[head=3]STATION XX-00[/head]
[head=3]ЦК-КОМ[/head]
═════════════════════════════════════
[bold]Цель смены станции[/bold]
═════════════════════════════════════
Внимание, Командование станции, цель вашей текущей смены — [bold]увеличение активов Корпорации в сфере медиа-развлечений[/bold]. Для этого необходимо провести бойцовский турнир.

Далее перечислены требования к цели:
- постройка ринга размером не менее 16 квадратных метров
- наличие ограждения от зрительного зала
- наличие не менее двух входов
- наличие условий, пригодных для длительного нахождения в комнатах и коридоре жилого блока без скафандра и дыхательных приспособлений
- наличие зрительного зала не менее чем на 18 мест
- наличие мини-бара для посетителей турнира
- наличие медицинского пункта

После постройки ринга, соответствующего указанным требованиям, Командование должно провести бойцовский турнир. Правила турнира устанавливает Капитан.

В ходе турнира возле ринга должен присутствовать как минимум один патруль [color=#1563bd]Службы безопасности[/color], вооружённый согласно активному коду угрозы, а также минимум один сотрудник [color=#57b8f0]Медицинского отдела[/color] для оказания помощи бойцам и зрителям.

Победитель турнира должен получить приз, выбранный на усмотрение Капитана. Допускается выдача предметов роскоши из хранилища в качестве приза. Выдача оружия, доступов и предметов высокого риска в качестве приза не допускается. Набор бойцов и составление турнирной сетки возлагается на [color=#6ca729]Главу персонала[/color], либо на Капитана в случае отсутствия первого.

[bold]Ситуация, при которой построенный ринг нарушает нормальное функционирование отделов станции — не допускается. Построенный ринг не должен пересекать технические тоннели в местах, где проложены высоковольтные провода.[/bold]

На момент выполнения цели заказы, заверенные печатью [color=#f2ac26]Старшего инженера[/color], должны носить приоритетный характер, и выполняться в кратчайшие сроки.

В отчете для Центрального Командования необходимо указать место, где был построен ринг, имя, фамилия и должность победителя турнира.
═════════════════════════════════════
[italic]Место для печатей[/italic]
