[head=3]STATION XX-00[/head]
[head=3]ЦК-КОМ[/head]
═════════════════════════════════════
[bold]Цель смены станции[/bold]
═════════════════════════════════════
Внимание, Командование станции, цель вашей текущей смены — [bold]создание автономной гидропонной фермы с частичной имитацией чрезвычайных атмосферных условий[/bold].

В целях освоения новых планет с угнетающей атмосферной обстановкой, Центральное Командование распорядилось о выведении особо устойчивых видов растений для последующего терраформирование и озеленения планет. Вам надлежит создать две дополнительные камеры, гипобарическую и гипербарическую, каждая со своими атмосферными настройками. В первом помещении следует создать зону разряженного атмосферного давления, с показателями в диапазоне от [bold]75 до 85 кПа.[/bold] Второе же помещение должно иметь в себе избыточное давление в пределах от [bold]200 до 210 кПа.[/bold]

Далее перечислены требования к цели:
- площадь помещения не менее 50 квадратных метров
- наличие рабочего места для ботаника
- наличие не менее 8 гидропонных лотков в общем помещении
- наличие двух герметичных барокамер с поддержанием неблагоприятного атмосферного давления, каждая камера площадью не меньше 6 квадратных метров
- наличие в каждой камере 2 гидропонных лотков
- наличие места для раздельного хранения плодов и семян
- наличие системы вентиляции и скрубберов
- после завершения строительства проведение ботанических испытаний по выведению нового вида растения

[bold]Замещение построенной гидропонной фермой других отделов станции (в особенности помещений отдела Сервиса) не допускается. Ситуация, при которой построенная гидропонная ферма нарушает нормальное функционирование отделов станции — не допускается. Построенная ферма не должна пересекать технические тоннели в местах, где проложены высоковольтные провода.[/bold]

На момент выполнения цели заказы, заверенные печатью [color=#f2ac26]Старшего инженера[/color] и [color=#c68cfa]Научного руководителя[/color], должны носить приоритетный характер, и выполняться в кратчайшие сроки.

В отчете для Центрального Командования необходимо указать место, где была построен дополнительная ферма и описание нового сорта выведенной флоры.
═════════════════════════════════════
[italic]Место для печатей[/italic]
