[head=3]STATION XX-00[/head]
[head=3]ЦК-КОМ[/head]
═════════════════════════════════════
[bold]Цель смены станции[/bold]
═════════════════════════════════════
Внимание, Командование станции, цель вашей текущей смены — [bold]постройка пилотируемого космического шаттла[/bold].

Ниже перечислены базовые требования к объекту:
- пригодная для длительного нахождения без скафандров и дыхательных приборов атмосфера
- возможность осуществления движения в любом направлении
- наличие посадочных мест для экипажа и пассажиров шаттла
- расположение стыковочных шлюзов, соответствующее стандартам NanoTrasen

Командование станции должно выбрать тип шаттла из предложенных ниже и оснастить его в соответствии с требованиями отдела, для которого строится объект:
- [color=#57b8f0]медицинский шаттл[/color]: изолированная химическая лаборатория, санитарный отсек с четыремя медицинскими кроватями и одной стазис-кроватью, устройство для зарядки батарей
- [color=#a46106]шахтерский шаттл[/color]: печь для переработки руды, не меньше пяти поддонов для доставки и продажи грузов, магнит для притягивания обломков и астероидов и одна машина типа ATME "Рипли"
- [color=#c68cfa]исследовательский шаттл[/color]: одна камера для исследования артефактов (с возможностью разгерметизации, закачки и откачки газов из канистр), анализатор артефактов, аналитическая консоль, сканер аномалий, сосуд аномалий, М.А.К.А.К., автолат и протолат
- [color=#6ca729]пассажирский шаттл[/color]: не менее 24 пассажирских мест, две каюты повышенной комфортабельности с кроватями, место для приготовления еды и напитков, система утилизации отходов

На момент выполнения цели заказы, заверенные печатью [color=#f2ac26]Старшего инженера[/color] и [color=#c68cfa]Научного руководителя[/color], должны носить приоритетный характер, и выполняться в кратчайшие сроки.

В отчете для Центрального Командования необходимо указать тип шаттла, присвоенный ему буквенно-цифровой код и имя. При успешном завершении цели - шаттл должен быть доставлен в сектор станции Центрального Командования.
═════════════════════════════════════
[italic]Место для печатей[/italic]
