<Document>
# Генетика растений
Как и все формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают черты потомкам с помощью генов. Манипулируя генами растений, ботаники могут создавать вариации с мутациями, что увеличивают здоровье и плодородность растений.

## Черты
Фенотипы, или наборы наблюдаемых характеристик и черт растений, могут быть определены путём тщательного изучения. Несколько обычных черт:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этой чертой светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая плодотворность[/color]: растения с этой чертой дают больше плодов при сборе
- [color=lightgreen]Уменьшенное потребление воды[/color]: растения с этой чертой требуют меньше воды для нормального роста
- [color=lightgreen]Древесные[/color]: растения с этой чертой требуют острые инструменты для сбора
- [color=lightgreen]Длинная жизнь[/color]: растения с этой чертой проживают больше циклов сбора перед смертью
- [color=lightgreen]Уменьшенное потребление света[/color]: растения с этой чертой требуют меньше света для нормального роста
- [color=lightgreen]Защита от пестицидов[/color]: растения с этой чертой более устойчивы к пестицидам
- [color=lightgreen]Без семян[/color]: растения с этой чертой не имеют семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этой чертой подавляют рост сорняков

Вы можете определять мутации путём выращивания растений и наблюдения! Вот как Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866.

## Мутации
Растения обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color] могут получать случайные генетические мутации, что приведёт к изменению их генов и появлению новых черт. Вы можете сохранить растения с мутациями, если хотите, собрав семена.

Чем больше нестабильного мутагена Вы используете, тем больше мутаций Вы получите. Поскольку большее количество генов необходимы для выживания растения, большинство мутаций приводят к смерти растения
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Переопыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильную палочку[/color] чтобы переносить пыльцу с одного растения на другое. Переопыленные растения имеют шанс заполучить черты других растений. Будьте осторожны с повторным использование палочек; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
