<Document>
# Командование
Главы всех отделов объединяются в отдел [color=#1b67a5]Командования[/color] - сила, с которой нужно считаться, и руководители станции. Обычно они имеют доступ к специальной экипировке и своим собственным комнатам. Часто антагонистам требуется их убить.

## Personnel
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела, то есть [color=#9fed58]Главы Персонала[/color], [color=#cb0000]Главы Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного Врача[/color], [color=#f39f27]Старшего Инженера[/color], [color=#c96dbf]Научного Руководителя[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и самого важного среди них, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="СИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="НР"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Ответственность
Поздравляем с вашим повышением! Помимо бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают в себя обеспечение работы отдела, проведение изменений и смены приоритетов, обеспечение безопасности персонала отдела и его экипировки, а также лежать на спинке кресла, пока ваши сотрудники работают.

Но не забывайте, у вас всё ещё есть работа! Ваши крутые инстументы не зарабатывают вам зарплату, вам всё ещё стоит восполнять нехватку кадров, помогать страдающим работникам и обучать новичков.

Возможно у вас получится просто отсиживаться и давать людям работать за вас, но всё же лучше быть активным и работать вместе с ними.
Помните менять обязанности ваших работников так, чтобы они делали то, что им нравится, либо у них хорошо получается.

## Ваш шкафчик

Чтобы справляться с вашими дробящими душу новыми задачами, у каждой главы есть специальные предметы, чтобы руководить своими подчиненными. Большинство блестящих инструментов вы сможете найти в своём [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт управления[/color] очень прост, хоть и обычно недооценён. Небольшая, но великая сила открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], крутить [color=#a4885c]болты[/color] чтобы их закрыть, или переключить [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Всё это можно делать с дистанции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт управления влияет на то, где и как могут передвигаться люди. Главы могут закрыть персонал от опасных мест или быстро пустить кого-нибудь в отдел.

Также у вас есть доступ к вашему собственному [color=#1b67a5]Командному[/color] каналу связи, как и любому другому. Однако ваш уникален тем, что все кого вы слышите в эту рацию контролируют [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте это для общения с другими главами и представляйте желания и нужды своих работников.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] имеют доступ к особенному [color=#a4885c]универсальному ключу шифрования[/color], который даёт им доступ ко всем рациям на станции. Это позволяет вам координировать отделы между собой самостоятельно.
[color=#a4885c]Не упускайте это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы сделать болото бумажной работы (которое явно вас превзойдёт) ещё более тяжким для преодоления, у вас есть своя собственная [color=#a4885c]печать[/color] в шкафчике. Используйте её для подписания бумаг. После того как вы поставите печать, текст на бумаге уже нельзя изменить. Сначала читайте текст.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
