<Document>
# Словарь

Эта страница содержит большинство сленговых терминов которые вы можете встретить на станции и в сообществе!

# Сленг в роли персонажа (In Character - IC)

Эти термины вы можете встретить на станции во время игры.

## Аварийный доступ
Шлюз, который может быть открыт кем угодно, не требуя доступа или даже ID карты. Шлюзы с аварийным доступом имеют мигающий желтый свет внизу.

## Атмос
Сокращение для Атмосферного отсека или же атмосферного техника в зависимости от контекста.

## Атмосианин
Термин для обозначения атмосферных техников, или просто для тех кто тратит много времени или особенно хорош в Атмосферном деле.

## Бог(и)
IC термин для описания администратора. В том же значении может быть использован и ЦентКом.

## Борг
Сокращение для киборгов - роботов, которые контролируются игроками.

## Безмозглый/Без души/Катоник
Относится к игроку, который либо покинул тело персонажа и более не может вернуться, либо отключился от игры. Обычно тело такого игрока при осмотре говорит "Кататонический ступор" или "Душа покинула тело и пропала".

## Бриг
Главная часть отдела службы безопасности. Именно сюда приводят и удерживают заключенных в качестве наказания. Смотритель ответственнен за стабильную работу брига.

## ГВ
Сокращение для Главного Врача, главы медицинского отдела.

## Грейтайд/Грейтайдер/Ассистент
Обычно относится к ассистентам из-за серого цвета их комбинезонов, однако в некоторых случаях может относиться к другим членам экипажа, которые неподобающе себя ведут и совершают мелкие преступления.

## ГП
Сокращение для Главы Персонала, главы сервисного отдела. Также может относиться к самому офису ГП, где можно сменить свою должность.

## ГСБ
Сокращение для Главы Службы Безопасности.

## Емаг
Отсылает к криптографическому секвенсеру синдиката. "Емагнутый" обычно относится к шлюзам или шкафам которые заболтированы в открытом положении, но также может относится и к другим устройствам, взломанные при помощи Емага.

## Заболтирован
Шлюз, который никогда не меняет своё состояние. Он будет оставаться навсегда открытым или закрытым, пока не будет разболтирован. Закрытые и заболтированные шлюзы имеют красные огни внизу.

## Изоли
Сокращение для изолированных перчаток. Это жёлтые перчатки, которые носят большинство инженеров. Они имеют полную защиту от электрического тока. Всегда безопасны в отличии от их дешёвого аналога.

## Кеп
Сокращение для капитана.

## Каргония
Отсылается на отдел снабжения, объявляющий независимость. Нарушает правила.

## КМ
Сокращение для Квартирмейстера, главы отдела снабжения.

## Крит
Относит к состоянию здоровья, когда вы падаете без сознания и не можете дышать или двигаться. В критическом состоянии ваше здоровье постепенно падает пока вы не умрёте, однако это можно предотвратить с внешней помощью.

## Ксеноархеология
Изучение артефактов учёными в научном отделе.

## Нюкер
Сленговое сокращение для Ядерного Оперативника. Аналогично могут использоваться сокращения опер, нюк, опс.

## Нанотрейзен/НТ
Нанотрейзен - это компания, которая владеет станцией на которой вы работаете.

## НР
Сокращение для Научного Руководителя, главы научного отдела.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть вызваны Центральным Командованием по определённым причинам.

## Робаст
Слово для описания кого-либо кто хорош в борьбе. Прилагательное "Робастный" также может означать синоним слову "крутой".

## РнД/НИО
Альтернативный термин для описания Научного отдела.

## Разгерметизация
Событие которое вызвало низкое давление или его отсутсвие в некоторой области.

## СБ
Сокращение для Службы Безопасности.

## СИ
Сокращение для Старшего Инженера, главы инженерного отдела.

## Смена
IC путь чтобы описать раунды.

## Синга
Сокращение для Сингулярности. Синга может создавать бесконечное питание для станции, однако при её побеге из зоны содержания она вызовет массовые разрушения.

## ССД/КРС
Космическое расстройство сна. Это ролевой путь для описания игрока, который покинул игру и больше не отвечает.

## Синди/Синдикат
Термин для описания всех кто работает на Синдикат. Это варьируется от (подозреваемых) Агентов Синдиката до Ядерных Оперативников.

## ТК
Телекристалл - валюта, которая используется Синдикатом для покупки контрабанды и нелегального снаряжения на чёрном рынке.

## Утиль
Сокращение для утилизатора.

## Хрюкер
Комбинация звука "Хрю" и слова "Нюкер" которая используется для описания Ядерных Оперативников, которые постоянно проваливают свою задачу. Также могут называться "Ядерными Срочниками"

## Перма
Сокращение для Перманентного брига. Заключенные в такой камере осуждены за крайне серьёзное преступление и никогда не выйдут на свободу. Большинство станций имеет отдельную область для перманентного брига.

## ЦентКом/Центральное Командование
Административное агенство, которое следит за космической станцией Нанотрейзен на которой вы работаете.

# Сленг НЕ в роли персонажа (Out Of Character - OOC)

Эти термины используются только в OOC/LOOC чате или вне игры.

## АХелп/Админ помощь
Окно для сообщения администраторам о нарушении правил сервера или о других видах проблем.

## Антаг
Сокращение для Антагонистов - отобранных игроков, которые должны наводить хаос на станции.

## Апстрим
Базовая версия игры, все изменения с которой отправляются на остальные сборки игры. Обычно для этого требуется некоторое время.

## Валидхантер
Игрок, который пытается убить или поймать другого человека по определённым причинам, при этом не являясь СБ.

## Bwoink
Звук, который производится во время получения сообщения от администратора. Молитесь чтобы это не было баном.

## LOOC/OOC
Локальный и глобальный чат-вне-отыгрыша соответственно. Это текстовые каналы, в которых игроки могут общаться между собой вне своей роли. В то время как LOOC включён во время раундов, OOC обычно доступен только в лобби.

## LRP (Low RolePlay)
Низкий уровень ролевого отыгрыша. Сервера с таким тегом обычно имеют более щадящие правила касательно отыгрыша.

## MRP (Medium RolePlay)
Средний уровень ролевого отыгрыша. Сервера с таким тегом обычно имеют правила для отыгрыша, которые заставляют игроков дейстовать так, как бы реалистично поступил их персонаж в данной ситуации. Предоставляется меньше свободы действий в качестве, например, требования соблюдать таблицу навыков.

## HRP (Hard RolePlay)
Высокий уровень ролевого отыгрыша. Сервера с таким тегом обычно имеют расширенные правила отыгрыша насчёт того, как стоит и не стоит отыгрывать персонажа. Вы должны действовать как бы действовал ваш персонаж, а также иметь для него предысторию.

## Само-антаг
Термин для игроков которые совершают поступки подобные Антагонистам без соответствующей роли. Это включает в себя разные виды поведения, но обычно это подразумевает большую помеху для других игроков без какой-либо причины. Само-антагонизм карается баном. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

</Document>
