<Document>
# Должности

Space Staton 14 имеет большое количество должностей, которые разделены по 7 основным отделам:

## Сервисный отдел
В этот отдел входят глава персонала (ГП), пассажиры, уборщик, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.

Они те кто развлекают, кормят и поят остальных членов экипажа, и убирают за ними. Исключением являются пассажиры, у которых нет определённой задачи, кроме как теряться в техтуннелях.

## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят грузчики, утилизаторы, и их глава — квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.

Это означает, что они занимаются поиском материалов и вещей на станции и обломках в космосе для продажи, а также закупкой всего, что запрашивают другие отделы.

## Служба безопасности
В службу безопасности входят кадеты, офицеры, детектив, смотритель, и глава службы безопасности (ГСБ). В обязанности отдела входит борьба с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости соблюдать тонкую грань, служба безопасности иногда оказывается под давлением разъяренного экипажа (не убивайте клоуна), и для сотрудников отдела важно стараться вести себя как можно лучше.

## Медицинский отдел
В медицинский отдел входят интерны, врачи, химики, психолог, и главный врач (ГВ). Этот отдел отвечает за заботу о здоровье экипажа, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение вирусных болезней, и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в шкафу.

Медицинский отдел является одним из наиболее хорошо оснащённых, с возможностью определения местонахождения раненых членов экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом медикаментов если химики не подведут, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать контагиозные заболевания.

## Научный отдел
Science consists of research assistants, scientists, and the research director. As a department it is responsible for researching technologies and artifacts, upgrading machines, and printing new and useful devices.

Учёные должны искать новые артефакты и аномалии для изучения, а также отвечать на запросы других отделов о модернизации их оборудования.

## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят технические ассистенты, инженеры, атмосферные техники, и старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.

Инженерный отдел оснащен снаряжением для работы в космосе, и поэтому он всегда должен стараться ремонтировать непригодные для жизни отсеки станции.

## Командование
Командование состоит из капитана, главы персонала, главы службы безопастности, старшего инженера, главного врача, научного руководителя, квартирмейстера и магистрата. Командование отвечает за эффективную работу станции вцелом, и её отделов в частности.

Командный состав должен быть относительно компетентен в вопросах своего подопечного отдела, стараться делегировать функции и направлять работу.

## Юридический отдел
В связи с систематическими нарушениями Стандартных Рабочих Процедур и ошибочным трактованием Корпоративного Закона, Центральным Командованием совместно с Юридическим департаментом NanoTrasen на проблемных объектах создаётся Юридический отдел с целью аудита.


</Document>
