<Document>
# Должности

SS14 имеет большое количество должностей, которые разделены по 7 основным отделам:

## Сервисный отдел
[color=#9fed58]Сервис[/color] — это разнообразный отдел, который включает главу персонала и других сотрудников, чья задача — обслуживать станцию.

Основная функция этого отдела — развлекать, убирать и обслуживать остальной экипаж, за исключением ассистентов, у которых нет конкретной работы, кроме как потеряться в технических тоннелях.

## Отдел снабжения
[color=#b18644]Карго[/color] состоит из грузчиков, утилизаторов и квартирмейстера. Этот отдел отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать товары на галактическом рынке.

В основном это означает, что они ищут материалы по станции и среди обломков, чтобы продать их или перераспределить, а также закупают материалы, запрошенные другими отделами.

## Медицинский отдел
[color=#5b97bc]Медицинский[/color] отдел состоит из интернов, химиков, врачей и главного врача. Этот отдел отвечает за заботу о здоровье экипажа, лечение и/или клонирование раненых и погибших, лечение болезней и предотвращение ужасных смертей в шкафу где-нибудь на станции.

Медицинский отдел — один из самых хорошо оснащённых, с возможностью находить раненых членов экипажа с помощью монитора, практически бесконечным запасом химикатов (если химия в порядке), а также способностью быстро диагностировать и вакцинироваться от заразных болезней.

## Научный отдел
[color=#c96dbf]Научный[/color] отдел состоит из научных ассистентов, учёных и научного руководителя. Этот отдел отвечает за исследование технологий и артефактов, улучшение машин и создание новых полезных устройств.

Учёные должны искать новые артефакты для изучения, а также помогать отделам в улучшении их оборудования.

## Инженерный отдел
[color=#f39f27]Инженерный[/color] отдел состоит из технических ассистентов, инженеров, атмосферных техников и главного инженера. Этот отдел отвечает за обеспечение станции энергией, поддержание её структуры и работоспособности системы подачи воздуха.

Инженерный отдел хорошо оснащён для работы в открытом космосе, поэтому его сотрудники всегда должны пытаться восстановить непригодные для жизни части станции.

## Отдел Службы безопасности
[color=#cb0000]Служба безопасности[/color] состоит из кадетов, детектива, офицеров службы безопасности, смотрителя и главы службы безопасности. Этот отдел отвечает за борьбу с нарушителями порядка и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости соблюдать тонкую грань, служба безопасности иногда оказывается перегружена разгневанным экипажем (не убивайте клоуна), и её сотрудникам важно стараться вести себя наилучшим образом.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из начальников всех отделов. Оно отвечает за эффективное управление станцией и её отделами.

Члены командования должны быть достаточно компетентны в своих отделах и стараться делегировать обязанности и направлять работу.

# Смена работы
[color=#9fed58]Глава персонала[/color] — это человек, ответственный за изменение доступа на ID карте и выдачу ключей шифрования. Подойдите к его офису и сообщите, на какую работу вы хотели бы перейти.

Часто он попросят вас принести бумагу с [color=#a4885c]печатью[/color] начальника отдела. Не переживайте, просто найдите его и передайте бумагу.
</Document>
