<Document>
# Выживание

Как правило, разумным будет избегать ситуаций, которые могут Вам навредить, ведь медики могут лишь немного подлатать Вас, пока на вашем пороге стоят Ядерные Оперативники.

## Идентифицируйте Вашу ситуацию
В Вашем КПК есть название судна и манифест экипажа на нём, напоминание о вашем имени, если это необходимо, и Ваша должность на эту смену. Это позволяет Вам оценить ситуацию на этой смене.

## Неотложная помощь
Во время серьёзной угрозы, в Вашем аварийном наборе есть пара вещей, которые могут обеспечить долгосрочное выживание, включает:

- В критическом состоянии, используйте экстренный медипен, он позволит Вам не быть неспособным делать что-либо. Экстренные медипены можно так же использовать на людях, лежащих в критическом состоянии прямо на полу, а так же для увеличения времени, которое Ваш организм может продержаться в борьбе с ядами.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В Вашем аварийном наборе есть дыхательная маска и кислородный баллон. Они помогут Вам продержаться в условиях космоса.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- При активном кровотечении или просто желании подготовиться можно разрезать тканевые изделия ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания марлевого бинта для остановки кровотечения.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Если у Вас нет анализатора здоровья, просто осмотрите себя, так Вы сможете увидеть какие повреждения у вас есть.
- Если Вы ослепли, морковь - один из способов решения этой проблемы (потому что она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), обычно она легкодоступна.
- Хорошо приготовленная еда (не еда из торговых автоматов) улучшает общее здоровье и способна ускорить заживление ран.
- Обычный постельный режим излечивает большинство заболеваний, а так же позволяет Вашим ранам заживать самостоятельно. Медицинские кровати лучше в этом деле, они включают стерильность и поддержку повреждённых конечностей, но и обычных кроватей хватает. Даже сидение помогает, но лишь немного.
- Если у Вас кровотечение, или Вы просто хотите подготовиться, Вы можете разрезать вещи из ткани с помощью ножа или другого острого объекта и использовать ткань для остановки кровотечения.
</Document>
