<Document>
# Выживание

Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что врачи смогут подлатать вас лишь немного, когда на пороге стоят Ядерные оперативники.

## Определение вашего положения
В своём КПК вы найдёте название вашей станции приписки, манифест действующих членов экипажа, ваше имя и фамилию (на случай, если вы забыли), и должность, за которой вы закреплены. Это всё позволит вам быстро оценить ситуацию.

## Неотложная помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые помогут вам обеспечить ваше долгосрочное выживание:

- Если вы близки к критическому состоянию, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса, чтобы не упасть в критическое состояние без возможности что-либо сделать. Экстренный медипен также можно использовать для стабилизации и реанимации упавших на пол в критическом состоянии (в том числе животных), и обеспечить запас времени на борьбу с ядами и т.п.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном запасе имеются дыхательная маска и аварийный кислородный баллон, которые помогут вам продержаться немного дольше в случае утечки воздуха из отсека. Если же вы слаймолюд, то помните, что вы дышите азотом, и аварийный баллон вам не поможет.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- Если у вас кровотечение или вы просто хотите приготовиться, вы можете порезать некоторые элементы одежды, например комбинезон, с помощью ножа или другого острого предмета, и использовать полученную ткань для создания бинта.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>
- Если у вас нет анализатора здоровья, просто осмотрите себя, так вы сможете понять какие у вас повреждения.
- Если вы повредили зрение (например, занимаясь сваркой без защиты), морковь — один из способов его восстановления, потому что она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения глаз.
- Приготовленная еда (еда не из торгового автомата) гораздо полезнее для вашего здоровья и поможет небольшим ранам зажить быстрее.
- Обычный отдых в постели поможет справиться с большинством заболеваний, а так же позволит вашим ранам зажить самостоятельно. Для этого подойдёт любая кровать, но лучше всего — больничная койка, стерильная и с поддержкой всех ваших повреждённых конечностей. Поможет даже простое сидение на стуле, но лишь слегка.
- Actually sleeping on a bed boosts your healing rate even farther.
- Meals that contain beans, red meat, or otherwise are just full of protein - will tremendously help your body's condition after severe bloodloss. It's still advised to visit a doctor and get treated though.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
</Box>
</Document>
