<Document>
  # Salvage

  [color=cyan]Salvage[/color] — один из ключевых, но и самых опасных источников дохода Cargo. Salvage извлекает деньги из [color=cyan]космического мусора[/color] и загадочного [color=cyan]майнингового астероида[/color].

  Пространство полно угроз, но грамотная подготовка и координация позволяют любой команде Salvage приносить Cargo солидную прибыль.

  ## Подготовка

  Перед вылетом убедитесь, что взяли всё необходимое. Без подготовленного снаряжения вы, скорее всего, погибнете до получения прибыли!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Всё нужное для выхода в космос находится в стартовой комнате Salvage. Хотя наука может выдать улучшенное оружие и снаряжение, лучше выйти в рейс с тем, что даётся сразу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Самое базовое снаряжение — это EVA-набор.

  - [color=cyan]Костюм спатионавта[/color]: сохраняет вас живым в космосе. [italic]Не забудьте закрыть шлем, чтобы дышать, и включить встроенный фонарик.[/italic]
  - [color=cyan]Магобутсы[/color]: дают гравитацию при исследовании обломков и защищают от скольжения.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: в зависимости от вида вам потребуется [color=cyan]азот[/color] (слимы и воксы) или [color=cyan]кислород[/color] (все остальные). На [color=cyan]диспенсере баллонов[/color] есть всё необходимое, так что запасайтесь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все специалисты Salvage должны быть вооружены, на случай неожиданных угроз.

  - [color=cyan]Прото-кинетический ускоритель[/color]: оружие с бесконечными патронами, позволяющее копать и лететь в космосе. Наука может напечатать апгрейды для увеличения урона, дальности и скорострельности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  В то время как технически добывать руду можно только ускорителем и рюкзаком, у Salvage есть специализированные инструменты.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: позволяет добывать руду на приличной скорости и служит оружием ближнего боя.
  - [color=cyan]Мешок для руды[/color]: в слот пояса магнетизирует близлежащую руду и автоматически подбирает её.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя можно достать более продвинутые средства передвижения, вы начнёте с простых.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: бедняцкий реактивный ранец. В космосе отдача перемещает вас в противоположную сторону, и его можно дозаправить любой жидкостью.
  - [color=cyan]Крюковое оружие[/color]: инструмент движения с бесконечным потенциалом. Стреляется как обычное оружие и втягивается при перезарядке. Зацепившись, нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы подтянуться.
  - [color=cyan]PDA Salvage[/color]: на PDA установлен AstroNav GPS, так что его можно использовать как навигатор. Запомните координаты станции перед выходом!
  - [color=cyan]Компьютер массового сканирования[/color]: консоль показывает станцию и объекты в космосе сверху. Проверьте местоположение мусора и астероидов перед полётом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Также у Salvage есть полезное, но необязательное снаряжение:

  - [color=cyan]Ручная рация[/color]: помогает оставаться на связи, если обычные каналы молчат.
  - [color=cyan]GPS[/color]: запасной навигатор, точно такой же, как в PDA. Удобно иметь его как резерв или для новичков.
  - [color=cyan]Утилитарный пояс[/color]: вмещает всё, что нужно для обыска машин и добычи с обломков. Наденьте его, если не собираетесь копать прямо сейчас.

  ## Притяжение магнита Salvage

  После подготовки пора отправляться исследовать пространство.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит Salvage[/color] притягивает космический мусор ближе к станции.

  Магнит предлагает пять вариантов: случайное сочетание [color=cyan]астеройдов[/color], [color=cyan]обломков[/color] и [color=cyan]космического мусора[/color]. Выберите одно, затем выбранный сектор притягивается на следующие [bold]6 минут[/bold]. После этого всё, что осталось, исчезает. Если ни одно предложение не нравится, оно обновляется каждые [bold]3 минуты[/bold], пока вы не поймаете подходящее.

  Пока идут 6 минут, летите к выбранному объекту, добывайте всё и возвращайтесь.

  ### Астероиды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит показывает, какие ресурсы есть на астероиде, чтобы вы выбрали приоритеты согласно нуждам станции. Это сравнительно безопасный вариант: агрессивных существ на астероидах нет, но опасности всё равно есть...

  Всё, что нужно, — летайте и добывайте руду [color=cyan]киркой[/color], подбирайте [color=cyan]мешком для руды[/color] и перерабатывайте на [color=cyan]станке по обработке руды[/color].

  Будьте осторожны — в обычных камнях прячутся куски [color=red]Гибтонита[/color], готовые взорваться от любого прикосновения.

  ### Космический мусор

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космический мусор[/color] — универсальный источник материалов, особенно ценных на старте смены: сталь, стекло и тому подобное. Вещи и обломки разбросаны по мусору; их нужно собрать. Возьмите с собой один из шкафчиков или ящиков, чтобы удобнее хранить добытое.

  Мусор кишит угрозами. Кровожадные [color=red]космические карпы[/color] и [color=red]акулозубые[/color] нападают на любого приближающегося. Иногда попадаются [color=red]механические мины[/color], которые могут вывести из строя неподготовленного исследователя.

  Вернувшись, кладите найденный хлам в [color=cyan]recycler[/color] отдела, чтобы превратить его в полезные материалы и передать Cargo. Если найдёте ценности вроде [color=yellow]монет, колец и часов[/color], отдайте их, чтобы Cargo продала на [color=cyan]автоматизированной торговой станции[/color].

  ### Salvage Wrecks

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит показывает размер обломка. Они сильно различаются по опасности и награде, но чаще опасности больше, чем в [color=cyan]космическом мусоре[/color]. Держитесь подальше от врагов и стреляйте по ним из [color=cyan]прото-кинетического ускорителя[/color]. Следите за ценными предметами и проверяйте их через [color=cyan]инструмент оценки[/color].

  ## Прогресс и улучшения

  Стартового снаряжения хватает для базовой работы, но продвинутое облегчает жизнь и позволяет добраться до опасного [color=red]майнингового астероида[/color].

  ### Доска заданий Salvage

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Доска заданий Salvage[/color] — компьютер в ангаре. Это версия [color=cyan]компьютера наград Cargo[/color] для Salvage: здесь можно выполнять специализированные задания ради спезосов и открытия [color=yellow]нового оборудования[/color].

  Собрав нужные материалы, распечатайте [color=cyan]наклейку для грузового ярлыка[/color] и приклейте на ящик или шкаф, куда положили добычу. Через [color=cyan]инструмент оценки[/color] убедитесь, что товар готов к продаже. Возьмите подготовленную посылку к [color=cyan]автоматизированной торговой станции[/color], заработайте спезосы и откройте новые спецящики через [color=cyan]компьютер запросов Cargo[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Выполнение заданий повышает ранг и открывает покупки в [color=cyan]компьютере запросов Cargo[/color], например:

  - [color=cyan]Fultons[/color]: когда Fulton связана с маяком, её можно присоединить к неподвижным объектам (ящикам, машинам), чтобы через короткое время телепортировать их к маяку. Очень удобно для перемещения вещей и людей.
  - [color=cyan]Оружие Crusher[/color]: серия улучшенных ближних боёв. [color=red]Crusher Dagger[/color] — апгрейд выживальческого ножа, бьёт автоматически и гораздо быстрее. [color=red]Crusher[/color] и улучшенная [color=red]Crusher Glaive[/color] — огромные древки с особыми снарядами; сами по себе они не наносят урона, но если быстро ударить отмеченного врага, вы высасываете у него часть жизни. У всех Crusher-оружий есть встроенный прожектор.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: взрывчатка для дробления астероидов или вскрытия опасных обломков. Можно связать с дистанционным детонатором или настроить на автоматический взрыв при прикреплении к стене для безопасного подрыва.

  ### Работа с Наукой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Отдел науки[/color] — ключевой партнёр Salvage. Наука зависит от вас как от источника базовых материалов (сталь, пластик, стекло), так и продвинутых (золото, серебро, плазма, уран), а вы нуждаетесь в их оборудовании.

  Как только возможно, общайтесь с Наукой и старайтесь выполнять их заказы. Они требуют много базовых материалов, но именно вы поставляете им [color=yellow]золото, серебро и уран[/color] — всё, что нужно для крутых устройств. Если хотите, чтобы они помогали вам, помогайте им сами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Наука — единственный источник некоторых полезных вещей, например:

  - [color=cyan]Горное снаряжение[/color]: учёные могут дать [color=yellow]буровые установки[/color] и [color=yellow]сканеры минералов[/color], которые ускоряют копание. Они также могут построить [color=yellow]промышленный процессор руды[/color], который перерабатывает руду быстрее.
  - [color=cyan]Ручной массовый сканер[/color]: портативная версия компьютера сканирования массы. Требует батарею, но позволяет видеть своё положение в космосе.
  - [color=cyan]Апгрейды PKA[/color]: можно установить до двух улучшений из трёх: [color=red]урон[/color], [color=yellow]скорострельность[/color] и [color=green]дальность[/color].

  ## Майнинговый астероид

  Когда освоите магнит, следующим шагом будет [color=red]майнинговый астероид[/color]. Добраться туда можно на шаттле или ракетном ранце, но лучше не лететь в одиночку из-за экстремальных угроз.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Майнинговый астероид делится на две части: [color=cyan]Dungeon[/color], случайно сгенерированную структуру с врагами и добычей, и [color=cyan]Asteroid[/color], где лежат огромные залежи руды, разбросанные с сундуками и монстрами.

  Берегитесь созданий на астероиде, они гораздо опаснее тех, что встречаются на обломках и мусоре.

  - [color=cyan]Goliaths[/color]: титанические твари, которые парализуют цель щупальцами и рубят своими когтями и зубами. Справиться с ними сложно, но их можно разобрать на [color=cyan]Goliath Hide Plating[/color] — пригодится для заданий и улучшения костюма.
  - [color=cyan]Hivelords[/color]: быстрые и непредсказуемые. Они держатся на дистанции, выплёскивают [color=cyan]Hivelord Brood[/color], чтобы атаковать, и не особенно крепкие, так что быстро обороняйтесь, прежде чем они соберут рой. Их можно разделывать на [color=cyan]Hivelord Cores[/color] — нужны для заданий и могут быть съедены сырыми для мгновенного лечения.
  - [color=cyan]Basilisks[/color]: покрытый льдом ужас, прячется в тени. Может стрелять замораживающими энергетическими шарами, которые наносят урон и замедляют, а затем подбежать для добивания. Побеждённые становятся источником [color=cyan]Diamond Ore[/color].
</Document>
