<Document>
  # Конфигуратор доступа
  Конфигуратор доступа — это инструмент, используемый для указания того, какой тип персонала может использовать определенные устройства.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства могут включать шлюзы, безопасные ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.
  Примечание. Доступ к шлюзам может быть настроен пользователем. [color=#a4885c]Конфигуратор сети[/color] (или мультитул), для удобства.

  ## Где найти конфигураторы доступа
  Каждая станция оснащена максимум двумя конфигураторами доступа. Первый находится у главного инженера, а второй можно найти у начальника отдела кадров.

  ## Как использовать конфигуратор доступа
  Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступа:
  - Сначала используйте конфигуратор доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. Это автоматически откроет пользовательский интерфейс конфигуратора.
  - Далее вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
  - Установите требования доступа к подключенному устройству. Какие требования можно добавить или удалить, будет зависеть от прав доступа вставленного удостоверения личности.
  - Любые внесенные изменения будут применены. [color=#a4885c]немедленно[/color] - просто извлеките удостоверение личности из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда закончите.

  ##Ограничения на изменение доступа
  В целях безопасности вставленный идентификатор должен иметь [bold]все[/bold] требований доступа, которые в данный момент активны на подключенном устройстве, чтобы изменить его.

  Например, устройство, доступ к которому может получить как «научный», так и «медицинский» персонал, можно модифицировать только с помощью удостоверения личности, имеющего доступ к [color=#a4885c]оба[/color] этих ведомств.
  Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если вставленная идентификационная карта не имеет достаточных прав для изменения устройства.

  Устройство, для которого не установлены требования к доступу, например шлюзовой шлюз общего доступа, можно модифицировать с помощью любой действительной идентификационной карты станции.

  ## Ремонт считывателей удостоверений личности, нарушенных при доступе
  Агенты синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью [color=#a4885c]Нарушитель аутентификации[/color].
  Этот гнусный инструмент полностью отключит все устройства считывания удостоверений личности, подключенные к устройству, сделав его доступным для всех.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Чтобы устранить повреждение, вам обычно придется частично разобрать устройство и восстановить его.
  Это приведет к сбросу требований к доступу к значениям по умолчанию, что позволит вам перенастроить устройство по мере необходимости.

  ## Ремонт шлюзов со сломанным доступом
  Шлюзы можно отремонтировать несколькими способами, если их требования к доступу были нарушены.

  Если у вас есть Конфигуратор доступа, вы можете использовать [color=#a4885c]Отвертка[/color] удалить панель обслуживания шлюза, а затем использовать Конфигуратор доступа для изменения требований к доступу к шлюзу.
  Частичная деконструкция не требуется.

  Если у вас нет Конфигуратора доступа, вы все равно можете починить шлюзовую камеру, частично разобрав ее до тех пор, пока не удалите дверную электронику, а затем восстановив ее.
  Это вернет шлюз к требованиям доступа по умолчанию, которые были у него в начале смены.

</Document>
