<Document>
  # Воздушная сигнализация
  Air Alarm — это устройство, которое обеспечивает централизованный мониторинг и контроль над всеми соответствующими устройствами Atmos, подключенными к нему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя Air Alarm, Atmos может быстро и эффективно управлять атмосферой в определенной области.

  В комнате часто на стене устанавливается воздушная сигнализация для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

  Вы можете увидеть, как связать устройства в [textlink="Link" link="Networking"] гид.

  ## Пользовательский интерфейс
  Взаимодействие с воздушной сигнализацией приведет к появлению меню из трех разделов:
  - Вверху: текущий статус воздушной сигнализации. Сюда входит текущее давление и температура в зоне, которую контролирует воздушная сигнализация.
  - В центре: списки связанных [textlink="Air Vents" link="AirVent"] и [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"], а также все датчики, сообщающие об этом воздушной сигнализации.
  - Внизу: Кнопки управления режимами работы воздушной сигнализации, а также возможность переключения автоматического изменения режимов.

  ## Статус тревоги
  Воздушные сигнализации быстро сообщают о состоянии зоны, которую они контролируют, посредством цвета индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормальный[/color]: Район безопасен для дыхания.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Район начинает отклоняться от желаемой атмосферы и становится небезопасным.
  - [color=red]Опасность[/color]: Район больше не является безопасным, требуются внутренние устройства и/или защитные костюмы.

  Воздушные сигналы автоматически сбрасываются (закрываются), связанные [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] когда [color=Red]Опасность[/color] статус достигнут.
  Эти [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимется (откроется), когда статус вернется к [color=green]Нормальный[/color].

  Воздушная сигнализация имеет [textlink="signal" link="Networking"] выходы для каждого из трех статусов, которые можно использовать для запуска других [textlink="signal" link="Networking"] устройства при изменении статуса.

  ## Датчики
  Все [textlink="Air Vents" link="AirVent"] и [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который сообщает о воздушной сигнализации.
  Эти датчики можно настроить в [bold]Датчики[/bold] вкладка меню воздушной сигнализации.

  Статус воздушной сигнализации напрямую определяется пороговыми значениями каждого датчика.
  Если датчик сообщает о давлении, температуре или составе газа, выходящих за установленные пороговые значения, воздушная сигнализация соответствующим образом изменит свой статус.

  Эти пороговые значения можно настроить и отключить по мере необходимости.
  Например, если вы контролируете помещение, которое естественным образом имеет низкую температуру (например, морозильная камера) или высокую температуру (например, камера сгорания), вы можете настроить температурные пороги в соответствии с ожидаемыми значениями.

  Также можно сконструировать датчик воздуха и [textlink="linked" link="Networking"] к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга зон, в которых еще нет вентиляционного отверстия или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключенными устройствами воздушная сигнализация имеет режимы работы, которые быстро меняют поведение всех связанных устройств для достижения желаемого эффекта.
  - Нет: отключает все устройства, связанные с воздушной сигнализацией.
  - Фильтрация: [textlink="Air Vents" link="AirVent"] будут включены, а их внешняя граница будет установлена ​​на стандартное атмосферное давление. [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] будет включен и будет нормально очищать все отходящие газы.
  - Фильтрация (широкая): то же, что и фильтрация, но все связаны между собой. [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] включит режим WideNet.
  - Наполнять: [textlink="Air Vents" link="AirVent"] будут включены с внешней границей, установленной на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] будет отключен.
  - Паника: [textlink="Air Vents" link="AirVent"] будет отключен, и [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] будет установлен режим сифона.

  Воздушные сигнализации автоматически переключаются между режимами фильтрации и фильтрации (широкой) в зависимости от текущего состояния зоны, которую они контролируют.
  - Если площадь достигает [color=red]Опасность[/color] или выше, воздушная сигнализация переключится в режим фильтрации (широкий).
  - Если площадь достигает [color=green]Нормальный[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color] состояние, воздушная сигнализация переключится в режим фильтрации.

  Это поведение можно отключить, установив флажок «Авто» в нижней части меню воздушной сигнализации.

  Соответствующие советы о том, как исправить [textlink="spacing" link="Spacing"] и [textlink="fires" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
