<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа в различные зоны станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Воздушные шлюзы можно открыть с помощью любого [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] если руки заняты, или при столкновении с шлюзом.

  Шлюзы откроются только в том случае, если у вас есть удостоверение личности с правильным уровнем доступа.
  Удостоверение личности должно находиться у вас в руке или в слоте для удостоверения личности.
  В случае наличия нескольких идентификаторов шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь его открыть.
  Такое же поведение характерно и для идентификаторов в КПК.

  Уровень доступа, необходимый для открытия двери, можно изменить с помощью Конфигуратора доступа или с помощью мультитула на дверной электронике для шлюза (что требует демонтажа).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Воздушные шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для изоляции зон в случае [textlink="hull breach" link="Spacing"] или [textlink="fire." link="Fires"]
  Они также хранят газ на своей плитке, даже когда они закрыты, поэтому будьте осторожны, открывая их во время или после утечки газа.

  ## Запирание и аварийный доступ
  Воздушные шлюзы можно закрепить болтами, чтобы их нельзя было открыть или вскрыть вручную. Когда это произойдет, в верхней части двери шлюза загорится красный свет.

  Воздушные шлюзы также могут быть настроены на аварийный доступ. В этом режиме открыть шлюзовую камеру может любой желающий, независимо от уровня доступа. В этом случае в верхней части двери шлюза загорится мигающий желтый свет.

  ## Пульт дистанционного управления
  Воздушными шлюзами можно управлять дистанционно либо с помощью искусственного интеллекта станции, либо с помощью дверного пульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Станционный ИИ, который имеет удаленный контроль над всеми шлюзами.[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Драгоценные дверные пульты. С неограниченной властью...[italic][/color]
  </Box>


  Руководители отделов обычно получают дверные пульты для своего отдела.

  С помощью этих пультов их можно открывать, закрывать, запирать и устанавливать аварийный доступ.

  ## Связывание
  Воздушные шлюзы можно соединить с помощью [textlink="Link" link="Networking"] систему на другие устройства.
  Это позволяет разместить подходящие шлюзы станции или соединить несколько шлюзов вместе.

  ## Стиль
  Шлюзы могут быть разных стилей, в зависимости от отделов станции. Стиль отдела обычно отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Воздушные шлюзы можно перекрасить с помощью краскопульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Воздушные шлюзы имеют внутреннюю проводку под панелью обслуживания, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет некоторым аспектом функциональности шлюза.
  Когда вы пульсируете, разрезаете или ремонтируете провод, это по-разному влияет на шлюз.

  Индикаторы рядом с проводами будут указывать на состояние провода:
  - Постоянно горящий свет указывает на то, что система работает нормально.
  - Мигающий индикатор указывает на неисправность системы. Он либо не работает, либо ведет себя не так, как предполагалось.
  - Отсутствие индикатора означает, что на систему не подается питание.

  Ниже приведен список проводов и их функции:

  [color=#a4885c]Болт-проволока (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Запирает или отпирает дверь.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Запирает дверь.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Провод питания (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Отключает питание двери на короткое время.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Либо отключает питание двери, если обрезаны оба провода питания, либо вызывает короткое замыкание, если обрезан только один, что приводит к поражению людей без изолирующих перчаток.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Либо восстанавливает питание двери, если оба провода питания оборваны, либо останавливает короткое замыкание, если оборван только один.

  [color=#a4885c]Журнал проводов (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Временно отключает регистрацию дверей.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Отключает регистрацию дверей.
  - [color=green]Починить провод[/color]: повторно включает регистрацию дверей.

  [color=#a4885c]Болт Лайт (БЛИТ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: временно выключает систему или включает ее снова.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Предотвращает включение индикатора засова, который сообщает, заперта дверь или нет.
  - [color=green]Починить провод[/color]: снова включает систему.

  [color=#a4885c]Световой таймер (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Временно уменьшает таймер двери.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: отключает таймер. Дверь закроется, как только это станет безопасным.
  - [color=green]Починить провод[/color]: повторно включает таймер.

  [color=#a4885c]Свет безопасности (БЕЗОПАСНЫЙ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Отключает систему безопасности. Дверь закроется, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Починить провод[/color]: повторно включает систему безопасности.

  [color=#a4885c]Свет доступа AI (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Отключает доступ к ИИ. ИИ больше не может контролировать дверь.
  - [color=green]Починить провод[/color]: повторно включает доступ к ИИ.

</Document>
