<Document>
  # Обновления шлюза
  Отважные люди нередко пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

  К счастью, в шлюзовых камерах можно установить определенные средства противодействия, чтобы доставить неудобства потенциальным нарушителям границы.

  ## Шлюзы средней безопасности
  Самая основная форма сдерживания вторжения — это установка защищенной стальной обшивки, которая предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

  Чтобы модернизировать базовый шлюз до шлюза средней безопасности, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 steel sheets"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить базовый шлюз:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте стальные листы в шлюзовую камеру.
  - Приварите стальные листы на место.
  - Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

  ## Шлюзы повышенной безопасности
  Для шлюзов, ведущих в наиболее чувствительные зоны космической станции, рекомендуется использовать более сильные средства сдерживания. Шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную броню для защиты внутренней проводки.

  Чтобы модернизировать шлюз средней безопасности до шлюза повышенной безопасности, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 plasteel sheets"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы модернизировать шлюз среднего уровня безопасности:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте листы пластали в шлюзовую камеру.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

  ## Шлюзы максимальной безопасности
  При желании вы можете модернизировать шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности. Шлюзы максимальной безопасности имеют дополнительный слой электрифицированной проволочной сетки поверх других средств защиты, который может шокировать любого несанкционированного персонала, пытающегося вмешаться в шлюз.

  Чтобы модернизировать шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 plasteel sheets"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 metal rods"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы модернизировать шлюз повышенной безопасности:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте листы пластали в шлюзовую камеру.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Добавьте металлические стержни в шлюз.
  - Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.
</Document>
