<Document>
  # Воздухоочиститель
  Воздухоочиститель необходим для поддержания атмосферы без отработанных газов, выделяемых дышащими существами, и атмосферных возмущений.
  Его основная задача — удалять нежелательные газы из атмосферы, в которую он попадает.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Воздухоочиститель требует [textlink="power" link="Power"] через ближайший [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"] функционировать.

  По умолчанию очиститель воздуха удаляет из атмосферы все газы, кроме азота и кислорода. Он будет продолжать такое поведение, если не будет указаний со стороны [textlink="linked" link="Networking"] [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы он перестал работать.

  ## Параметры конфигурации
  Когда [textlink="linked" link="Networking"] к [textlink="air alarm" link="AirAlarms"], очистители воздуха приобретают большую функциональность.

  Целевые газы для очистки можно определить в раскрывающемся списке «Газовые фильтры». Имейте в виду, что это сбрасывается, если вы измените [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] режимы.

  У воздухоочистителей есть два варианта «направления»: очистка и сифонирование.
  - Очистка удаляет газы, определенные в газовых фильтрах.
  - Сифонирование игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой «Скорость», которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер всасывает газы из открытой атмосферы.

  Воздухоочистители также имеют настройку «WideNet», которая расширяет радиус рабочего диапазона скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на единственной плитке, с которой он сталкивается.
  В режиме WideNet скруббер очищает газ из 4 плиток, окружающих скруббер, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это эффективно увеличивает его общую скорость, поскольку воздушные скрубберы теперь будут очищать 5 плиток одновременно.

  Скрубберы [textlink="linked" link="Networking"] к [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме автоматически включит режим WideNet под [textlink="air alarm's" link="AirAlarms"] Режим «Фильтрация (Широкая)» при обнаружении высокой концентрации нежелательных газов в атмосфере.

  WideNet чрезвычайно полезен для быстрой очистки больших количеств трития из камер плазменного сгорания.

</Document>
