<Document>
  # Вентиляционное отверстие
  Вентиляционное отверстие — это стандартное вентиляционное отверстие, которое можно найти во всех комнатах, в которых вы хотите создать воздухопроницаемую атмосферу.
  Его основная задача — переносить газы в окружающую среду до тех пор, пока она не достигнет заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Воздухоотводчик требует [textlink="power" link="Power"] через ближайший [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"] функционировать.

  Воздухоотводчик можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы он не работал.

  ## Операция по умолчанию
  По умолчанию воздухоотводчик просто выбрасывает газ в открытую атмосферу под давлением [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость воздухоотводчика зависит от разницы в два раза от подключенного [textlink="pipenet's" link="PipeNetworks"] давление и давление открытой атмосферы.
  Если выразить это в словесном уравнении:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × давление в трубопроводе - открытое атмосферное давление[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что воздухоотводчик не сможет нагнетать давление до 101,3 кПа, если уровень газа внутри воздухоотводчика упадет ниже половины этого значения.

  ## Блокировка давления
  Вентиляционные отверстия войдут [color=red]блокировка давления[/color] когда давление атмосферы, которому он подвергается, ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это сделано для предотвращения утечки полезных газов в космос, если комната не герметична.
  Лампочки на вентиляционном отверстии загорятся [color=yellow]желтый[/color] чтобы подчеркнуть это изменение.

  Это может быть [color=green]переопределен[/color] щелкнув правой кнопкой мыши по вентиляционному отверстию и выбрав «Сбросить блокировку давления» или установив режим «Заполнение» на подключенном [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что вентиляционные отверстия в [color=red]блокировка давления[/color] еще очень медленно вытекает газ.
  Количество газа, которое они вытекают, зависит от текущего давления в трубопроводе, к которому они подключены.

  ## Параметры конфигурации
  Когда [textlink="linked" link="Networking"] к [textlink="air alarm" link="AirAlarms"], вентиляционные отверстия приобретают большую функциональность.

  Вентиляционные отверстия имеют два варианта направления вентиляции: выпуск и сифонирование.
  - При выпуске газы просто выбрасываются в атмосферу из подключенного трубопровода.
  - Сифонирование всасывает воздух из атмосферы в подключенную трубопроводную сеть. Лампочки на вентиляционном отверстии загорятся [color=red]красный[/color] чтобы подчеркнуть это изменение.

  ## Границы давления
  Вентиляционные отверстия имеют систему, привязанную к давлению, которая контролирует давление, при котором вентиляционное отверстие будет создавать давление в атмосфере или всасывать из подключенной трубопроводной сети. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме сифонирования.

  Параметр «PressureBound» имеет четыре варианта:
  - ExternalBound заставляет воздухоотводчик соблюдать пределы давления, определенные в записи «Внешняя граница».
  - InternalBound заставляет воздухоотводчик соблюдать пределы давления, определенные в записи Internal Bound.
  - Оба параметра заставляют воздухоотводчик соблюдать предельные значения давления, определенные в записях «Внешний» и «Внутренний».
  - NoBound делает вентиляционное отверстие неограниченным.

  Когда вентиляционное отверстие находится в режиме выпуска:
  - Если внешнее граничное давление установлено на 101,3 кПа, воздухоотводчик не будет создавать давление в атмосфере выше 101,3 кПа.
  - Если внутреннее граничное давление установлено на 50 кПа, воздухоотводчик не будет всасывать газ из подключенной трубы, если его давление ниже 50 кПа.

  Когда вентиляционное отверстие находится в режиме сифонирования:
  - Если внешнее связанное давление установлено на 101,3 кПа, воздухоотводчик будет откачивать газы до тех пор, пока давление в атмосфере не достигнет 101,3 кПа.
  - Если внутреннее связанное давление установлено на 50 кПа, воздухоотводчик не будет выталкивать газы в трубопроводную сеть, если его давление превышает 50 кПа.

  Если вы все еще не уверены в PressureBounds, вот простой способ подумать об этом:
  - Вы можете думать о внешней границе как о верхнем пределе открытой атмосферы. «Я не буду повышать давление в открытой атмосфере выше этого давления или черпать из атмосферы давление ниже этого».
  - Внутреннюю границу можно рассматривать как нижний предел подключенной пипетной сети. «Я не буду черпать из своего источника давление ниже этого или нагнетать воздух в трубку при давлении выше этого».
  - Настройки «Привязка к давлению» просто определяют, какие пределы следует соблюдать, а какие игнорировать.

</Document>
