<Document>
  # Инструменты Атмоса
  Атмосферные техники имеют тот же основной набор инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: проектору Холофана и газоанализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Холофан-проектор
  Проектор Холофан — это инструмент, который может создавать барьер жесткого света, который блокирует поток воздуха и газа, но при этом позволяет людям проходить через него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения между [textlink="firelock buffers" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также для обычного экипажа это означает, что вход в помещение может быть небезопасным.
  Его также можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разнесенными и неразнесенными помещениями без риска утечки воздуха из других помещений.

  Он имеет внутренний заряд, который разряжается при каждом использовании, но его можно перезарядить, вынув аккумулятор и вставив его в зарядное устройство или зарядное устройство.

  Холофаны, размещаемые рядом с [textlink="firelock" link="FireAndGasControl"] деактивирует блокировку противопожарного замка, позволяя открыть противопожарный замок вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор — это инструмент, который можно использовать для анализа газового состава открытой атмосферы или любого другого газа. [textlink="atmospheric device" link="GasManipulation"] содержащие газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете воспользоваться Газоанализатором, нажав на газосодержащий [textlink="device" link="GasManipulation"], или нажав на воздух в комнате.

  При использовании газоанализатор сообщит о:
  - Измеренный объем прибора (не объем газа!)
  - Полное давление газа, в кПа
  - Температура газа в Кельвинах (К) и Цельсиях (С)
  - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа.

  В нижней части пользовательского интерфейса газоанализатор отображает визуальную индикацию различных [textlink="gasses" link="Gasses"] присутствующие в композиции, а также их относительные концентрации.

  Когда газоанализатор анализирует бинарные и тройные [textlink="devices" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами) будет отображаться состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок с газом. [textlink="mixing and filtering" link="MixingAndFiltering"] настройки.

</Document>
