<Document>
  # Компьютер для оповещения об атмосфере
  Компьютер атмосферных оповещений — это компьютер, который отображает информацию обо всех воздушных и пожарных тревогах на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого выявления областей, требующих внимания.

  Компьютер атмосферных оповещений часто встречается в отделе атмосферных исследований и используется техническими специалистами по атмосферным исследованиям для мониторинга атмосферы на всей станции.
  Тем не менее, это также хороший индикатор для инженеров общего профиля для оценки ущерба станции.

  Компьютер отображает списки воздушных тревог в [color=orange]Предупреждение[/color] и [color=red]Опасность[/color] уровни. Кроме того, компьютер отображает расположение всех датчиков воздушной сигнализации с цветовой кодировкой в ​​зависимости от их текущего состояния.

  Воздушные тревоги с нормальным статусом по умолчанию скрыты.
  Вы можете переключить видимость обычных сигналов тревоги по воздуху, настроив фильтры в нижней части интерфейса.

  На карте область, которую контролирует воздушная сигнализация, обводится рамкой, что может помочь определить область, которая находится в опасности.
  Это поле будет менять цвет в зависимости от состояния воздушной сигнализации.

  Если воздушная сигнализация отключена, она отображается серым цветом в списке и на карте.

  Нажав на воздушную тревогу в списке или на карте, вы увидите подробную информацию об атмосфере в этой области, что может помочь определить тип происходящей чрезвычайной ситуации.

  Список сработавших [textlink="fire alarms" link="FireAndGasControl"] также отображается на компьютере оповещений об атмосфере на отдельной вкладке, которую можно использовать для быстрого определения областей, которые могут быть в огне.

  Вы можете отключить определенные сигналы тревоги (например, сигналы тревоги, контролирующие камеры сгорания и морозильные камеры), щелкнув сигнал тревоги в списке и нажав кнопку «Отключить сигналы тревоги».
  Это скроет тревогу из списка, но она все равно будет видна на карте.
</Document>
