<Document>
  # Монитор атмосферной сети
  Монитор атмосферной сети — это компьютер, который отображает информацию о контролируемых [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"] через станцию.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого измерения температуры, давления и состава газа на станции. [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"], а также то, как они распространяются по станции.

  ## сетей в списке
  Монитор атмосферной сети отображает список всех контролируемых [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"] на станции.

  Каждая сеть имеет цветовую маркировку и имя, основанное на имени и цвете датчика газопровода, который ее контролирует.
  Чтобы изменить имя или цвет сети, вы можете переименовать ее с помощью этикетировщика или изменить цвет с помощью краскопульта.

  Нажатие на сеть покажет подробную информацию о сети, а также выделит сеть на карте станции.

  Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
  Это может оказаться чрезвычайно полезным для мониторинга важных сетей, таких как пипетка Distro, которая не может работать правильно, если давление ниже определенного уровня.

  ## Карта станции
  Монитор атмосферной сети отображает местоположение всех [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых трубных устройств.
  Обратите внимание, что для того, чтобы сеть трубопроводов была видна на карте, не обязательно иметь подключенный датчик газопровода.

  Эти устройства окрашены на карте в зависимости от их цвета на станции, что может помочь идентифицировать отдельные устройства. [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"]и устройства, которые к ним подключены.

  Трубные устройства сгруппированы в легенде карты в зависимости от их функции:
  - А [bold]Открытие сети[/bold] представляет собой устройство, соединяющее трубопроводную сеть с атмосферой станции. Думать [textlink="Air Vents" link="AirVents"], [textlink="Passive Vents" link="PassiveVent"], и [textlink="Air Injectors" link="AirInjector"].
  - Ан [bold]Скруббер воздуха[/bold] это просто [textlink="Air Scrubber" link="AirScrubber"].
  - А [bold]Регулятор расхода[/bold] представляет собой устройство, регулирующее поток газа по трубопроводной сети. Думать [textlink="Gas Pumps" link="Pumps"], [textlink="Gas Valves" link="Valves"], и [textlink="Gas Mixers/Filters" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубопроводная сеть отделена или разделена.
  - А [bold]Терморегулятор[/bold] Это любое устройство, которое влияет на температуру газа в трубопроводной сети. Думать [textlink="Thermomachines" link="Thermomachines"], [textlink="Radiators" link="Radiators"]и даже медицинские криоподы.

  ## Датчики газопровода
  Мониторы атмосферной сети собирают данные о [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"] через датчики газопровода.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию станция должна иметь датчики газопровода на всех основных [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"]. Примеры включают сети Distro и Waste.

  Если вы хотите контролировать новую сеть, вы можете построить датчик газовой трубы, и он будет автоматически отображаться на мониторе атмосферной сети.
  Убедитесь, что вы установили датчик на трубопроводной сети, которую хотите контролировать.
  [textlink="Pipe networks" link="PipeNetworks"] могут быть легко разделены простым газовым насосом или клапаном, что может привести к тому, что датчик будет передавать данные в совершенно другую сеть.

</Document>
