<Document>
  # Расширение и ремонт станций
  В Space Station 14 игроки часто хотят расширить станцию или заделать дыры, оставленные метеоритами или другими повреждениями.

  ## Решетка
  Решетка представляет собой голый стержень, помещенный в пустое пространство. Он используется в качестве фундамента для строительства и крепления объектов на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете создать решетку, помещая стержни в пустое пространство, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Помните, что вы можете превратить стальные листы в стержни, используя меню строительства.

  Решетка не выдерживает давления, и все газы через нее утекут в космос.

  Вы можете использовать кусачки, чтобы удалить решетку, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на них.

  Если игра не позволяет вам разместить решетку, это потому, что есть еще одна отдельная сетка, расположенная слишком близко к сетке, которую вы пытаетесь расширить. Вы можете использовать кусачки, чтобы удалить мешающую решетку.

  ## Плитки корпуса
  Плитки корпуса являются прочным фундаментом станции, на котором опираются все остальные части станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Решетку можно превратить в корпусную плитку, используя сталь или практически любой тип напольной плитки, нажав на нее. [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Это превратит решетку в плитку корпуса, способную удерживать давление и газы.

  Рекомендуется использовать напольную плитку вместо решетки вместо стальных листов, так как из одного стального листа можно изготовить 4 напольные плитки.

  Вы можете использовать УЗО, чтобы разобрать плитки корпуса на решетку.


</Document>
