<Document>
  # Пожарный и газовый контроль
  К сожалению, [textlink="fires" link="Fires"], [textlink="spacing" link="Spacing"]и другие [textlink="atmospheric upsets" link="AtmosphericUpsets"] на станции это обычное явление.
  Эти возмущения могут быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Чтобы бороться с этим, на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих нарушений.

  ## Firelocks
  Противопожарные шлюзы — простой и эффективный способ предотвратить распространение огня по станции.

  На основании условий, обнаруженных пожарным шлюзом, или по указанию подключенного [textlink="air" link="AirAlarms"] или пожарную сигнализацию, они могут закрыть участки станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Разделение станций
  В ключевых местах намеренно размещены пожарные шлюзы, чтобы разделить станцию на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, делятся на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию ​​через сообщающиеся помещения, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовая операция
  Когда он не подключен к [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, противопожарные замки будут работать в зависимости от условий, которые они ощущают. Шлюзы упадут (закроются), если:
  - Температура между двумя сторонами огневого замка различается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] К[/color] или больше.
  - Давление между двумя сторонами огневого шлюза различается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или больше.

  Если эти условия сохранятся, противопожарный замок перейдет в режим блокировки. Противопожарные затворы в режиме блокировки будут иметь [color=red]красный[/color] горит и не может быть открыт вручную. Их могут открыть только люди с инженерным доступом или с помощью лома.

  Противопожарные замки в режиме блокировки нельзя открыть с помощью инженерного доступа, если они обесточены. Только лом может открыть отключенный пожарный замок в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами противопожарного замка вернутся в допустимые пределы, противопожарный замок отключит режим блокировки и может быть открыт кем угодно.
  Обратите внимание, что это означает лишь то, что условия одинаковы по обе стороны от огневого шлюза, а не то, что они безопасны.

  Типичным примером этого является огневой шлюз, который сработал из-за того, что обе стороны оказались в космосе.

  ## Подключение к воздушной и пожарной сигнализации
  Противопожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="air alarms" link="AirAlarms"] и пожарную сигнализацию, чтобы получить инструкции о том, когда падать.
  В противопожарных замках используется [textlink="List system" link="Networking"], а подключить эти устройства можно с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый пожарный шлюз имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения воздухоотводчиков, скрубберов и датчиков к воздушной сигнализации очень похож.

  ## Операция под воздушной тревогой
  При подключении к воздушной сигнализации пожарные шлюзы также будут сбрасываться по команде подключенного [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Шлюзы упадут, если воздушная тревога достигнет [color=red]Опасность[/color] состояние тревоги. Противопожарные шлюзы останутся сброшенными до тех пор, пока воздушная сигнализация не вернется в нормальное состояние. [color=green]Зеленый[/color] состояние тревоги.

  Противопожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не поднимутся, даже если воздушная сигнализация вернется в [color=green]Зеленый[/color] состояние тревоги. Даже если разница давлений будет устранена, огневой затвор останется опущенным до тех пор, пока воздушная сигнализация повторно не отправит зеленый сигнал тревоги.

  ## Работа при пожарной сигнализации
  При подключении к пожарной сигнализации пожарные затворы опускаются, если срабатывает пожарная сигнализация. Противопожарные шлюзы останутся опущенными до тех пор, пока не будет сброшена пожарная сигнализация.

  ## Пожарная сигнализация
  Пожарная сигнализация — это устройство, которое можно использовать для централизованного управления всеми подключенными пожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками могут быть [textlink="linked" link="Networking"] для пожарной сигнализации, которая вызовет пожарную сигнализацию, если датчик попадет в [color=red]Опасность[/color] температурный порог, определяемый датчиками.

  При срабатывании пожарной сигнализации все подключенные пожарные замки будут отключены с помощью [color=red]Опасность[/color] состояние тревоги и упадет.

  Сигнал тревоги автоматически отключится, когда датчик вернется в исходное положение. [color=green]Нормальный[/color] температурный порог.

  Вы можете активировать и сбросить пожарную сигнализацию вручную, взаимодействуя с ней.

  Это можно использовать, чтобы вручную быстро сбросить огневые шлюзы в комнате или поднять их после того, как проблема решена.
</Document>
