<Document>
  # Газы
  Газы являются важной частью работы станции.
  Возможно, вы знаете их как вещество, которым вы дышите, но они также используются во многих других целях.

  Газы обладают определенными свойствами, которые делают их полезными для различных задач.
  Атмосферники также могут синтезировать экзотические газы из других газов, которые можно использовать для специальных целей.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Обычный газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, то есть поддерживает горение.
  Это делает его одновременно полезным при сплавлении газов в камере сгорания и опасным при смешивании с горючими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, частично используемый с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной атмосферы, пригодной для дыхания.

  Некоторые виды, такие как слаймы, дышат азотом, а виды воксов для дыхания требуют исключительно азота.

  ## Воздушная смесь
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинству видов на станции.
  Он состоит из 21% кислорода и 79% азота.


  ## Углекислый газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходящий газ, вырабатываемый большинством видов на станции. Обычный побочный продукт сгорания.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Обычный газ, образующийся в результате горения плазмы и других процессов.

  Водяной пар имеет хорошую удельную теплоемкость по сравнению с другими газами, что делает его полезным для перемещения тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легковоспламеняющийся газ, который используется во многих процессах на станции.

  Машиностроение использует этот газ для выработки электроэнергии и создания экзотических газов.

  При его сжигании выделяется много тепла, а также побочные продукты газа, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности горения.

  Плазменный газ также имеет хорошую удельную теплоемкость, что делает его полезным для перемещения тепла.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, который используется при создании фрезона.

  Тритий образуется при сжигании плазмы в камере сгорания и может использоваться для создания фрезона в сложном процессе смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как насыщенность горения и температура.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Газ пользуется большим спросом из-за сложности его создания и множества свойств.

  Он имеет чрезвычайно высокую удельную теплоемкость, что делает его идеальным для перемещения большого количества тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, образуя закись азота, а также значительно охлаждать воздух до температуры ниже нуля.

  Фрезон очень сложно создать: требуется смесь трития, кислорода и азота, точно настроенная для создания газа.
  Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
  - Фрезон производится путем соединения кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
  - Азот необходим в качестве катализатора реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция фрезона происходит только при криогенных температурах, ниже 73,15 К. Эффективность реакции (сколько образуется фрезона) зависит от температуры. Чем ближе к 73,15 К, тем больше образуется фрезона и меньше расходуется азота.

  Помните, что атмосфера — это экспериментирование и оптимизация процессов. Пробуйте, пока не добьетесь успеха!

  ## Закись азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреационный и отходящий газ, вырабатываемый шламами и сочетанием фрезона и азота.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении тел.

  Может конденсироваться с образованием аммиака, который можно использовать для очистки помещений.

</Document>
