<Document>
  # Проверка мощности
  Инженеры могут осмотреть электросеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с питанием и находить коренные причины проблем.

  ## Компьютер мониторинга электропитания
  Компьютер мониторинга электропитания — это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергосетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга мощности состоит из двух основных разделов: карты станции и статистики мощности.

  На карте станции показано:
  - План станции, с [color=green]низкий[/color], [color=yellow]середина[/color], и [color=orange]высокий[/color] [textlink="voltage networks" link="VoltageNetworks"] выделено.
  - [textlink="All APCs, SMES, and substations." link="VoltageNetworks"]
  - Вся власть [textlink="producers" link="Generators"] подключены к станции (обратите внимание, что для отображения им не обязательно быть подключенными к электросети).

  Статистика мощности показывает:
  - Всего [textlink="generator" link="Generators"] мощность, то есть то, что производители в настоящее время производят для удовлетворения спроса в сети.
  - Всего [textlink="battery" link="PowerStorage"] использование, которое представляет собой количество энергии, потребляемой от батарей. Сети, полностью питаемые от генераторов, будут демонстрировать низкий уровень использования батарей.
  - Общая нагрузка на сеть, которая представляет собой количество энергии, запрашиваемой станцией.

  В идеальной ситуации общая мощность генератора должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование батареи должно быть низким.
  Используя эти три статистики, инженеры могут получить точную картину ситуации с электроснабжением станции.
  Например:
  - Если общая мощность генератора ниже общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит мощности.
  - Если общее использование батарей велико, станция использует энергию от батарей, чтобы компенсировать разницу.
  - Если оно равно нулю при нагрузке генератора ниже общей нагрузки сети, то станция активно отключается, так как аккумуляторы полностью разряжены.
  - Если общая мощность генератора превышает общую нагрузку сети, СМЭС заряжаются.

  ## Вкладки устройств
  Компьютер мониторинга электропитания имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  При навигации по этим вкладкам питания отображается статистика энергопотребления для каждой категории устройств.
  Например:
  - Нажатие на источник покажет, куда этот источник подает питание и сколько энергии он подает. Он также выделит устройства, подключенные к этому источнику.
  - Нажатие на SMES, Подстанцию ​​или APC покажет две энергосети, к которым он подключен, сколько энергии он получает и сколько энергии распределяет, а также точные устройства, которые осуществляют обмен с целевым устройством.

  ## Проверка с помощью мультитула
  Мультитул можно использовать для проверки силовых кабелей и просмотра статистики их мощности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Когда вы нажмете на кабель с помощью мультитула, он отобразит статистику мощности кабеля. Это включает в себя:
  - Текущий запас, который представляет собой количество энергии, которую обеспечивает источник.
  - Текущий запас от батарей, который представляет собой количество энергии, потребляемой от батарей.
  - Теоретическая поставка, которая представляет собой максимальное количество энергии, которое источник может обеспечить, если потребуется.
  - Идеальное потребление, которое представляет собой текущую потребность в кабеле.
  - Входной накопитель, который представляет собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент заряжаются.
  - Выходной аккумулятор, который представляет собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к проверенной вами сети напряжения.
  А [color=green]низкое напряжение[/color] кабельное телевидение (которое, скорее всего, обслуживает только несколько комнат) не будет показывать ту же статистику, что и кабельное телевидение. [color=orange]высокое напряжение[/color] кабельное (обслуживающее всю станцию).

  Это полезная информация, которую следует иметь в виду, поскольку она может помочь вам устранить неполадки, почему «в этой комнате есть электричество, а в этой нет!»

</Document>
