<Document>
  # Смешивание и фильтрация
  Газосмесители и фильтры являются важными инструментами для управления составом газов в [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовый смеситель
  Газосмесители используются для объединения газов в определенных соотношениях в [textlink="pipe network." link="PipeNetworks"]
  Они необходимы для создания регулируемых газовых смесей различного назначения.

  Газосмесители имеют 3 подключения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Primary" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Side"/>
</Box>

  Газосмесители по-прежнему будут использовать запрошенную газовую смесь, даже если один из входных газов недоступен. Например:
  - Если запрошенная смесь содержит 22% кислорода и 78% азота, но доступного кислорода нет, миксер не будет работать, пока не появится кислород.
  - Если кислород доступен, но его давление ниже, чем требуется для создания правильной смеси при требуемом давлении, смеситель все равно будет создавать смесь, но на выходе будет давление ниже требуемого.

  Газосмесители также смешивают газы в зависимости от давления, а не по молям. Это может вызвать проблемы, если газы имеют разную температуру. Например:
  - Предположим, в газовом смесителе попросили смешать кислород и азот в соотношении 1:2 при определенном давлении.
  - Температура азота в этом случае вдвое выше температуры кислорода.
  - Более горячий газ имеет большее давление и, следовательно, меньше молей на объем, чем кислород.
  - По этой причине, когда газовый смеситель пытается создать смесь, азот будет иметь вдвое меньше молей по сравнению с кислородом.
  - Выход будет 1:1 вместо 1:2. У вас будет 1 моль азота на 1 моль кислорода вместо 2 молей азота на 1 моль кислорода.

  Газосмесители могут использоваться в различных целях, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания пригодной для дыхания атмосферы.
  - Смешивание кислорода и плазмы для плазменного сжигания с получением трития.

  ## Газовый фильтр
  Газовые фильтры используются для отделения газов от смеси внутри [textlink="pipe network." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Filtered Output"/>
  </Box>

  Газовые фильтры засорятся и не будут фильтровать газ, если заблокирован какой-либо выход.

  Газовые фильтры можно использовать в различных целях, например:
  - Фильтрация нежелательных газов из [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"]
  - Отделение определенных газов для хранения в рециркуляционной сети станции.
</Document>
