<Document>
  # Сеть
  На станции устройствам необходимо взаимодействовать друг с другом для выполнения своих функций.
  [textlink="Air alarms" link="AirAlarms"] нужно поговорить со своими устройствами, [textlink="doors" link="Airlocks"] необходимо соединить для формирования надлежащих шлюзов и многое другое.

  Это делается с помощью двух систем: системы ссылок и системы списков.

  Для взаимодействия с этими системами вы можете использовать мультитул или конфигуратор сети.
  Вы можете переключаться между различными системами, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторым устройствам потребуется доступ для подключения к ним устройств.
  Например, вам нужен доступ к Atmospheres, чтобы связать устройства с [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам понадобится уровень доступа двери, к которой вы подключаетесь.

  ## Система ссылок
  Система связи используется для явного связывания двух устройств, например, для привязки одной двери к другой двери.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе связи устройства имеют [bold]порты[/bold] которые способны либо отправлять, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт появится всплывающая подсказка, сообщающая вам, что делает порт.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они будут вызывать сигнал, а входные порты будут указывать, что будет делать устройство, если оно получит сигнал.

  ## Система списков
  Система списков используется для привязки нескольких устройств к одному основному устройству, например, для привязки нескольких атмосферных устройств к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми будет связываться основное устройство.

  Вы можете сохранить адрес устройства в своем инструменте, взаимодействуя с устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Если у вас есть список устройств, сохраненных в вашем инструменте, вы можете связать их с основным устройством, взаимодействуя с основным устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], который откроет пользовательский интерфейс.

  Пользовательский интерфейс имеет несколько опций:
  - Установить: перезаписывает текущий список связанных устройств устройствами, сохраненными в инструменте.
  - Добавить: добавляет устройства, сохраненные в инструменте, в текущий список связанных устройств.
  - Очистить: удаляет все связанные устройства из воздушной сигнализации.
  - Копировать: копирует список подключенных в данный момент устройств в инструмент.
  - Показать: рисует линию между основным устройством и всеми связанными устройствами. Это полезно для визуализации территории, которую охватывает воздушная сигнализация.

  Если вам нужно очистить инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] для вызова списка сохраненных устройств, а затем нажмите кнопку «Очистить».
</Document>
