<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан представляет собой двунаправленный клапан, управляемый через вход давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: входное, выходное и управляющее.
  Сторона «входа» будет соединением входа/выхода с самым высоким давлением и может переключаться между сторонами, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input/Output"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Control" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input/Output"/>
  </Box>

  Клапан будет [color=green]открыть[/color] когда давление на стороне выхода ниже давления на стороне управления на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан будет [color=red]закрывать[/color] когда давление на стороне выхода достигает давления на стороне управления в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневмоклапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление составит 500 кПа – [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление клапана определяется трубопроводным соединением и поэтому может регулироваться «на лету» с помощью [textlink="pump" link="Pumps"] или другой источник контроля давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="pump" link="Pumps"] который перемещает газ посредством работы.
  Пневматический клапан представляет собой пассивное устройство, которое перемещает газ за счет более высокого давления входного газа и поэтому иногда может заполнять объемы быстрее, чем [textlink="pump" link="Pumps"] может.

  Например, пневмоклапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объем быстрее, чем давление [textlink="pump" link="Pumps"] установлено на 500 кПа.
  Однако [textlink="pump" link="Pumps"] сможет более точно поддерживать давление в объеме.

  Пневматический клапан может использоваться в различных приложениях, например:
  - Для автоматического стравливания газов из камеры сгорания на основании управляющего сигнала.
  - Быстрое заполнение объема на основе настраиваемого управляющего давления

</Document>
