<Document>
  # Энергетический накопитель
  Из-за [textlink="Power Ramping" link="Ramping"]Важно иметь устройства накопления энергии, которые помогут сгладить скачки и провалы энергопотребления, а также обеспечить питание в случае дефицита мощности.

  Каждый трансформатор для своего соответствующего уровня мощности ([color=orange]ВН[/color], [color=yellow]МВ[/color], и [color=green]ЛВ[/color]) имеет прикрепленную небольшую батарею для работы с небольшими скачками и провалами; однако это нецелесообразно в случае большого дефицита сети.

  ## МСП

  Устройство сверхпроводящего накопления магнитной энергии (SMES) — это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро ее высвобождать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для того, чтобы зарядить блок SMES, [color=orange]ВН[/color] питание должно быть подано на кабельную клемму, направленную на блок SMES. SMES будет получать энергию от терминала и передавать ее снизу.

  Терминал обеспечит [color=orange]Высоковольтный вход[/color] и [color=orange]ВН выход[/color] не подключайтесь.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Output"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Input"/>
    </Box>
  </Box>

  МСП могут хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и может выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] власти.

  Если батарея заряжена, SMES будет передавать энергию, полученную от входного кабеля, к выходному кабелю. В случае дефицита электроэнергии SMES будет наращивать мощность, чтобы восполнить потребляемую мощность.

  ## Продвинутый SMES
  Блок Advanced SMES — это более совершенная версия блока SMES, которая может хранить еще больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  В основном они используются в массивах SMES станций для хранения большого количества энергии для энергосистемы станции.
  Они помогают инженерам выиграть время для настройки электропитания при запуске или для обеспечения электропитания в случае дефицита электропитания в течение продолжительных периодов времени.

  Продвинутые СМС могут хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и может выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] власти.

  Имейте в виду, что это не волшебное решение проблемы дефицита энергии, и они не могут хранить бесконечную энергию.
  Нагрузка станции быстро разряжает эти батареи, если нет источника питания, частично поддерживающего их.
</Document>
