<Document>
# Насосы
  Насосы являются основным способом активного перемещения газов через [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]
  Они берут газ с одной стороны и толкают его на другую.
  Существует два разных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pressure pump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="volumetric pump"/>
  </Box>

  Несколько важных замечаний о насосах:
  - Насосы [color=#a4885c]требуют власти[/color] через ближайший низковольтный кабель для работы.
  - Выход насоса на стороне с красной полосой.
  - Газ не может двигаться назад через насосы (хотя, если вы используете насос только для этого, вам следует использовать [textlink="passive gate" link="PassiveGate"] вместо).
  - Насосы не могут перекачивать газы в трубы с давлением или объемом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это заставляет их быть [color=red]заблокирован[/color].

  Во время работы насосы будут показывать красочную анимацию.
  Если у них нет газа для закачки или они заблокированы, они будут мигать. [color=red]красный[/color] анимация.
  Насосы, которые выключены, обесточены или не закреплены, не будут отображать анимацию.

  ## Нагнетательные насосы
  Нагнетательные насосы являются наиболее распространенным типом насосов.
  Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давление[/color], что делает их полезными для контроля точного давления в трубе или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pressure pump"/>
  </Box>

  Напорный насос [color=red]не могу[/color] переместить газ в трубу, давление которой выше или равно давлению, установленному на насосе.

  Например, нагнетательный насос не может перекачивать газ в трубу, давление в которой в данный момент составляет 500 кПа, если нагнетательный насос настроен на давление 500 кПа.

  Нагнетательные насосы могут накачивать максимальное давление [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они станут [color=red]заблокирован[/color] если попытаются протолкнуть газ в трубу выше этого давления.

  ## Объемные насосы
  Объемные насосы являются альтернативным насосом, перемещающим газ на основе [color=#a4885c]объем[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="volumetric pump"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрой транспортировки больших объемов газа.
  Обычно они могут достигать более высокого давления, чем нагнетательный насос.

  Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они становятся [color=red]заблокирован[/color] если они попытаются протолкнуть газ в трубу выше, чем [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
