<Document>
  # Сингулярность / Двигатель Теслы

  Двигатель Сингулярности/Двигатель Теслы может дать результат [color=#a4885c]бесконечная сила[/color] на всю смену, что делает его ценным активом для станции.

  Это также может [color=red]уничтожить всю станцию[/color] с одинаковой легкостью и требует тщательной подготовки и мониторинга для предотвращения [bold]свободный[/bold].

  # Настройка
  Оба движка выполняют одни и те же базовые этапы настройки, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Поле сдерживания
  Поле сдерживания — это лучевое поле, состоящее из нескольких ячеек, которое отталкивает сингулярность или Теслу, не давая ей ускользнуть.

  Лазеры-излучатели и сдерживающие поля также могут нанести ущерб и/или отправить вас в глубокий космос; [color=#a4885c]избегай прикасаться к ним[/color] когда активен.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поля сдерживания генерируются между активными генераторами полей сдерживания, которые питаются от излучателей.

  Генератор поля сдерживания может генерировать поле сдерживания, если:
  - Генератор включен,
  - другой генератор поля находится в пределах 8 клеток,
  - и генераторы поля находятся на одной кардинальной оси.

  Это означает, что максимальная длина поля содержания составляет 7 плиток.

  Вы можете включить генератор поля сдерживания, взаимодействуя с ним с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генераторы сдерживающего поля не будут работать, если они не включены, даже при попадании в них излучателя. Не забудьте включить генератор поля!

  Генератор сдерживающего поля имеет внутренний энергетический уровень, который заполняется путем удара по нему излучателя. Когда генератор сдерживающего поля накопит достаточно энергии, он создаст сдерживающее поле.

  Этот уровень энергии естественным образом будет затухать со временем, и поле исчезнет, ​​когда уровень энергии достигнет нуля после задержки.

  Когда поле сдерживания активно, вы не можете выключить генератор поля или снять его привязку. Вы должны дождаться, пока поле затухнет, прежде чем вы сможете выключить генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Эмиттеры
  Эмиттеры — это устройства, питающие генераторы сдерживающего поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Излучатели подключаются к кабелям среднего напряжения и запускают лазеры, пока на них есть питание и они включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать эмиттеры[/color] с [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы предотвратить потерю сингулярности или Теслы любыми злоумышленниками, просто выключив поле.

  ## Ускоритель частиц
  Ускоритель частиц (PA) — это многоячеечная структура, которая запускает ускоренные частицы из своих эмиттеров.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На некоторых станциях уже есть недостроенная ПА.
  Для завершения сначала убедитесь, что под блоком питания PA находится кабель среднего напряжения, закрепите все детали, а затем добавьте кабель низкого напряжения к каждой детали.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Затем с помощью отвертки прикрутите панели.
  [color=#a4885c]Сканировать детали[/color] с помощью управляющего компьютера PA проверьте его работоспособность (PA не будет работать, если вы его не просканируете!).
  Если он окажется неполным, проверьте, чего не хватает.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
