<Document>
  # Сингулярный движок
  Singularity Engine — мощный генератор, который использует содержащуюся в нем сингулярность для производства энергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он генерирует энергию, собирая излучение, испускаемое сингулярностью, с помощью коллекторов излучения и газообразной плазмы.

  ## Запуск движка Singularity
  Чтобы запустить Singularity Engine, инженеры должны выполнить следующие шаги:
  - Поместите Генератор Сингулярности в середину сдерживающего поля. Некоторые станции начинают работу с уже установленным генератором, а другие требуют, чтобы инженеры доставили его из холодного хранилища.
  - Включите четыре генератора поля сдерживания.
  - Включите и заблокируйте излучатели.
  - Подтвердите, что генераторы сдерживающего поля создали сдерживающее поле вокруг сингулярности.
  - Включите коллекторы радиации. Для производства энергии им требуется плазма. Они могут быть не заправлены, поэтому обязательно заправьте их.
  - Построить ускоритель частиц.
  - Включите компьютер управления ускорителем частиц и установите желаемый уровень мощности.

  Как только эти шаги будут завершены, Singularity Engine начнет производить электроэнергию для станции.
  Обязательно следите за уровнем мощности сингулярности и сдерживающим полем, чтобы не допустить ее выхода и разрушения станции.
  Почаще заходите в коллекторы, так как со временем в них заканчивается плазма.

  ## Поле сдерживания
  Чтобы сингулярность не ускользнула и не разрушила станцию, инженеры должны удерживать ее в поле сдерживания.

  Предлагается использовать поле сдерживания максимального размера для сингулярности. Еще меньше, и сингулярность может перерасти свое поле и ускользнуть.

  Генераторы поля сдерживания должны быть расположены квадратом с интервалом в 7 клеток между каждым генератором поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Поскольку сингулярности излучают излучение, они распадаются, теряя силу со временем.

  Чтобы противостоять этому распаду, Ускоритель частиц испускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, питая и поддерживая ее.

  Сингулярности имеют определенные уровни мощности, которые определяют их мощность излучения.
  Инженеры могут увеличивать или уменьшать уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на компьютере управления ускорителем частиц.

  Ускорители частиц обычно работают между уровнями мощности 1 и 3, что соответствует уровню мощности от 1 до 3 в сингулярности.

  Уровни мощности также определяют, насколько велика сингулярность: более высокие уровни мощности поддерживают более крупные сингулярности, способные производить больше энергии.

  ## Производственная мощность
  Singularity Engine производит энергию, улавливая излучаемое им излучение с помощью коллекторов излучения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для их работы требуется газообразная плазма. Контейнеры с плазмой, прикрепленные к коллекторам, должны быть заполнены плазмой для производства энергии.

  Вы можете включить коллекторов, взаимодействуя с ними с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Вы также можете выбросить резервуар, взаимодействуя с коллектором, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Отсюда вы можете наполнить резервуар плазмой, используя канистру с плазмой, и снова вставить ее в коллектор.

  Максимальная мощность, которую может произвести коллектор излучения, определяется:
  - Количество улавливаемой радиации (которое фактически является уровнем мощности Сингулярности)
  - Количество плазмы в подключенном резервуаре.

  Со временем коллектор опустошит резервуар с плазмой, что снизит его эффективную выходную мощность.
  В конце концов резервуар опустеет, и коллектор перестанет вырабатывать энергию. Обязательно часто пополняйте бак!

  ## Радиационная защита
  Сингулярность излучает огромное количество радиации, которая может убить членов экипажа, не имеющих надлежащей защиты.
  При работе вблизи сингулярности обязательно надевайте радиационный костюм или инженерный костюм.
  Это не устранит полностью радиацию, но уменьшит получаемый вами урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  У главного инженера есть специальный костюм, который сводит на нет все радиационные повреждения, что позволяет им работать вблизи сингулярности, не опасаясь накопления радиационных повреждений с течением времени.

  ## Свойства сингулярности
  Сингулярность имеет несколько свойств, которые делают ее одновременно опасной и полезной для производства энергии:
  - Он обладает сильной гравитацией, которая может затягивать предметы и членов экипажа.
  - Он имеет горизонт событий, который может безвозвратно уничтожить любой объект, который к нему прикоснется, будь то член экипажа или оборудование станции. Любой объект, поглощенный сингулярностью, теряется навсегда и питает сингулярность.
  - Он постоянно излучает радиацию, которая может нанести вред членам экипажа, не имеющим надлежащей защиты.
  - Сингулярность может со временем затухать, теряя мощность и выход излучения.

  ## Утрата сингулярности (Singuloose)
  Если сингулярность выйдет из сдерживающего поля, она начнет поглощать станцию, уничтожая все на своем пути.
  Чем больше он потребляет, тем больше он становится, и его потенциально сложнее сдержать снова.

  Сингулярность можно уничтожить, запустив в нее античастицы с помощью портативного замедлителя частиц, но это рискованная и опасная операция, требующая тщательного планирования и исполнения.
  Часто для уничтожения сингулярности требуется одновременное срабатывание нескольких замедлителей.

  Портативные замедлители частиц можно либо изучить и изготовить в Исследовательском отделе, либо купить в магазине Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
