<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели — это пассивный источник энергии, не требующий особого обслуживания, который генерирует энергию из поступающего солнечного света.

  Они являются возобновляемым источником энергии, который можно использовать в качестве дополнения к генераторам в электросети станции.
  Это чрезвычайно полезно, поскольку, хотя большинство генераторов в той или иной форме сжигают тот или иной вид топлива, солнечные панели генерируют электроэнергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Производство электроэнергии
  Солнечные панели генерируют энергию в зависимости от их относительного угла к солнцу и от того, закрыты ли они другими объектами.

  Из-за этого вы можете увидеть, что некоторые панели генерируют мощность 0 Вт, а другие — намного больше.
  Это связано с тем, что станция закрывает некоторые панели, поэтому не беспокойтесь об этом слишком сильно.
  На большинстве станций со всех сторон расположены солнечные батареи, поэтому всегда вырабатывается некоторое количество энергии.

  Если смотреть прямо на солнце и не заслонять предметы, обычные солнечные панели могут генерировать [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] власти.

  Солнечные панели генерируют [color=orange]мощность высокого напряжения[/color]и поэтому требуют [color=orange]ВН провод[/color] проходит под ними для подключения к электросети станции.

  ## Силовой мост
  На первый взгляд солнечные панели могут показаться ненужным источником энергии.
  В конце концов, в центре станции у нас есть гигантская черная дыра.
  Зачем утруждать себя установкой солнечных батарей, если мы можем их использовать?

  Идеально установить солнечные батареи рядом с [textlink="AME" link="AME"] по нескольким причинам:
  - Наличие активных солнечных батарей рядом с [textlink="AME" link="AME"] увеличивает время работы аккумуляторов станции значительно больше, чем просто [textlink="AME" link="AME"] один. Это может дать инженерам больше времени для настройки более мощных источников питания.
  - Наличие активных солнечных панелей может снизить нагрузку на других производителей электроэнергии. Например, если солнечные батареи производят достаточно энергии, чтобы удовлетворить половину потребностей станции, это отражается на снижении нагрузки на другие двигатели, что может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.


  ## Регулировка панелей
  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение Солнца в космосе со временем меняется.
  Солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, чтобы эффективно генерировать энергию, и им необходимо перемещаться с течением времени, чтобы не отставать от положения солнца.

  Угол наклона солнечных панелей можно регулировать с помощью компьютера управления солнечными батареями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Вы также можете настроить скорость движения панелей для отслеживания солнца.

  Скорость, с которой солнце движется вокруг станции, меняется каждую смену, поэтому рассчитывайте положение солнца и соответствующим образом корректируйте скорость.

  Компьютер управления солнечными батареями также сообщает об общей мощности, вырабатываемой солнечными панелями.

  ## Строительство

  Солнечные панели можно построить, используя два листа стекла на солнечной сборке.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете приобрести солнечные батареи в Cargo.

  ## Ремонт
  Солнечные панели иногда могут быть повреждены и требуют ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Чтобы их починить, вы можете использовать лом, чтобы вытащить осколки разбитого стекла из панели.
  Сварите эти осколки стекла в листы стекла, а затем используйте их, чтобы сделать новую панель.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка массивов солнечных панелей
  Массивы солнечных панелей обычно располагаются снаружи станции и используются для выработки большого количества бесплатной энергии для станции.

  Вы можете либо выйти к ним в открытый космос, либо пробежаться по туннелям технического обслуживания станции, чтобы добраться до них.
  Машинные помещения с солнечными батареями часто отмечены знаками и заперты за инженерным доступом.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены солнечные панели смещаются и отключаются от сети.
  Вам нужно будет выровнять их и подключить к электросети станции, чтобы начать генерировать электроэнергию.

  Обычно это включает в себя запуск линии [color=orange]ВН провод[/color] к панелям из машинного отделения солнечных батарей, а затем с помощью компьютера управления солнечной батареей выровняйте панели.

  В машинных залах с солнечными батареями рядом часто имеется компьютер управления солнечными батареями, а также [textlink="SMES" link="PowerStorage"] для хранения энергии, вырабатываемой панелями, для последующего использования.

  ## Обновление солнечных панелей
  Солнечные панели можно модернизировать, чтобы увеличить их выходную мощность.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Это можно сделать, заменив листы стекла в солнечной сборке листами плазменного или уранового стекла.

  Плазменные и урановые солнечные панели генерируют [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] власти соответственно.
  Они также намного прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
