<Document>
  # Термоэлектрический двигатель (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает электроэнергию путем обмена тепла между горячими и холодными газами.
  На станции горячий газ обычно создается за счет горения плазмы и массива [textlink="heat-exchanging" link="Radiators"] Трубы в космосе излучают тепло для охлаждения циркулирующих газов.

  TEG во многом полагается на [textlink="atmospherics" link="Atmospherics"] [textlink="piping." link="Pipes"]
  Единственный действительно особенный компонент — это сердечник генератора и циркуляторы; остальное — это готовое атмосферное оборудование.
  Обратите внимание: хотя точная компоновка может существенно различаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой машину, состоящую из трех основных частей: центрального генератора и двух «циркуляторов» в следующем расположении:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы всасывают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для обмена тепла.
  Затем газ выходит на другой конец циркулятора. Генератор производит фактическую мощность и выдает ее в течение [color=orange]ВН провод[/color].

  Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направленный[/color]: они пропустят газ только в одну сторону.
  Вы можете увидеть это направление в игре, исследуя сам циркулятор.
  На входе и выходе необходима разница давлений, поэтому насосы обычно предусмотрены и должны быть включены.

  Нет предпочтения, какая сторона должна быть горячей или холодной, между ними должна быть только разница температур.
  Газы в двух «петлях» никогда не смешиваются. [color=#a4885c]между ними происходит обмен только энергией[/color].
  Горячая сторона будет остывать, холодная сторона будет нагреваться.

  ## Трубы

  Есть 2 основных [textlink="pipenets" link="PipeNetworks"] беспокоиться здесь: [color=red]Горячая петля[/color] (где газ будет сжигаться для получения тепла), и [color=cyan]Холодная петля[/color] (при циркуляции нагретый отходящий газ будет либо выведен в космос, либо снова охлажден).
  Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]оба [textlink="pipenets" link="PipeNetworks"] НЕ смешивайте[/bold][/color], поскольку между ними через ТЭГ должно передаваться только тепло.

  # Горячий цикл

  Я уверен, один мудрый человек однажды сказал: лучший способ сделать что-то горячим — это поджечь.
  Что ж, в зависимости от контекста это может быть не очень разумно, но, к счастью, ваш инженерный отдел в конце концов имеет все необходимое, чтобы сделать это разумно.

  Как указано выше, существует множество различных схем нагрева (или охлаждения) газов; В этой части руководства будут рассмотрены некоторые распространенные методы, которые часто можно встретить в «горячем цикле», включая [color=red]ожоговая камера[/color].

  Примечание: плазменные пожары горят относительно прохладно по сравнению, например, с тритиевыми пожарами.
  Возможно, окажется целесообразным извлечь тритий из экстракционной установки и вступить в реакцию с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для получения энергии.

  ## Ожоговая камера

  Камера сгорания является предпочтительным методом нагрева газов, но ее обычно используют и для других целей. (см.: Производство трития)

  На большинстве (если не на всех) станциях камера сгорания отделена от основного атмосферного блока сеткой с интервалом в 1 дюйм, чтобы предотвратить поток обжигающе горячего газа в Атмос в случае нарушения. Камеры состоят из 3 важных частей:
  - [textlink="Air Injector" link="AirInjector"]/[textlink="Passive Vent" link="PassiveVent"]
  - Космическое отверстие
  - [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] Массив

  Вот один уровень примера настройки:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

   [textlink="air injector" link="AirInjector"] (или [textlink="passive vent" link="PassiveVent"]) нагнетает воздух (или позволяет воздуху течь) в камеру сгорания.
  Перед каждым из них следует установить насос, чтобы поддерживать высокое давление.

  Существует заметная разница между [textlink="passive vent" link="PassiveVent"] и [textlink="air injector" link="AirInjector"]; тот [textlink="air injector" link="AirInjector"] может продолжать подавать воздух только до [color=#a4885c]9МПа[/color], до которого очень легко добраться при хорошем ожоге.
  В идеале отключить [textlink="air injector" link="AirInjector"] для [textlink="passive vent" link="PassiveVent"] подключен к объемному насосу.

  Вентиляционное отверстие (обозначенное как противовзрывная дверь в пространство на одной стороне камеры сгорания) позволяет выбрасывать и уничтожать отходящие газы.
  Время от времени открывайте его, чтобы держать давление под контролем или удалить избыток входного газа.
  Вы даже можете найти пневматический клапан полезным для периодического распределения газа.

   [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] Массив отфильтровывает все сгоревшие газы и отправляет их через ТЭГ.
  Обратите внимание, что при использовании настроек по умолчанию на [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] это плохая идея, так как ценная плазма тоже будет отфильтрована.

  Вместо этого используйте сетевой конфигуратор для подключения всех [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] к ближайшей воздушной сигнализации и установите ее [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] настройки для очистки всего, кроме кислорода и плазмы, а также для откачивания воздуха.
  Это гарантирует, что как можно больше тепла может быть собрано и отправлено в ТЭГ.

  Обратите внимание, что это лишь один из многих способов настройки горячего контура; [color=#a4885c]не стесняйтесь смешивать и сочетать настройки по мере необходимости![/color]
  [textlink="Volume pumps" link="Pumps"] взамен [textlink="pressure pumps" link="Pumps"], [textlink="radiator" link="Radiators"] петли для сбора тепла или даже пирокластическая аномалия, обеспечивающая это тепло!
  Звезды – это предел!

  # Холодная петля

  Как и в случае с горячим контуром, холодный контур также необходимо настроить для работы TEG.
  Однако «холодный цикл» обычно гораздо более примитивен, чем «горячий цикл»; на самом деле холодная петля должна быть только «относительно» прохладнее — эй, технически комнатная температура холоднее, чем температура на поверхности Солнца, верно?

  Есть 3 основных метода, которые вы увидите для холодного цикла: [color=#a4885c]Кулер для воды[/color] (см.: видео Лилтенхеда на TEG), [color=cyan]Массив охлаждающей жидкости[/color] и [color=#a4885c]петля морозильной камеры[/color].

  ## Кулер для воды

  Столь же наивный метод, как и прожигание трубы, он просто включает в себя взятие некоторого количества бесполезного газа (в данном случае водяного пара) и пропускание его через ТЭГ в космос. Это очень дешево и просто, но за счет эффективности и безвозвратной потери газа.

  Это настолько просто, что даже Гамлет справился бы с этим. Возьмите выходной газ (здесь — водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГ, а затем выпустите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Массив охлаждающей жидкости

  Это метод по умолчанию для Cold Loop, который вы увидите на различных станциях.
  Имея умеренную сложность и не имея потерь какого-либо ресурса, это [color=#a4885c]должен[/color] быть основным методом охлаждения ТЭГ.
  Однако на данный момент на большинстве станций радиаторы каким-то образом подключены неправильно (или предполагают неправильный трубопровод), что значительно снижает эффективность.

  Для правильного использования теплообменников их необходимо настроить в [color=#a4885c]параллельный[/color], а не последовательно (как то, что вы видите на большинстве станций).
  Газовый насос с максимальным давлением должен быть установлен после теплообменника, а объемный насос – перед теплообменником.
  Расход объемного насоса следует устанавливать по следующей формуле:
  <Box>
    [color=cyan](200 / количество теплообменников)[/color] Л/с.
  </Box>

  Проще говоря, массив охлаждающей жидкости состоит из трех основных частей: порта входного разъема, нескольких насосов и массива теплообменников, находящихся в космосе.
  Это можно настроить так:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Порт разъема: используйте его для подачи газа с высокой теплоемкостью; в большинстве случаев для этого используют Плазму или Фрезон, поскольку они оба имеют очень высокую удельную теплоемкость (хотя подойдет практически любой газ). (Да, плазма =/= горячая. Вы можете ее охладить, и она действует как отличный теплообменный носитель.)
  - Насосы ввода/вывода: используются для обеспечения потока газа как через циркуляционный насос, так и через радиаторную решетку. По мере того, как газ охлаждается и нагревается (и когда он проходит через теплообменник), необходимо прикладывать давление, чтобы он продолжал течь.
  - Радиатор: По сути, это просто группа радиаторов в космосе. Сказать особо нечего, кроме того, что он охлаждает газ внутри себя. Убедитесь, что радиаторы [color=#a4885c]размещается на решетке, а не на обшивке[/color]! В противном случае эффективность теплообмена будет значительно снижена, поскольку радиаторы не будут напрямую контактировать с пространством под ними.

  ## Петля морозильной камеры

  В большинстве случаев вы увидите, что этот метод используется в эффективных установках TEG.
  По сути, это просто массив охлаждающей жидкости, но радиаторы заменены морозильной камерой.
  Несмотря на то, что морозильная камера потребляет энергию, это лишь малая часть того, что может генерировать TEG, и на данный момент это лучше, чем массив охлаждающей жидкости по умолчанию, так что отправляйтесь на рыбалку.

  Следуйте инструкциям для блока охлаждающей жидкости, но вместо теплообменников используйте морозильную камеру. Итак:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Еще раз используйте в контуре Плазму или Фрезон для максимальной эффективности (хотя подойдет практически любой газ).

  ## В поисках большей эффективности
  Помните, атмосфера — это наука, и поэтому она постоянно развивается.
  Приведенные выше настройки — это лишь верхушка айсберга; Существует множество способов настройки TEG и множество способов улучшить описанные выше настройки.
  [color=#a4885c]Экспериментируйте![/color]

  Всегда стремитесь улучшить дизайн, который вы видите, и всегда стремитесь улучшить дизайн, который вы создаете.
  TEG — мощный инструмент, а с большой силой приходит и большая ответственность.
  Обязательно используйте его с умом и убедитесь, что используете его хорошо.

  Атмосферика Космической станции 14 — сложная система, и ТЭГ — лишь одна из ее частей.
  [bold]Это похоже на гигантскую головоломку, так что выйди и разгадай ее![/bold]

</Document>
