<Document>
  # Двигатель Тесла
  Двигатель Теслы — это мощный генератор, который использует замкнутый шар молнии для производства энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он генерирует энергию, используя удары молний, ​​производимые шаром молнии, с помощью катушек Теслы.

  ## Поле сдерживания
  Для двигателя Теслы требуется сдерживающее поле, чтобы предотвратить вылет шара молнии и разрушение станции.

  Предлагается использовать сдерживающее поле минимального размера для шара молнии.
  Большие поля сдерживания позволяют шару молнии приблизиться к чувствительному оборудованию и потенциально поразить его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Тесла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молний
  Когда двигатель Тесла активен, шаровая молния периодически ударяет по окружающим его объектам.

  Тесла предпочитает ударять по некоторым объектам чаще, чем по другим, таким как катушки Теслы и заземляющие стержни.

  Если Тесла не сможет найти катушки Теслы или заземляющие стержни, чтобы нанести удар первым, он ударит практически по любому объекту станции, на который можно подать питание, например, по подстанциям, БТР и общему оборудованию.

  Некоторые объекты, такие как аккумуляторы, фонари, КПК и другие портативные устройства, не подвергаются воздействию Tesla.

  Он также поражает мобов и членов экипажа, шокируя их. Прежде чем приближаться к нему, обязательно наденьте изолированные перчатки.

  ## Катушки Тесла
  Удары молний можно использовать с помощью катушек Теслы, которые преобразуют удары молний в энергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Теслы следует размещать вокруг шара молнии, чтобы улавливать энергию ударов молнии, а также предотвращать попадание молнии в чувствительное оборудование, находящееся дальше.

  Катушки Теслы получают повреждения каждый раз, когда в них попадает молния, и в конечном итоге сломаются, если их не отремонтировать.
  Обязательно следите за состоянием катушек Теслы и ремонтируйте их по мере необходимости.

  Когда молния ударяет в катушки Тесла, они наполняют внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.
  Он будет разряжать эту энергию, даже если нет потребителя, который мог бы ее принять, поэтому рекомендуется иметь поблизости SMES, чтобы хранить энергию и плавно ее разряжать.

  ## Заземляющие стержни
  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов и предотвратить ослабление тесла.

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не получают урона от ударов молнии.
  Это делает их полезными для формирования защитной сети заземляющих стержней, на которую можно положиться в случае повреждения или разрушения катушек Тесла.

  Инженерам следует использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, например, излучателей, питающих генераторы сдерживающего поля.

  ## Потерянная Тесла (Tesloose)
  Если шар молнии выходит за пределы удерживающего поля, его называют освобожденной Теслой или теслаузом.

  Сбежавшая Тесла будет случайным образом ходить по станции, привлеченная объектами, которые могут быть запитаны, такими как БТР, подстанции и оборудование.
  Он также с радостью нанесет удар по членам экипажа и мобам, шокируя их.

  Ношение изолирующих перчаток защитит вас от удара электрическим током Теслы, но не предотвратит удар Теслы по вам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, выпустив в нее античастицы с помощью портативного замедлителя частиц, однако Тесла гораздо мощнее Сингулярности, и для ее уничтожения потребуется много античастиц.
  Для уничтожения тесла рекомендуется использовать группу людей, использующих замедлители.

  Портативные замедлители частиц можно либо изучить и изготовить в Исследовательском отделе, либо купить в магазине Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
