<Document>
  # Термомашины
  Термомашины – это устройства, которые регулируют температуру газов внутри [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"] или открытая атмосфера.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Они необходимы для поддержания температуры газов для различных применений.

  Все термомашины работают с использованием [textlink="electrical power" link="Power"] нагревать или охлаждать атмосферу.
  Насколько они нагревают/охлаждают атмосферу, напрямую зависит от количества потребляемой ими энергии.

  У термомашин также есть коэффициент эффективности, который определяет, насколько они могут нагреть или охладить атмосферу на единицу потребляемой мощности.

  Чтобы предотвратить превышение целевого значения, термомашины уменьшают мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к целевой температуре.
  Однако они по-прежнему будут потреблять такое же количество электроэнергии, даже когда они простаивают.

  Все термомашины имеют целевой температурный допуск [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] К[/color]Это означает, что они перестанут нагреваться или охлаждаться, когда температура будет в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] К[/color] целевой температуры.

  ## Обогреватель
  Обогреватель представляет собой портативный блок контроля температуры, который нагревает или охлаждает газ в атмосфере, которому он подвергается.
  Это простой и эффективный способ поддерживать температуру в помещении без необходимости строительства трубопроводной сети или другой системы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Их обычно можно найти в «Атмосферике», хотя соответствующую машинную плату можно напечатать на печатном устройстве, обычно встречающемся в «Науке».

  Обогреватель может охлаждаться до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] К[/color] и нагреть до такой степени, чтобы [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] К[/color].

  Он также имеет три режима мощности, которые определяют, насколько быстро он нагревает или охлаждает атмосферу.

  Ботаника или наука часто просят их поддерживать температуру на своих растениях или в отделе.

  ## Термомашины Pipenet (морозильная камера и нагреватель)
  Термомашины Pipenet — это более мощные стационарные устройства контроля температуры, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они рисуют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] мощности и может нагревать или охлаждать газ в трубе до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] К[/color] или так низко, как [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] К[/color].

  Изменить режим термомашины можно, разобрав ее и поддев отверткой на ее плату.
  Плату можно распечатать на впечатывающем устройстве, обычно встречающемся в Science.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Термомашины из ада
  Наука может исследовать более мощные термомашины, метко называемые нагревателями и морозильниками адского огня.
  Эти машины намного мощнее своих стандартных аналогов, но и потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины рисуют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] мощности и может нагревать или охлаждать газ в трубе до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] К[/color] или так низко, как [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] К[/color].

  Однако они также протекают [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, нагревая или охлаждая открытую атмосферу соответственно.
  Это может быть опасно, если не принять должное меры.

</Document>
