<Document>
# Ботаника
Ваша задача как ботаника — вырастить достаточно еды, чтобы повар не стал искать «альтернативные источники». Выращивайте много пшеницы, а когда вам это надоест, выращивайте сорняки. Приготовьте коктейли из травки и напитки с добавлением крапивы. Просто продолжайте выращивать растения, и у вас все получится!

## Начало смены
Сначала определите машины вокруг вас, которые вы будете использовать. Координируйте свои действия с шеф-поваром, чтобы узнать, хотят ли они выращивать что-то конкретное, в противном случае выращивайте пшеницу, бананы и все остальное, что вам хочется. Вы также можете выращивать растения для химии (Medbay), бармена или для продажи через Cargo.


# Инструменты
Существует множество инструментов, которые можно использовать для поддержания здоровья и роста ваших культур. Лоток для гидропоники — это то место, где вы, будучи ботаником, будете проводить большую часть своего времени.

## Лоток для гидропоники
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Это лоток для гидропоники, в нем растения выращиваются с помощью воды. Сначала наполните лоток водой, затем добавьте семена.
Подсветка лотка для гидропоники указывает на разные вещи в зависимости от цвета и положения:
- [color=red]Красный свет, левый[/color]: Мертвое растение, требующее повторной посадки. Используйте лопату, чтобы удалить растение.
- [color=orange]Мигающий оранжевый свет, центр[/color]: Окружающая среда неоптимальна. Проверьте, что влияет на растение, нажав на него клавишу Shift. Скорее всего, это сорняки, но это может быть нежелательное давление или недостаток кислорода. Если есть сорняки, используйте мини-мотыгу или опрыскайте 1 раз спреем от сорняков. Однако имейте в виду, что чрезмерное использование средств против сорняков может привести к нездоровью растений и, возможно, к их гибели.
- [color=#0336ff]Синий свет, справа[/color]: Нужна вода. Используйте ведро на резервуар для воды и наполните поддон.
- [color=green]Зеленый свет, левый[/color]: Готов к сбору урожая. Щелкните левой кнопкой мыши, чтобы собрать урожай.
- [color=yellow]Желтый свет, справа[/color]: Требует питательных веществ. Используйте любые фрукты и закапывайте их в почву или получайте питательные вещества EZ из химии.

Жизненный цикл лотка для гидропоники следующий:
- [color=lightgreen]Пустой[/color]: без воды, семян и питательных веществ
- [color=lightgreen]Гидратированный[/color]: вы добавили в него воду (например, из бутылки или ведра).
- [color=lightgreen]Готов к посадке[/color]: вы добавили в него воду и питательные вещества (т. е. удобрения).
- [color=lightgreen]Посажено[/color]: вы добавили к нему семя
- [color=lightgreen]Готов к сбору урожая[/color]: вы ждали, пока растение вырастет
- [color=lightgreen]Образец[/color]: вы взяли образец (семя)
- [color=lightgreen]Собранный[/color]: вы выбрали готовые растения. Некоторые растения затем снова вырастут. Другие умрут и нуждаются в пересадке.
- [color=lightgreen]Нездоровый[/color]: Вы взяли слишком много семян или опрыскали их смертельными химикатами. Завод не очень хорошо справляется. Он будет продолжать расти. Здоровье можно восстановить с помощью удобрений, или вы можете сократить свои потери, извлечь семя (ножницы для растений) и пересадить его.
- [color=lightgreen]Старый/Увядший[/color]: растение созрело и скоро погибнет. Его по-прежнему можно будет собрать, и вы сможете извлечь семена, но только на короткое время. Извлеките семя, а затем выдерните/разрубите его.
- [color=lightgreen]Мертвый[/color]: растение было собрано и перестало расти. Его следует вырвать/порубить. Семена извлечь невозможно.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Он извлекает семена. Внесите урожай, получите семена.


# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают признаки потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желаемыми мутациями, которые улучшают здоровье растений и урожайность.

## Черты
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, можно определить путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих черт включают в себя:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте.
- [color=lightgreen]Высокая доходность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за урожай.
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды, чем обычно.
- [color=lightgreen]Древесный[/color]: растения с этой особенностью требуют острых инструментов для сбора урожая.
- [color=lightgreen]Долгая жизнь[/color]: растения с этой чертой живут больше циклов сбора урожая, прежде чем погибнут.
- [color=lightgreen]Низкое освещение[/color]: растениям с этой чертой для роста требуется меньше света, чем обычно.
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям.
- [color=lightgreen]Без косточек[/color]: растения с этим признаком не дают жизнеспособных семян.
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этой особенностью подавляют рост сорняков.

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так их изучал в 1866 году Грегор Мендель, отец генетики.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильный мутаген[/color] будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменениям их черт. Вы можете сохранить растения с желаемыми мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильный мутаген вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приводят к его гибели.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный тампон[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, которые подвергаются перекрестному опылению, имеют шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химические вещества
Некоторые химические вещества оказывают особое воздействие на растения.

[textlink="Click here to see all botanical chemicals." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
