<Document>
# Важные советы по созданию персонажа
Это руководство по тем частям создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

[textlink="Руководство по косметическим изменениям можно найти здесь." link="YourFirstCharacter"]

## Приоритет спавна
Это влияет на то, где вы появляетесь при присоединении к раунду после его начала.

Выбрав "Прибытие", вы попадёте на отдельную станцию, где будете ждать прибытия шаттла, который доставит вас на главную станцию.

Выбрав "Криосон", вы проснётесь в криокамере, уже находящейся на станции.

Если вы выберете "Нет", то игра либо выберет его за вас, либо выберет единственный доступный для текущей станции вариант спавна.

Это по большей части произвольный выбор. Вы можете смело оставить значение "Нет" и не испытать никаких реальных неудобств.

## Должности
Вы можете задать свои предпочтения в лобби. Получение должности [color=#a4885c]не гарантируется[/color], так как места будут распределены между всеми желающими [color=#a4885c]случайным образом[/color] в начале раунда.
У вас есть шанс быть выбранным сперва на высокоприоритетную работу, затем на среднеприоритетную, затем на низкоприоритетную.
Вам также предоставляется возможность автоматически стать пассажиром, или вернуться в лобби, если вам не досталась ни на одна из предпочитаемых должностей.

Некоторые должности закрыты до тех пор, пока вы не наиграете достаточно много, на других начальных должностей.

[textlink="Для более подробной информации о должностях нажмите здесь." link="Jobs"]

## Снаряжение должностей
Вы также можете выбрать [color=#a4885c]снаряжения[/color] для каждой должности. Снаряжения - это предметы одежды и безделушки, с которыми вы появляетесь после вступления в игру. Некоторые предметы ограничены по игровому времени.
Это может по-разному влиять на игровой процесс, так как некоторые предметы одежды имеют [color=#a4885c]броню[/color] или [color=#a4885c]замедляют скорость передвижения[/color]. Это особенно касается членов командования и службы безопасности.

Вы также можете выбрать, с какой сумкой вы появитесь.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] имеют средний размер, и в них легче переносить крупные предметы. [color=#a4885c]Сумки[/color] имеют больше места чем рюкзаки, но крупные предметы могут не поместиться. [color=#a4885c]Вещмешки[/color] - большие, но замедляют передвижение.

## Антагонисты
Согласившись стать [color=#a4885c]антагонистом[/color] вы попадёте в список потенциальных антагонистов раунда, и можете быть избраны им в начале раунда. Это не гарантирует что вы им станете, так что не используйте это как оправдание самоантагонизму!
Как и в случае с приоритетами должностей, несколько игроков будут выбраны случайным образом из соответствующих требованиям желающих. Если вы являетесь членом командования или офицером СБ, антагонистом вы не станете.

[textlink="Для более подробной информации об антагонистах нажмите здесь." link="Antagonists"]

Присоединение к нескольким играм или выход в призрака/отсоединение/самоубийство после того, как вас не выбрали на роль антага, считается антаг-роллингом (или рольхантингом) и противоречит правилам.
Многие люди терпеливо ждут своей очереди стать антагонистами, поэтому [color=#a4885c]мы просим вас воздержаться от участия в роли антагониста, если вы не готовы[/color].

## Черты
Черты речи изменяют вашу речь. Иногда сильно.

Сюда входят:
- Отсутствие акцента (отключает акцент выбранной вами расы)
- Ковбойский акцент (замена слов, партнёр)
- Сигматизм ("в" заменяется на "ф")
- Итальянский акцент (Mamma-mia, замена слов)
- Патологический лжец (замена слов, заменяет такие слова как "да" на "нет")
- Пиратский акцент (Арггх, замена слов)
- Социофобия (за-за-заикание)
- Диалект юга США (заменяет "-ing" на "-in'" и подобное (работает только с английским))

Вы должны хорошо ориентироваться в нормальной речи или с небольшим акцентом, таким как социофобия или южный акцент, прежде чем браться за тяжелые акценты, такие как итальянский или ковбойский.

Существуют также черты-ограничения. Прежде чем взять одну из них, ознакомьтесь с игровым процессом, так как с некоторыми из них новичкам будет сложно.

Они включают:
- Слепота (сильно ограничивает ваше зрение)
- Быстрое опьянение (вы быстрее пьянеете и сильнее страдаете от плохого воздействия алкоголя)
- Немота (вы не можете говорить или шептать, но можете общаться с помощью эмоций, ручки и бумаги)
- Нарколепсия (вы случайно засыпаете в непредсказуемое и часто неудобное время)
- Пацифизм (нельзя бить, стрелять или бросать в людей острые предметы)
- Паракузия (иногда вы слышите звуки, которые не были реальными)
- Близорукость (несколько ограничивает ваше зрение без очков)
- Храп (вы издаете громкие храпящие звуки во время сна)
- Невозрождаемость (вы не можете быть реанимированы после своевременной кончины)
</Document>
