<Document>
# Капитаны и клоуны
Это руководство по редактированию внешности вашего персонажа. Сначала обязательно прочитайте "Создание персонажа".
При создании персонажа вы можете быть напуганы огромным количеством возможностей.
  
Вполне нормально сделать своего первого персонажа [color=#a4885c]случайным[/color] и начать с ним играть, так поступают даже опытные игроки.
Создание первого персонажа также не обязательно должно быть точным. Вы можете [color=#a4885c]сымпровизировать[/color] и посмотреть, что получится.
  
Если вы предпочитаете [color=#a4885c]методичный[/color] подход, то персонажа легко создать пошагово.

## Выбор расы
У большинства рас есть небольшие различия, о которых вы можете прочитать в разделе [color=#a4885c]Расы[/color].
Однако вы можете обнаружить, что вам проще создать своего первого персонажа в виде человека, ниана, дворфа или унатха.

Однако это не должно отбить у вас желание творчески подойти к созданию своего персонажа.

В этом руководстве предполагается, что вы создаете человека, но процесс похож для всех видов.

## Незначительные характеристики
Они включают:
- Возраст (18-29 для молодых, 30-59 для средних, 60+ для старых)
- Пол (ваш спрайт, который можно увидеть, переключив "Показать одежду")
- Местоимения (то, как игра будет обращаться к вам)
- Цвет кожи (может быть ползунком или RGB в зависимости от вида)
- Цвет глаз (RGB)
- Цвет волос (RGB)

Это незначительные изменения, которые мало влияют на игровой процесс. Это то, что игроки будут читать, когда будут [color=#a4885c]осматривать вас[/color]. ("человек молодого возраста")

## Волосы и лицевая растительность
И снова вас может испугать огромное количество вариантов. Это нормально.

[color=#a4885c]Не торопитесь с этим.[/color] Вы можете просмотреть или щелкнуть по каждому из вариантов и найти тот, который вам нравится.
Иногда проще установить желаемый цвет волос, прежде чем просматривать варианты.

Если вы не можете определиться с выбором, некоторые популярные варианты стрижек включают в себя "Небрежная", "Современная", "Деловая", "ЦРУ" или просто "Лысый".
Как вариант, [color=#a4885c]сгенерируйте[/color] отдельного персонажа и посмотрите, с какими стрижками он ходит. Удивите себя.

Однако не чувствуйте себя обязаннымы использовать какую-либо из них.
  
## Черты внешности
Черты внешности варьируются от [color=#a4885c]шрамов и мордочек[/color] до [color=#a4885c]татуировок и хвостов[/color].
Думайте о них как об [color=#a4885c]аксессуарах[/color], которые являются частью вашего тела и придают вашему персонажу дополнительную изюминку и уникальность. Они не могут быть изменены в течение раунда.

Некоторые виды имеют больше возможностей для черт, чем другие. Люди более ограничены в плане внешности, чем нианы или унатхи.

Вы можете иметь определённое количество черт в каждой '[color=#a4885c]категории[/color]', как видно вверху. Например, у унатхов может быть одна метка на груди, но две метки на макушке головы.
Они носят [color=#a4885c]косметический[/color] характер и не влияют на игровой процесс.

## Как выделиться
Запоминающимися персонажей обычно делает их индивидуальность, поступки и [color=#a4885c]робастность[/color], но это не значит, что вы должны быть каким-то зазнайкой.

Не стремитесь иметь большого, яркого и запоминающегося персонажа. Создайте свою собственную историю, которая запомнится вам надолго.
</Document>
