<Document>
  # Судимости
  Консоль учета судимостей доступна в отделе безопасности каждой станции. Она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но изменять что-либо могут только те, у кого есть доступ к системе безопасности.

  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Панель поиска, рядом с которой расположен фильтр, позволяющий фильтровать членов экипажа по именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте, при выборе одной из записей появится судимость члена экипажа. Список фильтруется с помощью панели поиска, поэтому убедитесь, что он пуст, если вам нужен общий обзор!

  - Сами судимости

  - Кнопку фильтра под списком экипажа можно использовать для отображения только разыскиваемого, задержанного или условно-досрочно освобожденного экипажа.
  В разделе записи вы можете:
    - Просматривайте связанную с безопасностью информацию о члене экипажа, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменение статуса безопасности между [color=gray]Никто[/color], [color=yellow]В розыске[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке параметра «Разыскивается» вам будет предложено указать причину.

    - Если они разыскиваются, вы можете увидеть причину, указанную под раскрывающимся списком статуса.

    - После того как кого-то арестовали, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно ловить.

    - После того, как они отсидят свое время, освободите их и обновите статус до «Нет», чтобы никто не подумал, что они сбежавшие преступники.

    - Откройте окно «История преступлений», чтобы проверить или изменить его.

  В окне «История преступлений» перечислены чьи-либо преступления, и его можно изменить несколькими способами:
    - Автоматически, просто установив кому-то статус «Арестован». Причина будет добавлена ​​к «АРЕСТИРОВАНО:», чтобы можно было легко просмотреть автоматические записи.

    - Добавление новой строки, нажав «Добавить» и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и приговор, консоль автоматически вставит время смены, так что вам это не нужно!

    - Выберите строку нежелательной истории и нажмите «Удалить», чтобы удалить ее. Отлично подходит для защиты записей от украденных клоуном удостоверений личности.

  Теперь вы можете стать тем жокеем за столом, которым всегда хотели быть.
</Document>
