<Document>
  # Обезвреживание большой бомбы
  Итак, вы нашли большую бомбу и она пищит. Этим бомбам требуется много времени, чтобы взорваться и пробить большую дыру в корпусе. Просто продолжайте читать, и никто не взорвется.

  ## Снаряжение
  Для выполнения обезвреживания вам потребуются два основных инструмента, однако многофункциональный инструмент чрезвычайно полезен с точки зрения идентификации проводов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Для защитного снаряжения [color=yellow]бомбовый костюм[/color] или любое другое защитное оборудование поможет вам не попасть в куски.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Жесткие бомбы
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми вы столкнетесь при обезвреживании. Учебная бомба нанесет лишь незначительный урон корпусу и, как правило, не убьет вас. Однако бомба синдиката проделает большую дыру в корпусе и убьет вас, если вы не носите защитное снаряжение.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Постановка на охрану
  Чтобы активировать бомбу, вы можете либо [color=yellow]щелкните правой кнопкой мыши[/color] и нажмите [color=yellow]Начать обратный отсчет[/click], или [color=yellow]Alt-клик[/color] бомба. Он начнет издавать звуковой сигнал.

  ## Время
  У бомбы ограниченное время, минимум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] секунды и максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] секунды. Вы можете просмотреть таймер, осмотрев его, если только провод Proceed не перерезан. Как только таймер достигнет нуля, бомба взорвется.

  ## Болты
  По умолчанию, будучи активированной, бомба прикрепляется к земле. Вы должны найти провод БОЛТА и перерезать его, чтобы вывести из строя болты, после чего вы сможете его открутить и выбросить в космос.

  ## Провода
  Вам необходимо получить доступ к проводке, чтобы обезвредить бомбу. Вы можете использовать [color=yellow]отвертка[/color] чтобы открыть панель доступа. Внутри вы найдете множество типов проводов. В стандартной синдикатной бомбе имеется около [color=yellow]10 проводов[/color], 3 — глухие провода, [color=red]3 вызовет детонацию[/color], а остальное, что не было упомянуто, можно найти ниже (рядом с проводами BOOM). С каждым проводом можно проделать 3 действия. Ты можешь:
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color] с помощью многофункционального инструмента вы сможете безопасно идентифицировать большинство проводов.
  - [color=red]Разрезать провод[/color] кусачками это может вызвать различные последствия, будьте осторожны, не разрезая без причины!
  - [color=green]Починить провод[/color] с помощью кусачек это может восстановить некоторую функциональность бомбы, если она не одноразовая.

  Далее о типах проводов.

  ## Типы проводов
  [color=#a4885c]Провод активации (ЖИВОЙ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Пульсация провода заставит провод чирикать и задержит бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: перерезание провода обезвредит бомбу, если она активна, в противном случае запустится таймер.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Продолжить перевод (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: При нажатии на провод время будет переведено на 15 секунд вперед.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: перерезание провода отключит отображение таймера при проверке.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод задержки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: импульсирование провода задержки задержит бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Ничего.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Трос стрелы (БУМ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если ее вооружить![/color]
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если ее вооружить![/color] В противном случае бомба будет отключена.
  - [color=green]Починить провод[/color]: повторно активирует бомбу, если она была отключена ранее.

  [color=#a4885c]Болт-проволока (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Пульсация проволоки заставит болты вращаться.
  - [color=red]Разрезать провод[/color]: Перерезание провода выведет из строя болты, выбросьте его в космос!
  - [color=green]Починить провод[/color]: Починка провода снова закрепит болты.

  [color=#a4885c]Пустой провод[/color]
  - Пустые провода ни на что не влияют. Вы можете свободно пульсировать, резать и чинить их, совершенно не затрагивая бомбу.
</Document>
