<Document>
  # Криминалистика

  В вашем распоряжении множество инструментов, которые помогут вам собрать и изучить доказательства.

  # ЛогПроб

  Это небольшое дополнение к вашему КПК невероятно полезно: просто установите картридж и ваш КПК получит возможность сканировать все, что имеет доступ (например, шлюзовые камеры), и видеть, кто ими недавно пользовался.

  Обычно вы можете найти его в шкафчике детектива. Вставив его на свой КПК, перейдите на вкладку программ и там должно быть приложение log Prose, для использования приложения вам просто нужно взаимодействовать со всем, что требует доступа к вашему КПК, пока приложение открыто и информация мгновенно отобразится в нем.

  Следует отметить, что имени, указанному в приложении, нельзя доверять в 100% случаев, поскольку оно берет имя из идентификационной карты того, кто использовал сканируемую вещь, поэтому, если, например, кто-то открыл шлюзовую камеру без карты, приложение отобразит в качестве имени «Неизвестно».

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и отпечатки пальцев

  ## Как получить чью-то ДНК?

  Вы можете сканировать лужи крови, рвоту, стаканы, бутылки, банки и другие емкости с жидкостью, используя [color=#a4885c]судебно-медицинский сканер[/color] получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Так что будьте осторожны, прежде чем ссориться с кем-то.

   Тот же судебно-медицинский сканер может также получить информацию о отпечатках пальцев о том, кто прикасался практически к любому объекту. Если возможный преступник использовал перчатки, ваш сканер распечатает, какие волокна остались на месте преступления.

  ## У меня есть ДНК. Как узнать, чье оно?

  Вы можете распечатать судебно-медицинскую информацию об отсканированном объекте, чтобы никогда ее не пропустить. Теперь, имея бумагу, содержащую ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]Станция записывает компьютер[/color] и найдите человека, чья ДНК совпадает. То же самое относится и к выяснению, чей это отпечаток пальца.

  ## Снятие отпечатков пальцев
  Также можно снять чьи-то отпечатки пальцев прямо на месте происшествия, если вы заставите их снять перчатки и приложить к пальцам судебно-медицинскую подушечку. Нет необходимости бежать обратно [color=#a4885c]Станция записывает компьютер[/color] чтобы проверить, сделал ли это дворецкий!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Всякий раз, когда люди в перчатках прикасаются к чему-либо на станции, они обязательно оставляют после себя волокна. Это усложняет ситуацию, но для настоящего детектива нет ничего неразрешимого.

  Есть до [color=red]26[/color] возможны различные типы волокон. Может ли это помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
