<Document>
  # Мелкие антагонисты

  Мелкие антагонисты — роли, управляемые призраками, которые дают мёртвым игрокам второй шанс взаимодействовать (и сеять хаос!) на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, принесённая в наш мир пространственно-временной аномалией. Чтобы исправить парадокс и выжить, нужно найти и убить оригинал.

Они не обладают особыми способностями, но полностью идентичны внешне, по ДНК, отпечаткам, одежде, снаряжению и документам, и разобраться, кто настоящий, а кто клон, сложно… если вы не знаете товарищей по экипажу очень хорошо!

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — эфирные существа из эктоплазмы, которые преследуют экипаж и отбирают у них [color=#8f63e6]сущность жизни[/color].
  - Ваша сущность — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Урон уменьшает её.
  - Сущность тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить сущность, сначала [bold]осмотрите[/bold] души на предмет их ценности. Чем ценнее душа, тем больше сущности. Затем нужно [bold]высосать[/bold] её, когда жертва в критическом состоянии, мертва или спит. Всё это делается через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная сущность[/bold] позволяет покупать новые способности, чтобы проще вводить экипаж в бессознательное состояние.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] во время высасывания души или применения способности. Это видно по эффекту [color=#8f63e6][italic]Corporeal[/italic][/color].

  # Король крыс

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысинные короли — гигантские грызуны, способные [color=yellow]создавать огромные армии крыс[/color], поедая бесконечные запасы еды.
  - У вас есть несколько способностей, которые требуют [bold]голода[/bold].
  - Одна из них — [color=yellow][italic]Raise Army[/italic][/color], вызывающая [bold]служителя-крысу[/bold]. Вы можете [bold]приказывать[/bold] им: стоять, следовать за вами, атаковать выбранную цель или нападать хаотично.
  - Вы можете создать облако [color=#77b58e]аммиака[/color], используя [color=purple][italic]Rat King's Domain[/italic][/color]. Этот фиолетовый газ вреден для людей, но лечит крыс.
  - [color=#9daa98][italic]Rummage[/italic][/color] по мусоросборнику через контекстное меню. Так вы найдёте [bold]обломки еды[/bold] для размножения армии.
  - Кроме способностей, [bold]вы сильнее большинства животных[/bold]. Вы и ваши слуги можете говорить, а также пролезть под шлюзами и столами.
  - [bold]Ваши подручные хрупкие![/bold] Остерегайтесь выбросов в космос, взрывов и ударов оружием ближнего боя.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — гигантские внеземные рыбы, которые [color=red]пожирают экипаж[/color] и создают [color=#4b7fcc]разломы карпа[/color].
  - Драконы обладают мощными челюстями, позволяющими [color=red][italic]поедать[/italic][/color] инфраструктуру: двери, окна, стены.
  - Они могут лечиться, съев без сознания или умершего члена экипажа с помощью [color=red][italic]Devour[/italic][/color].
  - Ваш [color=orange][italic]Dragon's Breath[/italic][/color] — [bold]пылающий снаряд[/bold], летящий по прямой, взрываясь и поджигая всё на пути. Старайтесь не задеть своих карпов!
  - Вы можете [color=#4b7fcc][italic]призывать разлом карпа[/italic][/color]. Разломы время от времени рождают [bold]космических карпов[/bold] и за 5 минут накапливают энергию, [bold]во время которой они уязвимы[/bold]. По истечении пяти минут они становятся неуязвимыми и продолжают призывать карпов, пока дракон жив.
  - Если чьё-то разлом уничтожат до завершения, вы получите [bold]временный эффект обратной отдачи[/bold].
  - Если прошло пять минут с момента появления или предыдущего разлома, [bold]вы исчезнете[/bold].
  - Драконы с максимальными тремя заряженными разломами [bold]никогда не исчезают[/bold], но всё ещё смертны.

  # Слаймы и пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Слаймы и пауки ничего особенного не представляют, но периодически [color=cyan]заполоняют станцию[/color]. Они гонятся и атакуют всё, что двигается.
  - Слаймы могут [bold]наносить дополнительный урон клеткам или ядом[/bold] в зависимости от цвета. Вода причиняет им столько же вреда, сколько и слизню.
  - Пауки ядовиты и способны [bold]плести сети[/bold], сквозь которые тяжело пробраться, но их легко уничтожить клинком. Они также могут взламывать двери, воздухозапоры и шлюзы.
</Document>
