<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — конверсионные антагонисты, заражающие всех, кого кусают, [color=#7e916e]Ромеролом[/color], смертельным и заразным вирусом, который быстро распространяется без ограничений.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Первоначально заражённые
  Вы пациент ноль. У вас в крови [color=#7e916e]Ромерол[/color] и огромное желание поделиться им с каждым живым существом.

  С момента заражения [italic]всё может пойти наперекосяк.[/italic] Времени мало, поэтому стоит [bold]максимизировать шанс захвата станции.[/bold]
  Используйте этот момент для подготовки оружия, снаряжения и ловушек. [italic]Космический кодекс для вас больше не существует.[/italic]

  ## Передача
  Зомби умеют только шагать, кусаться и рваться на баррикады. Их укус [bold]не всегда передаёт [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через толстую одежду, но точно причиняет боль.

  Нежить также может разгрызть убитого или без сознания, чтобы [bold]мгновенно конвертировать[/bold] его в зомби.

  ## Особенности зомби
  Зомби узнаются по тёмно-зелёной коже, красным глазам, медленной скорости, запаху гниения и отсутствию моторики. При превращении они сбросят гарнитуру и перчатки, а наручники не срабатывают на их укусе.

  Зомби [bold]выдерживают удары, ушибы, яд и холод[/bold]. Они могут выживать в вакууме, не нуждаются в еде, воде, воздухе или сне. Однако [italic]восприимчивы к огню и электричеству[/italic].

  ## Выживание
  Когда вирус разносится, а [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] падает, выжившие должны добраться до Central Command.

  [bold]Строительство баррикад[/bold] и [bold]закрытие дверей[/bold] может выиграть время для создания оружия, спасения людей или планирования.

  Помните: когда всё идёт наперекосяк, [italic]надо делать, что нужно[/italic], но не в ущерб другим выжившим. Собирайте всё, что потребуется.

  ## Лек
  [bold]Уже превращённые могут быть вылечены только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но ещё не стали монстром, [color=#86caf7]Амбузол[/color] излечит, но не защитит от повторного заражения. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и защитит от нового заражения только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
