<Document>
# Уровни Угрозы Центрального Командования

## Код Гамма

[color=#DB7093]Максимальный Уровень Угрозы.[/color]

На станции присутствует катастрофическая угроза.


[color=#a4885c]Цепочка Командования[/color] -
ЦентКом -> Силы НТ -> Капитан -> Глава Службы Безопасности -> Руководящие роли -> Обычный экипаж

[color=#a4885c]Оружие и Снаряжение[/color] -
Бронежилет, шлем и оружие настоятельно рекомендуются для обеспечения безопасности. Открытое ношение оружия разрешено для всего уполномоченного персонала.
В случае направления оружейной уровня Гамма на станцию, Служба Безопасности должна получить и распределить снаряжение между сотрудниками СБ для устранения угрозы. Гражданский персонал (включая сотрудников Юридического Департамент) не подлежит выдаче снаряжения без крайней необходимости.

[color=#a4885c]Доступы[/color] -
Безопасные зоны должны быть заперты. Зоны с высоким уровнем безопасности должны оставаться запертыми.

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Сотрудники службы безопасности должны сотрудничать с силами НТ (Такими как ОБР/СпецОСН/МОГ) и максимально противодействовать угрозе. Весь гражданский персонала должен оставаться в отделах до снятия кода или если не получены другие указания.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Датчики костюма настоятельно рекомендуется перевести в режим координат. Для аварийно-спасательных служб настоятельно рекомендуется носить костюм EVA.

[color=#a4885c]Инженерный[/color] -
Всем инженерам настоятельно рекомендуется носить костюм EVA. Аварийные внутренние помещения настоятельно рекомендуется для всего персонала.

[color=#a4885c]Правила участия[/color] -
Вступайте в бой с минимальной необходимой силой, чтобы подавить цель, в зависимости от ее угрозы и уровня согласия, как сотрудник службы безопасности.

## Код Дельта

[color=#8B0000]Максимальный уровень угрозы.[/color]

Процесс самоуничтожения станции был запущен или неминуем.
Весь персонал должен быть эвакуирован.


[color=#a4885c]Цепочка Командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Глава Персонала -> Руководящие роли -> Обычный Экипаж

[color=#a4885c]Доступы[/color] -
Все соответствующие зоны не заперты, если это необходимо для облегчения эвакуации.

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Все сотрудники должны отчитываться перед своим руководителем.
Разрешается суммарное наказание (необходимая казнь).

[color=#a4885c]Служба безопасности[/color] -
Применение смертоносной силы разрешено по усмотрению сотрудников службы безопасности или в целях самообороны.

[color=#a4885c]Эвакуация[/color] -
Процедуры эвакуации должны быть начаты немедленно.
</Document>