<Document>
# Обычные Уровни Угрозы

## Зелёный Код

[color=#008000]Следуйте своим СРП.[/color]

На станции отсутствуют известные угрозы.


[color=#a4885c]Цепочка Командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Руководящие роли -> Обычный экипаж

[color=#a4885c]Оружие и Экипировка[/color] -
Служба безопасности может иметь при себе нелетальное оружие и комплект стандартного снаряжения.

[color=#a4885c]Доступы[/color] -
Безопасные области разблокированы и доступны. Доступ в зоны ограниченного режима разрешен для всего уполномоченного персонала.

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Следуйте стандартным рабочим процедурам и Космическому Закону.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Рекомендуется перевести датчики костюма в бинарный режим.

[color=#a4885c]Инженерный[/color] -
Использование скафандров EVA разрешено при крайней необходимости.

[color=#a4885c]Правила участия[/color] -
Вступайте в бой с минимально необходимой силой, чтобы подавить цель, в зависимости от ее угрозы и уровня согласия. Деэскалация в приоритете.


## Синий Код

[color=#1E90FF]Повышенный уровень угрозы.[/color]

На станции присутствует неизвестная угроза.


[color=#a4885c]Цепочка командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Глава Службы Безопасности -> Руководящие роли -> Обычный Экипаж (капитану рекомендуется уступить ГСБ по вопросам безопасности).

[color=#a4885c]Оружие и Экипировка[/color] -
Летальное и нелетальное оружие может открыто носить уполномоченный персонал. Бронежилет обязателен для сотрудников службы безопасности и разрешен для всего остального персонала. Шлемы рекомендуются для сотрудников службы безопасности.
Шлемы рекомендуются для сотрудников службы безопасности.

[color=#a4885c]Доступы[/color] -
Защищенные области можно оставить незапертыми, если нет известной угрозы для этой области. Зоны повышенной безопасности должны быть заперты.


[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Сотрудникам службы безопасности необходимо явиться к начальнику для получения распоряжений.
Аресты и обыски могут производиться по усмотрению сотрудников службы безопасности.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Настоятельно рекомендуется установить датчик костюма на режим координат.
Одежда из EVA рекомендуется для аварийно-спасательных служб.

[color=#a4885c]Инженерный[/color] -
Для инженеров рекомендуется носить костюм EVA. Аварийные внутренние помещения должны быть легко доступны для всего персонала.

[color=#a4885c]Правила участия[/color] -
Вступайте в бой с минимально необходимой силой, чтобы подавить цель, в зависимости от ее угрозы и уровня согласия.



## Красный Код

[color=#FF0000]Чрезвычайный уровень угрозы.[/color]

На станции присутствует известная угроза.

[color=#a4885c]Цепочка командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Глава Службы Безопасности -> Соответствующий начальник отдела -> Руководящие роли -> Обычный экипаж

[color=#a4885c]Оружие и Экипировка[/color] -
Бронежилет, шлем и оружие настоятельно рекомендуются для обеспечения безопасности.
Открытое ношение оружия разрешено для всего уполномоченного персонала.
Рекомендуется отправить патруль Службы Безопасности к месту потенциальной угрозы.

[color=#a4885c]Доступы[/color] -
Защищенные области можно оставить незапертыми, если нет известной угрозы для этой области. Зоны повышенной безопасности должны быть заперты.

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
 Аресты и обыски могут производиться по усмотрению сотрудников службы безопасности. Аресты офицеров разрешены по усмотрению сотрудников службы безопасности.
 Весь персонал, включая сотрудников службы безопасности, должен подчиняться соответствующим инструкциям аварийно-спасательных служб, которые посещают их аварийные ситуации.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Настоятельно рекомендуется установить датчик костюма на режим координат.
Одежда из EVA рекомендуется для аварийно-спасательных служб.

[color=#a4885c]Инженерный[/color] -
Для инженеров рекомендуется носить костюм EVA.
Аварийные внутренние помещения должны быть легко доступны для всего персонала.

[color=#a4885c]Правила участия[/color] -
Вступайте в бой с минимально необходимой силой, чтобы подавить цель, в зависимости от ее угрозы и уровня согласия.
</Document>