<Document>
# Специальные Уровни Угрозы

## Фиолетовый Код

[color=#EE82EE]Повышенный уровень угрозы.[/color]

На станции присутствует угроза заражения.


[color=#a4885c]Цепочка Командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Главный врач -> Руководящие роли -> Обычный Экипаж

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Следуйте надлежащей процедуре. Не медицинский персонал должен следить за тем, чтобы он не мешал медицинскому персоналу, и должен подчиняться соответствующим инструкциям медицинского персонала, таким как покинуть территорию, оставаться в карантине или помогать в спасательных работах, если это возможно.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Медицинский персонал должен отчитываться перед капитаном и ГВ.
Оборудование для выхода в открытый космос, рекомендованное для аварийно-спасательных служб, если это применимо.
Датчики костюма рекомендуется устанавливать в режим координат.
Весь персонал должен убедиться, что у него есть действующая аварийная подача воздуха.


## Жёлтый Код

[color=#FFFF00]Повышенный уровень угрозы.[/color]

На станции присутствуют масштабные неисправности внешней обшивки, энергоснабжения или атмосферы.


[color=#a4885c]Цепочка Командования[/color] -
ЦентКом -> Капитан -> Старший Инженер -> Руководящие роли -> Обычный персонал

[color=#a4885c]Дисциплина[/color] -
Следуйте стандартным рабочим процедурам и Космическому Закону.
Не инженерному персоналу рекомендуется эвакуироваться из любых затронутых зон, и они должны подчиняться соответствующим инструкциям инженерного персонала, таким как приказ об эвакуации или пребывании в зоне.

[color=#a4885c]Медицинский[/color] -
Использование оборудования EVA рекомендуется для проведения спасательных работ.
Датчики костюма рекомендуется установить в режим координат.
Весь персонал должен убедиться, что у него есть действующая аварийная подача воздуха.

[color=#a4885c]Инженерный[/color] -
Инженерно-технический персонал должен отчитываться перед капитаном и СИ.
Рекомендуется использовать костюмы EVA.

[color=#a4885c]Эвакуация[/color] -
Экипаж следует эвакуировать, если повреждение невозможно исправить без больших человеческих жертв, если невыполнение эвакуации приведет к полной гибели экипажа или если повреждение настолько серьезно, что разрушение неизбежно.
</Document>