<Document>
# Управление

<Box Orientation="Vertical">Вы можете в любое время изменить привязку клавиш здесь:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Основы управления
Подозреваем вы уже догадались, что клавиши WASD служат для перемещения.
Помимо этого, в SS14 есть еще несколько основных видов взаимодействия, расположенных в порядке важности:

- Используйте [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] чтобы поднимать предметы и активировать объекты, например переключатели или консоли, и [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] для активации предметов. Используйте эти клавиши в сочетании с [color=#a4885c]Alt[/color] для альтерантивного взаимодействия с некоторыми объектами.
- Вы также можете быстро активировать предмет, который находится в вашей руке, воспользовавшись клавишами [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] соответственно.
- Нажатие [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] на предмет откроет контекстное меню. Теперь вы можете либо кликнуть по строчке с объектом левой кнопкой мыши, как описано выше, либо кликнуть правой кнопкой мыши чтобы открыть дополнительное меню, открывающее более продвинутые способы взаимодействия с объектом.
- Вы можете выполнить [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] по объекту, чтобы осмотреть его, узнать его название, и подробное (иногда с юморком) описание.

Вы можете опробовать эти элементы управления на обезьяне ниже (примечание: нажатие на неё работает только в игре, но не в лобби), а также на любом другом объекте, который вы увидите в этом руководстве, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] всегда даст осмотреть объект[/color]:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь
Для перемещения предметов в инвентаре и между контейнерами кликните по предмету (или его названию) чтобы взять его в активную руку, а затем кликните по месту, куда вы хотите его поместить (либо по слоту в инвентаре, либо по самому контейнеру).

Вы можете активировать только предмет в вашей активной руку. Чтобы изменить активную руку нажмите [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на клавиатуре.

Открывать контейнеры внутри инвентаря также просто: либо наведите курсор на предмет и активируйте его с помощью [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color], либо кликните на иконку сумки в правом нижнем углу слота, в котором предмет находится.

Когда вы открываете контейнер появляется окно, показывающее содержимое контейнера и количество свободного места.
У всех предметов есть свой размер, и некоторые из них могут оказаться слишком большими, чтобы поместиться в контейнер.

Чтобы бросить предмет нажмите [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], а чтобы бросить его сильнее (проще говоря, кинуть), вы можете нажать [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

A slightly advanced way to manage your inventory is to use [color=#a4885c]Shift + B[/color]. If your active hand is currently empty, this hotkey will pull out the latest item that was put in your bag. If you have an item in your hand - samek hotkey will put said item into your bag.
Hotkey [color=#a4885c]Shift + E[/color] works exactly the same, but uses your belt as storage.
## Действия
В левой части вашего экрана находится панель, на которой представлены различные действия, которые вы можете совершить.
Наведя курсор на любое из них, вы увидите название и описание действия, рассказывающие что это такое и как оно работает.
Вы можете совершить действие либо кликнув по нему [color=#a4885c]ЛКМ[/color], либо нажав на соответствующую цифровую клавишу.

Вы можете изменить порядок, в котором расположены действия просто перетаскивая их между слотами, а клик [color=#a4885c]ПКМ[/color] очистит ячейку. Нажатие на иконку шестеренки в верхней части панели откроет меню для (повторного) добавления действий.
На всё про всё у вас есть 10 страниц панелей, между которыми можно переключаться, нажимая [color=#a4885c]Shift-(цифра)[/color].
Кроме того, нажав на иконку замка вы можете запретить изменение панели действий.

## Передвижение
Несколько вещей могут повлиять на вашу возможность передвигаться. В первую очередь это подскальзывание (для избегания которого, как правило, нужно идти с зажатым [color=#a4885c]Shift[/color]), и отсутствие гравитации.
Поскользнувшись, вы просто будете ненадолго оглушены, а вот отсутствие гравитации может быть смертельно опасным. Если вы находитесь вне станции или удалились на расстоянии более 1,5 м от ближайшей стены или другой твердой структуры, то вы потеряете сцепление и больше не сможете двигаться, не бросив что-нибудь в противоположное от требуемого направление.

</Document>
