<Document>
  # Дионы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  Диона - это сплетение разумных нимфоподобных существ (далее - нимф) образующих собой единоличное существо с общими потребностями и разумом. Дионы адаптивные существа основная цель которых - познать мир вокруг себя. По своей сути это разумные, добрые и социальные растения.

  ## Превратись в Дерево
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  Под воздействием слишком большого количества Робаст харвеста Диона начинает неуправляемо расти, превращаясь в неподвижное дерево (сбрасывая всё своё снаряжение).
  После вырубки дерева Диона "восстанавливается" в своё подвижное состояние.

  ## Нимфы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  После смерти, Диона может добровольно уничтожить собственное тело, превращая свои внутренние органы в трех нимф.
  Игрок получает управление над нимфой-мозгом. Она может говорить, но у неё нет рук или инвентаря.

  Посла 10 минут, нимфа может реформироваться в новую диону. Это будет случайное тело со случайным именем. 
  Не останется практически и следа от того, чем нимфа была раньше.

  ## Расовые особенности

  - Получают [color=#ffa500]на 50% больше урона огнём и 20% электричеством[/color], но [color=#1e90ff]на 30% меньше тупого и на 20% меньше режущего урона[/color].
  - Cкорость метаболизма - 0.05 единиц за тик. Это означает, что они усваивают всё намного медленнее, чем другие расы. (Самый медленный метаболизм из всех)
  - Органы работают иначе: Мозг выполняет свои функции и работает, как легкие, сердце и печень у них отсутствуют, поэтому их функции выполняет желудок. Максимальное количество веществ в желудке - 6. Желудок объединяет максимальные вещества: от сердца человека (2), от желудка человека (3) и от печени (1). Их желудок переваривает еду, напитки, лекарства, яды, наркотики, алкоголь, всё опять же из-за объединения органов
  - Получают урон от голода кровотечением по [color=red]0.5[/color] единице в секунду.
  - Голодают и испытывают жажду [color=#1e90ff]на ~50% медленней.[/color]
  - Не может бить врукопашную, но может стрелять.
  - Могут дышать углекислым газом.
  - Дышат реже в 2 раза, следовательно без воздуха/углекислого газа получают по [color=red]0.5[/color] урона удушьем.
  - Вместо крови у них древесный сок, при кровотечении истекают им же.
  - Так как дионы растения, они могут употреблять удобрения в качестве лекарств и гербициды в качестве отравы.
  - Не могут носить обувь.
  - Можно разделать на крюке и получить 5 мяса растения.

</Document>
