<Document>
  # Слаймолюды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>
  Слаймолюды - слаймоподобные существа с планеты Ксарксис 5, ростом от 100 до 150 сантиметров. Эти существа дышат азотом вместо кислорода который присутствует в воздухе станции, но его сложнее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если их обрызгать водой, но могут (и, как и другие виды, должны) пить её.

  Слаймолюды обладают чуть более ускоренной регенерацией по сравнению с другими гуманоидами. Так же, они способны делать свои кулаки более твердыми нанося более сильные удары за счет уменьшения их скорости.

  ## Внутреннее хранилище
  Внутри оболочки слаймолюда есть внутреннее хранилище, объемом 2x3. Любой может видеть что находится внутри и забрать это без разрешения, так что будьте осторожнее. При превращении в гераса внутреннее хранилище остается.

  ## Расовые особенности
  - Слаймолюды получают [color=#1e90ff]на 40% меньше урона от ушибов и на 20% меньше от ядов[/color], но [color=#ffa500]на 50% больше урона холодом, на 20% больше от порезов и уколов[/color].
  - Быстрее пьянеют.
  - Слаймолюды дышат реже человека в 5 раз, следовательно получают по [color=red]0.2[/color] урона удушьем без азота, но могут долго обходиться без азота.
  - Имеют всего два внутренних органа: легкие и ядро слайма. Ядро слайма переваривает еду, напитки, лекарства, яды, наркотики и алкоголь. Максимальная вместимость 50 единиц, а максимальное количество одновременно усваиваемых веществ - 6.
  - Скорость метаболизма - 0.13 единиц за тик. Это означает, что у них всё усваивается медленней, чем у других.
  - Вместо крови - слизь зеленого цвета. Она замедляет персонажей на ней на 25%.
  - При контакте с водой (огнетушители, спреи) наносится 12 термического урона. Инъекции, питьё воды, хождение по лужам, вдыхание водяного пара - не наносят урон.
  - Повышенный урон от давления.
  - Слаймолюды дышат азотом (N2) и выдыхают его оксид (N2O).
  - Могут твердо сжимать кулаки, что даёт им более сильные удары, хотя они и немного медленнее в их выполнении.
  - Слизистая "кровь" не восстанавливается железом. Тем не менее, слизь является умеренно питательным источником пищи для других существ, но пить кровь своих товарищей по команде обычно считается неприемлемым.
  - Слаймолюды способны выживать в условиях вакуума дольше других рас, хотя при этом получают повышенный урон от давления.

</Document>
