<Document>
# Управление

<Box Orientation="Vertical">Вы можете изменить управление тут:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Базовое управление
Мы надеемся вы знаете, что WASD используется для передвижения.
Но кроме этого в SS14 есть множество других важных клавиш:

- [color=#a4885c]Левый клик[/color] чтобы подобрать вещь и активировать объекты вроде кнопки или компьютера, также [color=#a4885c]E[/color] для использования предмета в руках. Вы можете нажать [color=#a4885c]Alt[/color] чтобы альтернативно взаимодействовать с предметом.
- Ещё вы можете активировать предмет при нажатии [color=#a4885c]Z[/color] и [color=#a4885c]Alt+Z[/color] соответственно.
- [color=#a4885c]Правый клик[/color] для открытия контекстного меню. Вы можете либо нажать ЛКМ для взаимодействия с предметом, либо ПКМ для открытия меню действий, что даст вам больше способов взаимодействия с предметом.
- Вы можете нажать [color=#a4885c]Shift+ЛКМ[/color] чтобы изучить предмет, узнать его название и детальное (но иногда забавное) описание.

Вы можете опробовать эти функции на обезьяне снизу (примечание: это работает только в игре, а не в лобби), и в любой точке этого руководства если навести на энтити, [color=#a4885c]Shift+ЛКМ для изучения всегда работает[/color]:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь
Чтобы перекладывать предметы в вашем рюкзаке/контейнере нажмите на него вашей активной рукой, после кликните на место, которое должно быть заполнено (либо на пустой слот в вашем HUD).

Предметы используются только активной рукой, чтобы её сменить, вы можете нажать [color=#a4885c]X[/color] на клавиатуре.

Чтобы открыть контейнер в вашем инвентаре, нажмите [color=#a4885c]E[/color], либо [color=#a4885c]Z[/color], либо нажмите на иконку рюкзака в правом нижнем углу предмета.

После открытия контейнера всплывает окно, показывающее сколько предметов в контейнере, а также какой у него максимальный вес .
Все предметы имеют разный вес, некоторые слишком большие, чтобы поместиться в большинстве контейнеров.

Чтобы положить предмет на пол нажмите [color=#a4885c]Q[/color], или нажмите [color=#a4885c]Ctrl+Q[/color] для того чтобы бросить его.

## Действия
В левом углу вашего HUD есть список доступных действий.
Вы можете навестись на них, чтобы узнать для чего они нужны.
Вы можете кликнуть на действие или нажать его цифру, чтобы активировать это.

Также вы можете менять их местами просто перетаскивая, ПКМ удалит действие в списке, чтобы вернуть действие нажмите [color=#a4885c]K[/color].
У вас есть 10 страниц действий, вы можете переключаться между ними при нажатии [color=#a4885c]Shift+(Число)[/color], либо при нажатии стрелочек под списком.

## Передвижение
Есть несколько функций связанных с передвижением, например скользкий пол (требующий от вас ходьбы на [color=#a4885c]Shift[/color]) и отсутствие гравитации.
При подскальзывании вы упадёте и вас ненадолго оглушит, но отсутствие гравитации вне станции может стать смертельным. Не отходите в космосе дальше чем на 1.5м от ближайшей стены, иначе вы застрянете в космосе, пока не бросите что-нибудь.

</Document>
