<Document>
# Важные советы по созданию персонажа
Это руководство по тем частям создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

[textlink="Для руководства по косметическим изменениям нажмите сюда." link="YourFirstCharacter"]

## Приоритет появления
Это влияет на то, где вы появитесь в игре, если раунд уже начался.

Выбрав «Arrivals», вы появитесь на отдельной станции, где подождёте шаттл, доставляющий вас на основную станцию.

Выбрав «Cryosleep», вы проснётесь уже внутри криосонной капсулы прямо на станции.

Выбор «None» оставляет эту задачу на усмотрение системы или автоматически выбирает единственный доступный вариант для текущей станции.

Это преимущественно произвольный выбор. Безопасно оставить его на «None», и вы не столкнётесь с серьёзными неудобствами.

## Работы
Вы можете указать предпочтения по работе в лобби. Это не [color=#a4885c]гарантирует[/color] получение должности, но игрок, выбравший эту работу, будет выбран [color=#a4885c]случайным образом[/color] в начале раунда.
Сначала вам даётся шанс оказаться на работе с высоким приоритетом, затем — на средних, а потом — на низких.
Также есть опция автоматически стать пассажиром или вернуться в лобби, если ни одна из выбранных работ вам не достанется.

Некоторые должности закрыты до тех пор, пока вы не поиграете на других, стартовых профессиях.

[textlink="Для дополнительной информации о профессиях нажмите сюда." link="Jobs"]

## Обмундирование по работе
Вы можете выбрать [color=#a4885c]наборы[/color] для каждой профессии. Наборы — это одежда и аксессуары, с которыми вы появляетесь в раунде. Некоторые вещи закрыты за ограничениями по времени игры.
Это может влиять на игровой процесс, ведь некоторые предметы одежды дают [color=#a4885c]броню[/color] или [color=#a4885c]замедляют скорость передвижения[/color]. Особенно это касается Коммандования и Охраны.

Вы также можете выбрать сумку, в которой появляетесь.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] среднего размера, но они удобнее для переноски крупных предметов. [color=#a4885c]Сумки[/color] (Satchels) предлагают больше пространства, но хуже справляются с крупными предметами. [color=#a4885c]Дуфлбэги[/color] большие, но снижают скорость передвижения.

## Антагонистические роли
Включение тумблера [color=#a4885c]антагониста[/color] добавит вас в список потенциальных антагов. Это не гарантирует роль, так что не используйте это как оправдание для самоназначения!
Как и при выборе работ, несколько игроков выбираются случайным образом из списка подходящих кандидатов. Команда и охранники не могут попасть в антаги.

[textlink="Для информации об антагонистах нажмите сюда." link="Antagonists"]

Переход в другую игру, уход в призрак, отключение от сервера или самоубийство из-за того, что вам не досталась роль антагониста, называется «антаг-роллингом» и запрещено.
Многие игроки терпеливо ждут своей очереди на антага, поэтому [color=#a4885c]просим воздержаться от включения этой опции, если вы не готовы[/color].

## Черты
Речевые черты меняют ваш стиль речи, иногда радикально.

К ним относятся:
- Без акцента (отключает акцент выбранного вида)
- Ковбойский акцент (замена слов, «партнёр»)
- Фронтальное Lisp (буква «s» заменяется на «th»)
- Итальянский акцент (приветствия типа «Mamma mia», замена слов)
- Патологический лжец (замена слов типа «yes» на «no»)
- Пиратский акцент («Arrgh», замена слов)
- Социальная тревожность (заикание через «с-с-с»)
- Южанин (замена окончаний «-ing» на «-in'» и похожие изменения)

Перед тем как выбрать заметные акценты вроде итальянского или ковбойского, убедитесь, что вам комфортно говорить без акцента или с мягкой чертой вроде «Социальной тревожности» или «Южного говорка».

Также существуют черты с ограничениями. Познакомьтесь с игрой и её механиками, прежде чем брать одну из них — новичкам с ними может быть сложно справиться.

К ним относятся:
- Слепота (сильно ограничивает зрение)
- Лёгкое опьянение (вы быстрее пьянеете и сильнее ощущаете побочные эффекты алкоголя)
- Немота (вы не можете говорить или шептать, но по-прежнему общаетесь через эмоции и бумагу с ручкой)
- Нарколепсия (вы внезапно засыпаете в неудобные моменты)
- Пацифист (нельзя бить, стрелять и бросать острые предметы в людей)
- Паракузия (иногда вы слышите несуществующие звуки)
- Близорукость (ограничивает зрение, если нет очков)
- Храп (вы громко храпите во сне)
- Невозрождаемый (если вас убьют, вас нельзя реанимировать)
</Document>
