<Document>
# Капитаны и клоуны
Это руководство по настройке внешнего вида персонажа. Обязательно прочитайте раздел «Создание персонажа» сначала.
Когда вы создаёте персонажа, количество опций может застать вас врасплох.

Не обязательно делать первый персонаж идеальным — можно выбрать [color=#a4885c]случайные[/color] параметры и посмотреть, что получится, многие опытные игроки так делают.
Точное оформление не обязательно. Можете [color=#a4885c]импровизировать[/color] и наблюдать, что из этого выйдет.

Если вы предпочитаете действовать [color=#a4885c]методично[/color], создание персонажа легко разбить на шаги.

## Выбор вида
У разных видов есть небольшие отличия; подробнее об этом можно прочитать в разделе [color=#a4885c]Виды[/color].
Тем не менее новичкам проще начать с человека, мота, дворфа или рептила.

Это не должно мешать вам проявить фантазию.

Это руководство предполагает, что вы создаёте человека, но процесс похож для всех видов.

## Минимальные характеристики
К ним относятся:
- Возраст (18–29 для молодого, 30–59 для среднего, 60+ для старшего)
- Пол (ваш спрайт, отображается при переключении «Показать одежду»)
- Местоимения (как игра будет к вам обращаться)
- Цвет кожи (может быть ползунок или RGB, зависит от вида)
- Цвет глаз (RGB)
- Цвет волос (RGB)

Это косметические изменения, которые почти не влияют на геймплей. Именно они отображаются в описании при [color=#a4885c]осмотре[/color]: «молодой мужчина».

## Волосы и борода
Опций действительно много — не переживайте.

[color=#a4885c]Не торопитесь.[/color] Просмотрите или кликните по каждому варианту, пока не найдёте подходящий.
Иногда проще сначала выбрать желаемый цвет волос, а уже затем изучать причёски.

Если никак не можете определиться, популярны варианты «Длинные растрёпанные», «Современная», «Деловая», «CIA» или просто лысый.
Можно [color=#a4885c]рандомизировать[/color] другую модель и посмотреть, какие причёски там стоят. Пусть это будет сюрприз.

Не обязательно выбирать что-то из предложенных — делайте так, как вам нравится.

## Отметины
Отметины включают [color=#a4885c]шрамы и рыла[/color], [color=#a4885c]татуировки и хвосты[/color].
Думайте о них как о [color=#a4885c]аксессуарах[/color] на теле, которые добавляют персонажу изюминку и уникальность. Отметины нельзя изменить во время раунда.

У разных видов разное количество опций. Например, у людей меньше отметин по сравнению с мотами или рептилиями.

Вы можете иметь определённое количество отметин в каждой [color=#a4885c]категории[/color], как указано вверху. Например, у рептилий может быть одна отметина на груди и две на макушке.
Это чисто [color=#a4885c]косметика[/color] и не влияет на геймплей.

## Как выделиться
Запоминающиеся персонажи обычно запоминаются за личность, поступки и [color=#a4885c]храбрость[/color], но вам не обязательно быть суперзвездой.

Не переживайте, если ваш персонаж не будет ярким и броским. Создайте историю, которую запомнят.
</Document>
