<Document>
# Конфигуратор доступа
Конфигуратор доступа — это инструмент, используемый для указания того, какой тип персонала может использовать определенные устройства.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
</Box>

Настраиваемые устройства могут включать шлюзы, безопасные ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.

## Где найти конфигураторы доступа
Каждая станция оснащена максимум двумя конфигураторами доступа. Первый находится у главного инженера, а второй можно найти у начальника отдела кадров.

## Как использовать конфигуратор доступа
Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступа
- Сначала используйте конфигуратор доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. Это автоматически откроет пользовательский интерфейс конфигуратора.
- Далее вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
- Установите требования доступа к подключенному устройству. Какие требования можно добавить или удалить, будет зависеть от прав доступа вставленного удостоверения личности.
- Любые внесенные изменения будут применены немедленно — просто извлеките удостоверение личности из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда закончите.

##Ограничения на изменение доступа
В целях безопасности вставленный идентификатор должен соответствовать *всем* требованиям доступа, которые в данный момент активны на подключенном устройстве, чтобы его можно было изменить.

Например, устройство, доступ к которому может получить как «научный», так и «медицинский» персонал, можно модифицировать только с помощью идентификационной карты, имеющей доступ к обоим этим отделам. Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если вставленная идентификационная карта не имеет достаточных прав для изменения устройства.

Устройство, для которого не установлены требования к доступу, например шлюзовой шлюз общего доступа, можно модифицировать с помощью любой действительной идентификационной карты станции.

## Ремонт поврежденных считывателей удостоверений личности
Агенты синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью криптографического секвенатора (EMAG). Этот гнусный инструмент полностью отключит все устройства считывания удостоверений личности, подключенные к устройству.

Членам экипажа необходимо будет частично демонтировать/реконструировать затронутые устройства, а затем установить соответствующие права доступа с помощью конфигуратора доступа, чтобы восстановить ограничения доступа.
</Document>
