<Document>
  # Конфигуратор доступов
  Конфигуратор доступа - это инструмент, позволяющий установить, кто из персонала может использовать те или иные устройства.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства включают в себя шлюзы, защищённые ящики и шкафчики, а также аппараты с ограниченным доступом.
  Примечание: Для удобства доступа к шлюзам можно настроить с помощью [color=#a4885c]Конфигуратора сетей[/color] (или мультитула).

  ## Где найти конфигураторы доступов?
  На каждой станции имеется до двух конфигураторов доступов. Первый находится у старшего инженера, а второй - у главы персонала.

  ## Как использовать конфигуратор доступов?
  Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступов:
  - Сначала воспользуйтесь конфигуратором доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. При этом автоматически откроется интерфейс конфигуратора.
  - Затем, вставьте ID-карту в конфигуратор доступов.
  - Установите требования к доступу подключённого устройства. Добавление или удаление доступов зависит от наличия доступов у вставленной ID-карты.
  - Любые внесённые изменения будут применены color=#a4885c]немедленно[/color] - просто извлеките ID-карту из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда закончите.

  ## Ограничения на изменение доступа
  В качестве меры предосторожности, вставленный идентификатор должен обладать [bold]всеми[/bold] доступами, которые в настоящее время активны на подключённом устройстве, чтобы изменить его.

  Например, устройство, к которому могут иметь доступ сотрудники научного и медицинского отделов, можно модифицировать только с помощью ID-карты, имеющей доступ к [color=#a4885c]обоим[/color] отделам. Конфигуратор доступов предупредит пользователя, если вставленная ID-карта не имеет достаточных привилегий для модификации устройства.

  Устройство без установленного доступа, например шлюз общего доступа, может быть изменено с помощью любой валидной ID-карты станции.

  ## Ремонт поврежденных считывателей ID-карт
  Агенты Синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом, используя [color=#a4885c]Криптографический секвенсор (ЕМАГ)[/color].
  Этот вредоносный инструмент полностью отключает все считыватели идентификационных карт, подключенные к устройству.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Чтобы устранить повреждение, обычно требуется частично разобрать устройство и реконструировать его.
  При этом требования к доступу будут восстановлены до значений по умолчанию, что позволит вам при необходимости перенастроить устройство.

  ## Ремонт поврежденных шлюзов
  Шлюзы могут быть отремонтированы несколькими способами, если их требования доступа были нарушены.

  Если у вас есть конфигуратор доступа, вы можете с помощью [color=#a4885c]отвертки[/color] снять панель обслуживания шлюза, а затем с помощью конфигуратора доступа изменить требования к доступу к шлюзу.
  Частичная разборка не требуется.

  Если у вас нет конфигуратора доступа, вы все равно можете починить шлюз, частично разобрав его, пока не снимете электронное устройство двери, а затем восстановив его.
  Это приведет к сбросу требований доступов к шлюзу, которые были установлены по умолчанию в начале смены.

</Document>
