<Document>
# Обновления шлюза
Отважные люди нередко пытаются обойти шлюзовую камеру, вмешавшись в ее внутреннюю проводку.

К счастью, в шлюзах могут быть установлены определенные средства противодействия, которые доставят неудобства любому нарушителю границы.

## Шлюзы средней безопасности
Самая основная форма сдерживания вторжения — это установка внутренней стальной обшивки, которая предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

Чтобы модернизировать базовый шлюз до шлюза средней безопасности, вам потребуются следующие материалы.
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="стальной лист x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы улучшить базовый шлюз,
- Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
- Добавьте стальные листы в шлюзовую камеру.
- Приварите стальные листы на место.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

## Шлюзы повышенной безопасности
Для шлюзов, ведущих в наиболее чувствительные зоны космической станции, рекомендуется использовать более сильные средства сдерживания. Шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную броню для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решетку.

Чтобы модернизировать базовый шлюз до шлюза повышенной безопасности, вам потребуются следующие материалы.
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="лист пластали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="металлические стержни x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы улучшить базовый шлюз,
- Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
- Добавьте листы пластали в шлюзовую камеру.
- Приварите листы пластали на место.
- Добавьте металлические стержни в шлюз.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

## Шлюзы максимальной безопасности
При желании вы можете модернизировать шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности. Шлюзы максимальной безопасности имеют дополнительный слой пласталевой обшивки поверх других защитных устройств.

Чтобы модернизировать шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности, вам потребуются следующие материалы.
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="лист пластали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы модернизировать шлюз повышенной безопасности,
- Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
- Добавьте листы пластали в шлюзовую камеру.
- Приварите листы пластали на место.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.
</Document>
