<Document>
# Двигатель антиматерии (ДАМ)

Двигатель антиматерии — один из самых простых в применении генераторов электроэнергии. Соберите мультиблоковую структуру генератора на небольшой площади, закиньте баллон топлива, и всё готово. Однако, это не означает что этот тип генератора является полностью безопасным, потенциальной опасностью является риск его перегрева.

## Строительство
<Box>Требуемые компоненты:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmePart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

Начните сборку ДАМ с установки и закрепления контроллера ДАМ на ВВ кабеле. На многих станциях в генераторных на полу имеются решётчатые мостики, которые упростят понимание где что, и куда. Разложите части ДАМ квадратом минимум 3 на 3, старайтесь максимизировать количество "центральных" ядер ДАМ, такие ядра должны быть окружены другими частями со всех 8-ми сторон.

Разложив, воспользуйтесь мультитулом чтобы превратить части ДАМ в его экранирование, что должно завершить создание двигателя антиматерии. Затем, поместите баллон топлива ДАМ в контроллер ДАМ, установите расход топлива на [color=#a4885c]количество ядер умноженное на два[/color] (или меньше) и переключите впрыск.

## Экономия топлива
Чем ближе вы к идеальному соотношению [color=#a4885c]1:2[/color] (1 ядро ДАМ к 2 впрыскам топлива), тем эффективнее будет ваша работа. Вы снижаете эффективность использования топлива до [color=#a4885c]50% и менее[/color], если используете больше ядер, но меньше скорость впрыска топлива.
Например, [color=#76db91]3 ядра и 6 впрыска[/color] будут генерировать [color=#76db91]240 кВт[/color], а [color=#f0684d]8 ядер и 8 впрыска[/color] будут генерировать [color=#f0684d]160 кВт[/color]. Генерируя на 80 кВт меньше, тратя на 2 топлива больше при каждом впрыске.

## Модернизация ДАМ

Как правило, модернизировать ДАМ можно только за счет увеличения количества ядер, что можно сделать, заказав дополнительные ДАМ пакеты в [color=#a4885c]отделе снабжения[/color].

</Document>
