<Document>
# Атмосфера

Настройка атмосферы необходима для вашего комфортортного долгосрочного пребывания на станции, но зачастую никак не описана, что приводит к тому, что настроить её довольно сложно. Ниже предпринята попытка охватить основы.

## Стандартная смесь
Дыхание чистым O2 или чистым N2, как правило, вредно для здоровья экипажа, поэтому рекомендуется использовать смесь [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 при 101,24 кПа.[/color] Рекомендуется настроить ваш газовый смеситель на выход не менее 1000 кПа для более быстрого восстановления давления в помещениях.<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
</Box>
Вариации этой смеси могут быть необходимы для комфортного долгосрочного пребывания нетипичных членов экипажа, например, членов экипажа, которым для выживания требуется плазменная газовая смесь. Рекомендуется создать для нетипичных членов экипажа отдельное пространство, изолированное шлюзом либо отсеком для удаления газов. Помните, что оба метода негерметичны, и вам понадобятся скрубберы по обе стороны шлюза, чтобы удалять любые просочившиеся газы.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
</Box>
## Вентиляция и скрубберы
Вентиляторы и скрубберы — это ключевые устройства для поддержания атмосферы, соответственно наполняющие и очищающие отсеки газами. Изначально они настроены на заполнение помещений до стандартного давления (101,24 кПа) и на удаление из помещения всех газов, не являющихся O2/N2. Их можно переконфигурировать из стандартных настроек, что позволяет настроить их реакцию на различные типы газов или уровни давления. Это можно сделать, взаимодействуя с имеющимся рядом воздушными сигнализациями или установив и подключив его к новой.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
</Box>
При нормальной работе, если вентиляция обнаруживает, что окружающая среда представляет собой космос, она автоматически прекращает работу до момента возникновения минимального давления, чтобы избежать утечки в него всего газа. Снова её включить можно повысив давление в отсеке до минимального, выпустив канистру газа (возможно даже несколько, если помещение большое).

Если вы столкнулись с ситуацией, когда скрубберы не могут очистить воздух в помещении достаточно быстро, воспользуйтесь портативными скрубберами, подтащив их к месту загрязнения и закрепив их гаечным ключом. Они работают гораздо быстрее, чем обычные скрубберы, и могут довольно быстро очистить воздух помещения. При больших загрязнениях может потребоваться использование нескольких таких устройств.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
</Box>
# Gas mixes and Burn chambers
In the event you finish all the tasks at hand, you can make some extra power or money by creating new chemical gasses.

##Tritium
Tritium is a clear, green gas that is highly flammable, radioactive, and combusts when in contact with oxygen making it very helpful when running the [color=#a4885c]TEG.[/color]
It can be made by burning 1% Plasma and 96% or more Oxygen in the Burn Chamber. You can extract this gas through scrubbers.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" />
</Box>

##Frezon
Frezon is a bluish-green gas that is very complex and very dangerous. To obtain frezon, you must mix Tritium, Oxygen, and Nitrogen in a 70K room to start the reaction, as well as prevent the Tritium from combusting with the oxygen.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="Frezon Canister"/>
</Box>

It is critical to understand that a frezon leak can devastate the station, causing a wintery hell filled with itchy sweaters and cold burns. Frezon is very cold, and can freeze the station to death if even a few moles get out, so make sure that you lock your canisters or just move your Frezon straight into a storage room.

## Reference Sheet
- Standard atmospheric mix is [color=#a4885c]78% N2 and 22% O2 at 101.24kPa.[/color]
- Gas obeys real math. You can use the equation PV = nRT (Pressure kPa * Volume L = Moles * R * Temperature K) to derive information you might need to know about a gas. R is approximately 8.31446

</Document>
