<Document>
# Атмосфера

Настройки атмосферы необходимы для вашего долгосрочного комфорта, но, как правило, они недокументированы, поэтому их установка немного сложна. Следующие попытки охватить основы.

## Стандартный микс
Вдыхание чистого O2 или чистого N2, как правило, вредно для здоровья вашего экипажа, поэтому вместо этого рекомендуется стремиться к смеси [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 при давлении 101,24 кПа.[/color] Рекомендуется. что ваш газовый смеситель должен быть настроен на выходное давление не менее 1000 кПа для более быстрого восстановления давления в помещениях.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
</Box>
Вариации этой смеси могут быть необходимы для обеспечения долгосрочного комфорта нетипичного экипажа, например экипажа, которому для выживания требуется смесь плазменных газов. Нетипичным экипажам рекомендуется попытаться предоставить им личное пространство, изолированное шлюзом или отсеком для утилизации. Имейте в виду, что оба метода негерметичны, и вам потребуются скрубберы с обеих сторон замка, чтобы очистить любые вытекшие газы.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
</Box>
## Вентиляционные отверстия и скрубберы
Вентиляционные устройства и скрубберы — это основные атмосферные устройства, которые наполняют и очищают помещения соответственно. По умолчанию они настроены на заполнение помещений до стандартного давления (101,24 кПа) и удаление из помещения всех газов, отличных от O2/N2. Их можно изменить с использованием настроек по умолчанию, что позволяет настроить их реакцию на различные типы газов или уровни давления. Это можно сделать, взаимодействуя с существующей поблизости воздушной сигнализацией или установив и подключив ее к новой.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
</Box>
Во время стандартной работы, если вентиляционное отверстие обнаруживает, что внешняя среда представляет собой космос, оно автоматически прекращает работу до тех пор, пока не будет достигнуто минимальное давление, чтобы избежать разрушения необходимых газов. Это можно исправить, повысив давление в помещении до минимального давления, заправив его газовым баллоном (возможно, несколько раз, если помещение значительного размера).

Если вы столкнулись с ситуацией, когда скрубберы не убирают помещение достаточно быстро, воспользуйтесь портативными скрубберами, перетащив их в нужное место и вывернув вниз. Они работают намного быстрее, чем обычные скрубберы, и могут довольно быстро убрать комнату. Большие разливы могут потребовать от вас использования нескольких устройств.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
</Box>
# Газовые смеси и камеры сгорания
Если вы выполните все поставленные задачи, вы сможете заработать дополнительную энергию или деньги, создав новые химические газы.

## Тритий
Тритий — это прозрачный зеленый газ, который легко воспламеняется, радиоактивный и воспламеняется при контакте с кислородом, что делает его очень полезным при работе [color=#a4885c]ТЭГ.[/color]
Его можно получить путем сжигания 1% плазмы и 96% или более кислорода в камере сжигания. Вы можете извлечь этот газ через скрубберы.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" />
</Box>

## Фрезон
Фрезон — голубовато-зеленый газ, очень сложный и очень опасный. Чтобы получить фрезон, вы должны смешать тритий, кислород и азот в комнате с температурой 70К, чтобы начать реакцию, а также предотвратить возгорание трития с кислородом.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" />
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="Frezon Canister"/>
</Box>

Очень важно понимать, что утечка фрезона может разрушить станцию, вызвав зимний ад, наполненный зудящими свитерами и холодными ожогами. Фрезон очень холодный и может заморозить станцию до смерти, если выйдет хотя бы несколько кротов, поэтому обязательно запирайте канистры или просто переместите Фрезон прямо в складское помещение.

## Справочный лист
- Стандартная атмосферная смесь составляет [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 при давлении 101,24 кПа.[/color]
- Газ подчиняется настоящей математике. Вы можете использовать уравнение PV = nRT (Давление, кПа * Объем L = Моль * R * Температура K) для получения информации, которую вам может понадобиться знать о газе. R составляет примерно 8,31446.

</Document>
