<Document>
# Конфигуратор сетей
Конфигуратор сетей позволяет вам управлять списками устройств и связывать устройства друг с другом.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
</Box>
Конфигуратор имеет два режима: Список и Связь. Вы можете нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color], чтобы переключаться между ними.

## Режим списка
В этом режиме вы можете нажать на любые сетевые устройства, чтобы сохранить их в конфигураторе, а затем всех их разом связать с устройством, имеющим компонент сетевого прибора, как [color=#a4885c]Воздушная сигнализация[/color].

При нажатии на прибор из примера, откроется интерфейс, отображающий список сохраненных сетевых устройств и кнопки для его управления.

Вы можете:
- Заменить текущий список устройства на тот, который вы сохранили в своём конфигураторе
- Добавить список сохранённых на вашем конфигураторе устройств к уже существующему списку
- Очистить текущий список
- Скопировать список устройства, которые вы просматриваете, на ваш сетевой конфигуратор
- Визуализировать соединения всех устройств текущего списка

Нажатие [color=gray]z[/color] или [color=gray]y[/color] откроет список сохранённый на конфигураторе сетей, где вы сможете удалять сохранённые устройства.

## Режим связи
Выбрав режим связи, вы можете нажать на любое сетевое устройство, которое можно привязать к другому, а затем нажать на другое устройство, которое является либо источником сигнала, либо получателем.

К примеру, если вы нажмёте на "источник", по типу [color=#a4885c]signal button[/color], а затем на "получателя" сигнала, вроде [color=#a4885c]small light[/color], то откроется интерфейс, показывающий порты "источника" слева, а порты "получателя" справа.

Теперь вы можете нажать [color=gray]Соединить по-умолчанию[/color] чтобы соединить стандартные для этих устройств порты, или же сделать это вручную.

Пример обычного соединения для комбинации устройств, описанной выше будет:
<Box>
  [color=cyan]Нажато 🠒 Переключить[/color]
</Box>
Когда вы закончили соединять желаемые порты, нажмите на [color=gray]Готово[/color] чтобы закрыть интерфейс.

Вы можете быстро соединять множество устройств по своим стандартным портам, если сначала кликните на сетевое устройство, а затем, используя [color=gray]Alt+ЛКМ[/color], начнёте нажимать на остальные сетевые устройства.
</Document>
