<Document>
# Электропитание

SS14 имеет довольно продвинутую систему электропитания, посредством которой все устройства на станции получают электроэнергию. Система делится на три электросети: [color=orange]высоковольтную (ВВ)[/color], [color=yellow]средневольтную (СВ)[/color], и [color=green]низковольтную (НВ)[/color].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>

## Типы кабелей
Три основных типа кабеля (ВВ, СВ, и НВ) могут быть использованы для создания независимых электросетей. Осмотрите их, чтобы получить информацию об их применении.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>

## Накопление электроэнергии
Каждый представленный накопитель энергии выполняет функцию трансформатора для соответствующего уровня энергии (высокого, среднего, и низкого напряжения), а также обеспечивает довольно емкий резервный аккумулятор для выравнивания скачков и перепадов потребления энергии.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Наращивание мощности
Вопреки тому, чего можно ожидать от симуляции электричества в видеоигре, электроэнергия не появляется мгновенно по щелчку. Генераторам и батареям требуется время чтобы нарастить мощность в соотвествии с потребляемым током, что может привести к отлючению питания при сильных одновременных изменениях потребляемого тока, например, когда батареи садятся.

## Установка накопителей энергии
С подстанцией всё просто. Закрепите подстанцию поверх ВВ и СВ кабелей. Подстанция будет получать электроэнергию из ВВ кабеля и передавать на СВ.

ЛКП так же просты, но их можно устанавливать только на стены. ЛКП будет получать электроэнергию из СВ кабеля и передавать на НВ.

Установка СМЭС требует наличия рядом кабельной клеммы. СМЭС будет получать электроэнергию через клемму, и подавать её на кабель под собой. Клемма нужна чтобы высоковольтный вход и высоковольтный выход не соединялись. Не подключайте СМЭС к самому себе, это приведет к короткому замыканию, которое в зависимости от степени тяжести может вызвать мерцание или перебои в подаче электроэнергии.

## APC breaking
Currently the only power storage device that has a limit to it's power network is APC. As soon as all connected devices and machinery demand more than [color=#a4885c]24kW[/color] it's breaker will pop and everything will turn off.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Checking power grid
1. Use the [color=#a4885c]t-ray scanner[/color] in order to locate cables that are hidden under tiles. (skip this step if cables aren't hidden)
2. Pry open the tile that is blocking your access to the cable with a [color=#a4885c]crowbar[/color]. (skip this step if cables aren't hidden)
3. Equip your trusty [color=#a4885c]Multitool[/color] and click on any cable to see powergrid stats.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
</Box>

</Document>