<Document>
# Сингулярный двигатель

Генератор гравитационной сингулярности способен бесконечно производить электроэнергию не нуждаясь в заправке. Также он может с легкостью уничтожить всю станцию. Ускоритель частиц запускает высокоэнергетические частицы в генератор сингулярности для создания Сингулярности. Сама Сингулярность излучает радиацию, которая поглощается коллекторами радиации.

## Наладка генератора

Для корректной работы Генератора гравитационной сингулярности необходимы 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной сингулярности
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор должен быть закреплён в центре зоны содержания Сингулярности, так как из него Сингулярность и образуется.

## Генераторы сдерживающего поля и эмиттеры
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Эмиттеры подключаются к СВ кабелям и стреляют лазерами пока включены и имеют питание.
Попадание выстрела эмиттера в генератор сдерживающего поля активирует последний.
Если два генератора сдерживающего поля активированы, находятся на допустимом расстоянии и на одной оси, между ними возникнет сдерживающее поле.
Сдерживающее поле будет отталкивать Сингулярность, не давая ей вырваться, теряя понемногу свою силу каждый раз, когда что-то отскакивает от него.
Лазеры эмиттеров, излучателей, и сдерживающее поле могут нанести повреждения, поэтому старайтесь не прикасаться к ним, когда они активны.

## Коллекторы радиации
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
</Box>
Коллекторы радиации подключаются к ВВ кабелям и, будучи включеными, генерируют электроэнергию из попадающей на них радиации.
Для нормальной работы в радиационных коллекторах должны находиться газовые баллоны, заправленные газообразной плазмой.
Постоянное радиационное облучение будет постепенно превращать содержащуюся плазму в тритий, поэтому не забывайте периодически менять баллоны.

## Ускоритель частиц

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="Starboard Emitter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="Fore Emitter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="Port Emitter"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) - это мультиблоковое устройство, запускающее ускоренные частицы из своих излучателей. Излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже имеется незаконченный УЧ. Чтобы достроить его, сначала убедитесь, что под силовой установкой УЧ расположен ВВ кабель, закрепите и установите НВ кабеля во все части.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем, с помощью отвертки закрутите техническую панель.
Выполните сканирование частей воспользовавшись консолью управления УЧ, чтобы убедиться, что всё работает. В противном случае проверьте, чего не хватает.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Запуск генератора гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]Не запускайте[/color] УЧ если не все подсистемы работают должным образом.

Включите питание воспользовавшись консолью управления УЧ. Установите мощность на нужный уровень. Currently the only appropriate level is [color=#f0684d]1[/color], anything above that will ensure that singularity grows too strong to handle.
Чем больше установлена мощность, тем больше будет Сингулярность.

УЧ начнёт потреблять энергию из электросети и запускать частицы в генератор гравитационной сингулярности.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

Вскоре на месте генератора гравитационной сингулярности появится ОНА.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Сингулярность начнёт медленно распадаться, если ускоренные частицы перестанут в неё попадать.

## Техника безопасности
Сингулярность излучает радиацию вокруг себя, поэтому старайтесь держаться на расстоянии. Заранее позаботьтесь о защите от радиации. При возникновении проблем со здоровьем обратитесь за медицинской помощью.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность будет перемещаться, но сдерживающее поле будет её отталкивать.
Если Сингулярность вырвется за пределы своего сдерживающего поля, событие известное как "Сингасбежала!", она начнет притягивать и поглощать всё на своем пути.

В такой ситуации остаётся только убегать в противоположном ей направлении.
</Document>
