<Document>
# Двигатель гравитационной сингулярности

Двигатель гравитационной сингулярности может выдавать бесконечную мощность без необходимости заправки. Он также может с такой же легкостью уничтожить всю станцию. Он использует ускоритель частиц для запуска частиц высокой энергии в генератор сингулярности, чтобы сформировать сингулярность. Затем сингулярность излучает излучение, которое поглощается коллекторами излучения.

## Настройка

Для правильной работы двигателя гравитационной сингулярности требуется 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной сингулярности
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор следует закрепить в центре зоны содержания, поскольку именно здесь появится сингулярность.

## Генераторы и излучатели поля сдерживания
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Излучатели подключаются к кабелям среднего напряжения и лазерам, если на них есть питание и они включены.
Огненные излучатели у генераторов сдерживающего поля, чтобы активировать их.
Если активны два генератора поля сдерживания, находящиеся в радиусе действия и на одной кардинальной оси, появится поле сдерживания.
Сдерживающее поле будет отталкивать сингулярность, не давая ей ускользнуть, и выделять немного энергии каждый раз, когда что-нибудь от них отскакивает.
Лазеры-излучатели и сдерживающее поле могут нанести ущерб, поэтому не прикасайтесь к ним, когда они активны.

## Коллекционеры радиации
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
</Box>
Они подключаются к ВВ кабелям и при включении генерируют энергию от близлежащих источников излучения.
Для работы коллекторов радиации требуется резервуар, полный газообразной плазмы.
Постоянное радиационное воздействие постепенно преобразует хранящуюся плазму в тритий, поэтому замените истощенные резервуары с плазмой свежими, чтобы поддерживать высокую выходную мощность.

## Ускоритель частиц

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="Starboard Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="Fore Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="Port Emitter"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) — это многоячеечная структура, которая запускает ускоренные частицы из своих эмиттеров. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже есть недостроенная ПА. Для завершения сначала убедитесь, что под блоком питания УЧ находится кабель высокого напряжения, закрепите все детали, а затем подключите кабель низкого напряжения к каждой части.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем с помощью отвертки прикрутите панели.
Сканируйте детали с помощью управляющего компьютера УЧ, чтобы проверить их работоспособность. Если он окажется неполным, проверьте, чего не хватает.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Тьюринг о машине гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]Не[/color] включайте УЧ, если все остальные подсистемы не работают должным образом.

Включите питание с помощью компьютера управления УЧ. Установите силу на соответствующий уровень. В настоящее время единственным подходящим уровнем является [color=#f0684d]1[/color], все, что выше, приведет к тому, что сингулярность станет слишком сильной, чтобы с ней можно было справиться.
Чем выше выходная мощность установлена на управляющем компьютере УЧ, тем больше будет сингулярность.

Теперь ПА будет получать энергию из энергосети и начнет стрелять частицами в генератор гравитационной сингулярности.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

В месте расположения генератора гравитационной сингулярности вскоре появится сингулярность.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Если ни одна частица не попадает в генератор сингулярности, сингулярность начнет медленно затухать, пока не исчезнет.

## Безопасность
Сингулярность излучает вокруг себя радиацию, поэтому всегда держитесь на расстоянии. Подумайте заранее о приобретении средств защиты от радиации. Обратитесь за медицинской помощью, если у вас возникли проблемы со здоровьем.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность может двигаться, но сдерживающее поле будет е` отталкивать.
Если сингулярность выходит за пределы своего сдерживающего поля, часто называемого «сингулясией», она притягивает, а затем поглощает все на своем пути.

</Document>
