<Document>
  # Термоэлектрический двигатель (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает электроэнергию путем обмена тепла между горячими и холодными газами. На станции горячий газ обычно создается в результате горения плазмы, а множество теплообменных труб в космосе излучает тепло, создавая холодную сторону.

  ТЭГ в значительной степени зависит от атмосферных трубопроводов. Единственный по-настоящему особенный компонент — это ядро генератора, остальное — стандартное атмосферное оборудование. Обратите внимание: хотя точная компоновка может существенно различаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой машину, состоящую из нескольких частей: основного генератора и двух «циркуляторов» в следующем исполнении:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0" />
  </Box>

  Циркуляторы всасывают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для обмена тепла. Затем газ выходит на другой конец циркулятора. Генератор производит фактическую мощность и передает ее по проводу высокого напряжения.

  Обратите внимание, что циркуляторы являются [color=#a4885c]направленными[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, исследуя сам циркулятор. На входе и выходе необходима разница давлений, поэтому насосы обычно предусмотрены и должны быть включены.

  Нет предпочтения, какая сторона должна быть горячей или холодной, между ними должна быть только разница температур. Газы в двух «петлях» никогда не смешиваются, между ними происходит лишь обмен энергией. Горячая сторона будет остывать, холодная сторона будет нагреваться.

  ## Ожоговая камера

  Я уверен, один мудрый человек однажды сказал: лучший способ сделать что-то горячим — это поджечь. Что ж, в зависимости от контекста это может быть не очень разумно, но, к счастью, ваш инженерный отдел в конце концов имеет все необходимое, чтобы сделать это с умом.

  ЗАДАЧА: кто-нибудь заполните это, как только мы определимся с общей картой расположения камер сгорания.

  ## Массив охлаждающей жидкости

  Целая куча трубок теплообменников в космосе. Здесь особо нечего сказать: газ проходит и остывает.

  ## Трубы

  ЗАДАЧА: кто-нибудь заполните это, как только мы определимся с общей картой расположения камер сгорания.


</Document>
