<Document>
# Команда
Руководители каждого отдела собираются вместе, чтобы сформировать [color=#1b67a5]Команда[/color] отдел, сила, с которой нужно считаться, и руководители станции. Обычно у них есть доступ к специальному оборудованию и собственным комнатам. Их часто разыскивают мертвыми.

## Персонал
[color=#1b67a5]Команда[/color] состоит из руководителей каждого отдела, являющихся [color=#9fed58]Руководитель отдела кадров[/color], [color=#cb0000]Начальник службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главный медицинский директор[/color], [color=#f39f27]Главный инженер[/color], [color=#c96dbf]Директор по исследованиям[/color], [color=#b18644]интендант[/color] и прежде всего, [color=#1b67a5]Капитан[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Взять на себя ответственность
Поздравляем с повышением! Помимо всех дополнительных документов, ваш новый [color=#a4885c]обязанности[/color] включает в себя управление вашим отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши друзья выполняют всю работу.

Не забывай, у тебя еще есть работа! Ваши модные инструменты не принесут вам выходного дня, вам все равно придется восполнять нехватку персонала, помогая трудящимся работникам и обучая новичков.

Возможно, вам сойдет с рук просто сидеть и позволять людям обижаться на вас, но разумнее проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих работников, чтобы они делали то, что им нравится или что они делают лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы справиться с новыми душераздирающими задачами, каждому руководителю даются специальные предметы, которые помогут ему руководить подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчик[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Твой [color=#a4885c]удаленный[/color] очень простой, но глубоко недооцененный. Маленькая, но мощная сила: ваш пульт может открываться и закрываться. [color=#a4885c]шлюзы[/color], покрути [color=#a4885c]болты[/color] чтобы заблокировать их или переключить [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может сделать это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Удаленность влияет на то, где люди передвигаются. Руководители могут блокировать доступ персонала к опасным зонам или впускать людей, чтобы очень быстро что-то схватить.

У вас также есть доступ к вашим собственным [color=#1b67a5]Команда[/color] канал, как и любой другой отдел. Однако ваше особенное, поскольку люди, которые вас слышат, имеют [color=#a4885c]целые отделы[/color] у них под рукой.
Используйте это, чтобы общаться с другими руководителями и быть представителем того, чего хотят или в чем нуждаются ваши работники.

 [color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Руководитель отдела кадров[/color] получить доступ к прибыльному [color=#a4885c]главный ключ шифрования[/color], позволяя им настроиться на каждый радиоканал станции. Это чрезвычайно ценно, так как вы можете самостоятельно координировать действия между отделами.
[color=#a4885c]Не упустите это жизненно важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы еще больше усложнить работу с бумажной работой (которая определенно захлестнет вас), вам щедро предоставлено [color=#a4885c]штамп[/color] в твоем шкафчике. Используйте это для подписания документов. После того как вы поставите штамп, его нельзя будет редактировать. Сначала осмотрите это.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
