<Document>
# Глоссарий

На этой странице собрано большинство жаргонных терминов, которые вы можете встретить на станции и в сообществе!

# Внутренний сленг

Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.

## АОС
Арест на месте.

## АА
Полный доступ или идентификатор, который имеет все права доступа на станции. Капитан — единственный человек, который будет иметь такой доступ при нормальных обстоятельствах.

## Атмосфера
Сокращенно от «Атмосферика».

## Атмосиан
Термин для техников по атмосфере или вообще для всех, кто проводит большую часть своего времени или имеет особые навыки в области атмосферы.

## На болтах
Шлюз, который никогда не изменит состояния. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым, пока его не открутят. Закрытые и запертые шлюзы имеют постоянный красный свет.

## Борг
Сокращение от киборгов, роботов, управляемых игроками.

## Мозговая смерть
Относится к пользователю, который отключился от игры. Отключившиеся пользователи по-прежнему могут повторно подключиться к серверу и снова взять на себя управление своим персонажем.

## Бриг
Основная зона службы безопасности. Сюда доставляют и держат заключенных для наказания. Начальник отвечает за бесперебойную работу брига.

## Кепка
Сокращение от Капитан.

## Каргония
Ссылка на груз, декларирующий независимость. Против правил.

## CE
Сокращение от главного инженера, начальника инженерного отдела.

## CentComm/Центральное командование
Административное агентство, которое контролирует космическую станцию Нанотрасен, на которой вы обитаете.

## директор по маркетингу
Сокращение от главного врача, начальника медицинского отдела.

## Крит/Критический
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. В критическом состоянии ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам не удастся получить постороннюю помощь.

## Эмаг
  Относится к криптографическому секвенатору Syndicate. «Emaged» обычно относится к шлюзам или шкафчикам, которые открываются на засовы, а также к любому другому устройству, взломанному с помощью Emag.

## Экстренный доступ/EA
  Шлюз, который может открыть любой, даже без доступа или удостоверения личности. Шлюзы, настроенные на аварийный доступ, имеют мигающие желтые огни.

## ЭРТ
Группа экстренного реагирования. Они могут быть отправлены Центральным командованием для ряда целей.

## Флаки
Сочетания «Fluke» и «Nukie» раньше (обычно уничижительно) относились к команде ядерных оперативников, не сумевшим достичь своей цели. Также может называться «Fluke Ops».

## Бог(и)
Термин IC, обозначающий администратора сервера. CentComm также иногда используется таким же образом.

## Грейтид/Серорубашечник/Тайдер/Ассистент
Обычно используется для обозначения Пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться и для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## ХоП
Сокращенно от руководителя отдела кадров, начальника сервисного отдела. Также можно обратиться в офис HoP, где вам выдадут или изменят удостоверение личности.

## ХоС
Сокращенно от начальника охраны, начальника отдела безопасности.

## Инсулы
Сокращенно от «изолированные перчатки». Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током от предметов, пораженных током. Гораздо более эффективный, чем их бюджетный вариант.

## Яни
Сокращение от Дворник.

## КОС
Убить на месте. Кто-то совершил настолько серьезное преступление, что его даже не стоит арестовывать.

## Коврики
Материалы. Обычно сталь, пластик, пласталь, стекло, серебро и золото.

## Нанотрасен/НТ
Nanotrasen — это компания, владеющая космической станцией, на которой вы обитаете.

## Новичок
Сочетание слов «Новый» и «Нуки» раньше относилось к неопытному игроку в роли ядерного оперативника.

## Нуки
Сленговое сокращение от слова «ядерный оперативник». Иногда может также называться «Nuke Op».

## Перма
Сокращение от постоянного бригадира. Это касается самого тяжкого преступления и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. На большинстве станций есть выделенная отдельная зона безопасности для постоянного брига.

## БК
Сокращение от квартирмейстера, начальника грузового отдела.

## РД
Сокращенно от директора по исследованиям, руководителя научного отдела.

## Прочный
Слово, используемое для описания человека, который особенно искусен в бою или выдержал тяжелую битву.

## Сальв
Сокращенно от Salvage tech.

## Наука
Сокращение от Наука.

## сек
Сокращенно от «Безопасность».

## Секофф
Сокращенно от Офицер службы безопасности.

## Сдвиг
Символьный способ обозначения раундов.

## Сингуло
Сокращение Singularity Engine. Сингуло может создать бесконечную мощность для станции, но очень опасен.

## Сингулуз
Сингулярность, которая слишком разрослась и нарушила условия содержания. Он прорвет станцию, причинив огромный ущерб.

## Интервал
Событие, приводящее к потере давления воздуха в определенной зоне, то есть пробоину корпуса.

## Спесс
Намеренное неправильное написание слова «Космос», иногда используемое как сочетание слов «пространство» и «беспорядок». Может также встречаться в таких словах, как «Spessmen».

## SSD
Сокращение от внезапного расстройства сна или расстройства космического сна. Это внутрисимвольный способ обращения к игроку, который отключился и больше не отвечает.

## Синди/Синди/Синдикат
Общая ссылка на любого, кто работает в Синдикате. Это варьируется от (предполагаемых) агентов синдиката до ядерных оперативников.

## ТС
Телекристалл — валюта, используемая агентами Синдиката для покупки ограниченной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

## Надзиратель свободный
Шуточный термин, относящийся к Singuloose. Свободный надзиратель — это когда надзирателя видят за пределами брига.

## Ксеноархеология
Исследование артефактов, как правило, осуществляется наукой.

# Нехарактерный сленг

Эти термины следует использовать только в чате OOC или вне игры.

## Адмеме
Событие, организованное или вызванное администратором.

## AHelp/Справка администратора
Ретранслятор, используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил или других проблемах.

## Антаг
Сокращение от Антагонисты, то есть специально выбранные люди, призванные привести раунд в хаос.

## Бвоинк
Шум при получении помощи администратора. Молитесь, чтобы это не запрет.

## Ик Ок
Фраза, которую обычно выкрикивают в OOC, когда кто-то раскрывает информацию о текущем раунде IC, или «своя, нехарактерная».

## ЛООК/ООК
Локальный и (глобальный) необычный характер соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включается во время раундов, тогда как OOC обычно включается только после окончания раунда.

## ЛРП
Низкая ролевая игра. Серверы с пометкой LRP обычно имеют смягченные правила ролевой игры.

## ППМ
Средняя ролевая игра. Серверы с пометкой MRP обычно имеют приличную основу правил ролевой игры и обычно требуют от игроков действовать так, как их персонаж реалистично вел бы в данной ситуации. Меньше свободы действий предоставляется таким действиям, как открытое пренебрежение службой безопасности или начальником.

##HRP
Высокая ролевая игра. Серверы с пометкой HRP обычно имеют обширные правила относительно того, что является, а что нет при игре персонажем. Обычно от вас требуется действовать так, как вел бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые серверы HRP могут создавать свои собственные сведения или настройки, чтобы еще больше упростить тип сервера, который они хотят разместить.

## Самостоятельный антаг
Термин для игрока, который участвует в деятельности, напоминающей антагониста, но на самом деле не является антагонистом. Это понятие охватывает широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые без какой-либо цели наносят большой вред другим игрокам. Самоантагонизм является преступлением, подлежащим запрету. Иногда используется в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

## Добыча и добыча
Базовая версия игры. Любые изменения в Upstream «перетекут» во все остальные версии игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают за пределами апстрима.

## Валидхантер
Игрок, который выслеживает «действительных», то есть людей, которых можно убить, даже если этот человек не является охранником.

</Document>
