<Document>
# Вакансии

В SS14 имеется большое количество вакансий, разделенных на семь основных отделов:

## Сервис
[color=#9fed58]Услуга[/color] - это разнообразный отдел, в который входят начальники отдела кадров и другие должности, существующие для обслуживания станции.

В первую очередь он выполняет функции людей, которые развлекают, убирают и обслуживают остальную часть экипажа, за исключением пассажиров, у которых нет особой работы, кроме как отвлекаться на техническое обслуживание.

## Груз
[color=#b18644]Груз[/color] состоит из грузовых техников, специалистов по спасанию и квартирмейстера. Как отдел он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способный покупать и продавать вещи на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они рыскают по станции и разбирают обломки в поисках материалов для продажи и перераспределения, а также закупают материалы, которые запрашивают другие отделы.

## Медицинский
[color=#5b97bc]Медицинский[/color] состоит из интернов, химиков, врачей и главного врача. Как отдел он отвечает за заботу об экипаже, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение болезней и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в чулане.

Медицинский отдел является одним из наиболее хорошо оснащенных, с возможностью определять местонахождение раненого экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом химикатов, если химия находится на должном уровне, а также способностью быстро диагностировать и вакцинировать инфекционные заболевания.

## Наука
[color=#c96dbf]Наука[/color] состоит из научных сотрудников, ученых и директора по исследованиям. Как отдел он отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых и полезных устройств.

Ученым следует искать новые артефакты для изучения, а также обращаться к департаментам с просьбой помочь модернизировать их машины.

## Инженерное дело
[color=#f39f27]Инженерное дело[/color] состоит из технических помощников, инженеров станции, техников-атмосферников и главного инженера. Как отдел он отвечает за поддержание электропитания станции, ее структуру и работу системы подачи воздуха.

Инженеры всегда готовы к безопасному выходу в космос, и поэтому им всегда следует пытаться отремонтировать необитаемые части станции.

## Безопасность
[color=#cb0000]Безопасность[/color] В его состав входят курсанты-охранники, адвокаты, оперуполномоченные, чекисты, надзиратель и начальник охраны. Как отдел он отвечает за борьбу с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости идти по тонкой грани, служба безопасности иногда перегружена разгневанной командой (не убивайте клоуна), и важно, чтобы ее члены старались вести себя наилучшим образом.

## Команда
[color=#1b67a5]Команда[/color] состоит из каждого руководителя отдела. Он отвечает за эффективную работу станции и ее подразделений.

Члены командования всегда должны быть относительно компетентны в своих подразделениях и стараться делегировать ответственность и руководить работой.

# Смена работы
 [color=#9fed58]Руководитель отдела кадров[/color] является лицом, ответственным за изменение доступа к идентификатору и выдачу ключей шифрования. Зайдите в их офис и сообщите, на какой работе вы бы хотели работать.

Часто они хотят, чтобы вы пошли за бумагой [color=#a4885c]штампованный[/color] от начальника отдела. Не переживайте, просто найдите их и передайте им газету.
</Document>
