<Document>
# Станция и смены

Каждый тур SS14 – это [bold]автономная смена[/bold] это происходит на одной из множества разных станций.

Раунды обычно длятся от [color=cyan]от 45 до 90 минут[/color], но игроки могут выйти и присоединиться в любой момент раунда.

## Терминал маршрутного такси
Если вы присоединитесь в середине смены, вы, скорее всего, окажетесь на [color=lime]челночный терминал[/color].
Здесь вы можете взять напитки, пообщаться с другими игроками и дождаться, пока шаттл доставит вас на станцию.

Экраны на стенах сообщат вам расчетное время прибытия шаттла.
Когда он прибудет, просто идите дальше, и вас отвезут на станцию.

Обязательно оставайтесь внутри терминала и не стойте в зоне приземления шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Вас могут раздавить прилетающие шаттлы[/bold][/color]

## Навигация
На каждой станции есть множество мест, которые стоит посетить.
Они варьируются от конкретных отделов, где происходит работа, до мест общего пользования, где вы можете расслабиться и пообщаться с другими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Directional Signs"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Marker Signs"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станций[/color] дать вам обзор всей станции с цветными маркерами, обозначающими расположение разных вещей.
Обычный [color=cyan]знаки[/color] на стенах могут указывать на разные отделы.

## Покидая станцию
В конце смены [color=gray](за исключением [color=red][bold]ядерная катастрофа[/bold][/color])[/color], вы покинете станцию ​​через [color=lime]эвакуационный шаттл[/color].
При его вызове на станции будет воспроизводиться объявление, предупреждающее экипаж и сигнализирующее о его готовности. [color=cyan]прибытие через 10 минут.[/color]
Как только он прибудет, вам нужно будет добраться до него, сесть на него, а затем пережить поездку в [bold]Центральное командование[/bold].

Раунд официально не заканчивается, пока вы не достигнете [bold]Центральное командование[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вам нужно выйти из раунда раньше, вы можете сделать это через [color=lime]криогенный блок сна[/color].
Просто зайдя внутрь и выйдя из игры, вы сохраните свои вещи и убедитесь, что они не будут украдены или использованы не по назначению.

## Дополнительная информация
Изучаете управление? [textlink="Click here to read about the different controls" link="Controls"]

Не знаете, как выполнить работу? [textlink="Click here to jump to a list of departments" link="Jobs"]

Продолжать умирать? [textlink="Click here to see a survival guide" link="Survival"]

</Document>
