<Document>
# Выживание
Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что медицина может исцелить вас только с помощью ограниченного количества химикатов и медицинских изделий, особенно когда у вас на пороге ядерные оперативники.

## Определение вашей ситуации
Ваш КПК содержит как название судна, так и список экипажа, работающего в данный момент на вашем судне, при необходимости напоминание о вашем имени, а также назначенную вам работу на смену, что позволяет вам быстро оценить ситуацию.

## Неотложная помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации вы можете сделать несколько вещей, которые помогут вам выжить в долгосрочной перспективе, в том числе:
- Если вы находитесь в критическом состоянии, воспользуйтесь аптечкой из своего ящика для неотложной помощи, это гарантирует, что вы не останетесь неспособны что-либо сделать. Аптеки экстренной помощи также можно использовать для оживления людей, находящихся на полу в критическом состоянии, а также для продления времени, в течение которого вам придется иметь дело с ядами и т. д.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- В вашем аварийном ящике есть дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут вам дольше выжить в условиях космического пространства. Если вы один из слизняков, имейте в виду, что азот заменяет для вас кислород и что ваша аварийная коробка начинается с красного баллона с азотом, заменяющего стандартный сине-желтый кислородный баллон.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- При активном кровотечении или просто желании подготовиться можно разрезать предметы ткани ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания марли в меню крафта, чтобы остановить кровотечение, однако в чрезвычайных ситуациях ткань сама по себе может использоваться в меньшей степени.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Другие различные советы
- Вместо обычного анализатора здоровья простой осмотр и детальное обследование — хороший способ выяснить, какие у вас раны.
- Если вы слепнете, морковь — еще один способ решить эту проблему (поскольку она содержит окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), если она доступна.
- Хорошо приготовленная еда (приготовленная, а не из торгового автомата) обычно намного полезнее для здоровья в целом и помогает быстрее заживить небольшие раны.
- Простой постельный режим может привести к тому, что некоторые раны заживут сами по себе. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех поврежденных частей тела, но подойдет любая кровать.
- На самом деле сон на кровати еще больше ускоряет скорость выздоровления.
- Блюда, содержащие белки, например мясо, значительно улучшат состояние вашего организма после сильной кровопотери. Тем не менее, рекомендуется посетить врача и пройти лечение.

</Document>
