<Document>
# Химик
Теперь, когда вы это сделали, вы выбрали одну работу, где математика является обязательной. Берите мензурку, подтягивайте стул и приступайте к делу, пришло время приготовить немного химикатов.

Хотя химики в основном производят лекарства, существует очень широкий спектр химических веществ, которые можно производить, и все они представлены в разделе «Химические вещества» Путеводителя.

## Оборудование:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="chem_master"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основы:
Химия довольно проста, если знать, чего ожидать. Вот простой, пошаговый процесс того, как начать.

- Возьмите стакан, канистру с таблетками и, если хотите, несколько бутылочек.
- Поместите стакан в дозатор химикатов, а канистру с таблетками (или бутылку) в Chem Master.
- Откройте интерфейс дозатора химикатов и приготовьте смесь. Рецепты есть в других разделах путеводителя.
- Удерживая клавишу Alt, щелкните дозатор, чтобы удалить стакан и поместить его в Chem Master.
- Откройте пользовательский интерфейс Chem Master. На вкладке «Ввод» переместите микс в буфер.
- Перейдите на вкладку «Вывод», настройте таблетку и нажмите кнопку «Создать».
- Удерживая клавишу Alt, щелкните Chem Master, чтобы достать флакон с таблетками. Возможно, вам придется сначала снять стакан.
- При желании нажмите на стол, ящик или другую поверхность, чтобы опорожнить флакон с таблетками. Альтернативно, сохраните или опорожните его в другой контейнер для хранения.

Вот и все, вы приготовили свой первый набор таблеток! Посоветуйтесь с врачами и другими членами экипажа, чтобы узнать, что еще можно попросить, пополнить аптечки на складе медотсека или просто поэкспериментировать!

Вы также можете использовать ручной этикетировщик для организации отдельных бутылок или пакетов без использования системы маркировки Chem Master.

## Дополнительный контент:

Говоря об экспериментах, есть еще несколько игрушек, которые можно использовать, когда дело касается химии. Эта работа требует множества проб и ошибок, но стоит отметить, что такие вещи существуют! Вам решать, что с ними делать.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
