<Document>
# Химик
Ну вот, ты добился своего - ты выбрал единственную работу, где уметь считать обязательно. Ну что ж, хватай свою мензурку, пододвигай стул и хорошенько разомни свои пальчики. Время готовить.

В то время как химики в основном занимаются изготовлением медикаментов, существует огромный список химикатов, которые можно изготовить. Все эти химикаты показаны в секции Химикаты этой книги.

## Оборудование:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основы:
На самом деле весь процесс изготовления предельно прост, нужно лишь знать чего ожидать. Внизу для вас расписан простой, пошаговый процесс.

- Возьмите мензурку, таблетницу, и, по желанию, несколько бутылочек.
- Поместите мензурку в Раздатчик Химикатов, а таблетницу (или бутыль) в ХимМастер.
- Откройте интерфейс Раздатчика Химикатов и наберите необходимых реагентов для желаемого лекарства. Рецепты находятся в других секциях этой книги.
- Альт-кликом по Раздатчику вытащите мензурку и переместите её в ХимМастер.
- Откройте интерфейс ХимМастера. На вкладке Ввод, переместите всё, что вы приготовили в буффер.
- Перейдите на вкладку вывода, впишите название для своих таблеток, подберите цвет, дозировку, и, наконец, нажмите Создать.
- Альт-кликом по ХимМастеру вытащите таблетницу, возможно сначала возьмётся мензурка.
- Нажмите на стол, ящик или другую поверхность с таблетницей в руках, чтобы высыпать все таблетки. Также можно просто оставить её как есть или вручную забрать таблетки из таблетницы и переместить их куда душе угодно.

Вот и все, вы сделали свой первый набор таблеток! Узнайте в первую очередь у врачей, а после и у других членов экипажа, что еще может потребоваться, пополните аптечки в медблоке или просто поэкспериментируйте!

Вы также можете использовать этикетировщик для организации отдельных бутылочек или сумок без использования системы этикетирования ХимМастера.

## Дополнительное содержание:

Говоря об экспериментах, есть еще несколько игрушек, которые вы можете использовать, когда речь идет о химии. Эта работа требует много проб и ошибок, но стоило упомянуть, что эти вещи существуют! И только от вас зависит, что с их помощью можно сделать.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
