<Document>
# Криогеника
Криогеника может быть немного сложной для понимания, но, надеемся, быстро просмотрев эту схему, вы узнаете, как с ней работать! Итак, давайте рассмотрим, что делает каждая часть:

- Ввод воздуха: Воздух поступает сюда через дистро или канистру воздуха, давая тем, кто находится внутри, возможность дышать, а морозильной камере - охлаждать.
- Газовый насос: Ограничивает давление в сети, чтобы не раздавить тех, кто находится в капсуле.
- Охладитель: Охлаждает воздух и, соответственно, пациентов в капсуле, чтобы криоксадон мог действовать.
- Газовые фильтры: Удаляют отработанный газ (диоксид углерода и оксид азота) из сети.
- Вывод воздуха: Отработанные газы уходят здесь либо в канистру, либо в сеть отходов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вывод воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="ввод воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть так, но, надеемся, этого достаточно, чтобы дать вам основное представление о том, как она функционирует.

Важно отметить, что зимняя одежда (и скафандры) сделает криогенную обработку менее эффективной или совсем неэффективной. Перед помещением людей в капсулу обязательно снимите одежду с защитой от холода.

## Использования капсулы
После того как все будет готово, вам потребуется специальный препарат - Криоксадон. Криоксадон исцеляет все типы повреждений, когда пациент охлажден, и его можно либо предварительно ввести в организм (с помощью таблетки), либо загрузить прямо в камеру с помощью мензурки. Обратите внимание, что пациенты не начнут исцеляться, пока не охладятся до соответствующей температуры, поэтому, возможно, стоит немного подождать, прежде чем помещать мензурку внутрь.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление газового насоса 100.325 кПа. Криоксадон работает при температуре ниже 150К, но обычно параметры охладителя ставят на 100К для ускорения процесса охлаждения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
