<Document>
# Врач
Пришло время лечить. Или, по крайней мере, попытаться вылечить. Врачи - это основные специалисты по уходу за всеми бо-бо и ой, которые члены экипажа получают на станции, будь то маленькая царапина или обгоревшая кожа.

В этом руководстве вы найдете основные сведения о доступных вам вариантах лечения, о приоритетах и других способах оказания помощи.

## Основы
Есть два способа понять, что не так с товарищем перед вами: Просканировать его анализатором здоровья (или вашим медицинским КПК) или провести визуальный осмотр, используя Shift+ЛКМ -> символ сердца на персонаже.

По возможности, лучше использовать анализатор, так как в нём отображается больше инофрмации, чем при визуальном осмотре.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотрите пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем мы пойдём дальше, вероятно, будет полезно рассказать о типах повреждений и о том, что их лечит. На Вики можно найти более подробную информацию, но эти варианты используются чаще всего.

Важное замечание: у большинства лекарств есть уровень передозировки, который причинит вред вашему пациенту. Химические вещества также требуют времени для метаболизма в форме таблеток, если вы хотите, чтобы все действовало быстро, используйте шприц.

- Тупой урон: Бикаридин или наборы для ушибов
- Урон от ожогов: Дермалин или мазь
- Токсин (яд): Диловен
- Токсин (радиация): Хироналин или Аритразин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин
- Кровопотеря: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледен, ему все еще нужна кровь или железо).
- Кровотечение: Транексамовая кислота и марлевая повязка (Кровотечение можно также прижечь ожогом).

На многих станциях хранятся аптечки, и у всех медиков есть некоторое оборудование в стартовом поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="аптечка для тупого урона"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="аптечка для радиации"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="аптечка для ожогов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="аптечка для токсины"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Основное лечение и сортировка приоритетов
Осмотрите пациента и обратите внимание на важные детали: Жив ли он? Кровотечение? Какой тип повреждения?

Если он жив, лечите его по мере сил. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 повреждениях и мертвы при 200. Помните об этом, выбирая способ лечения. Для поддержания стабильного состояния пациентов часто используются медипены и эпинефрин.

Если возможно, пристегните их к медицинской койке, если вам нужно время для лечения, пристегните их к стазисной кровати. Имейте в виду, что метаболизм (и, соответственно, лекарственные препараты) в стазисе замедлен до предела, и чтобы лекарство подействовало, пациента нужно снять с кровати. (Но пакеты с кровью, мазь и наборы от ушибов действуют как обычно).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и возрождение
Вы не можете спасти всех, иногда смерть случается. В зависимости от состояния тела, наличия души, а также если тело начало гнить, пациента всё ещё можно вернуть к жизни.

1. Есть ли у них душа? Это можно определить, если при осмотре появляется следующая фраза красного цвета: "Душа покинула тело". Если она не отображается, подумайте о том, чтобы хранить тело в лотке морга или использовать их для биомассы.

2. Гниет ли тело? Если да, то, к сожалению, его придется клонировать. Гниющее тело нельзя оживить с помощью дефибриллятора. (См. Клонирование)

3. Если у них есть душа и они не сгнили, их можно реанимировать. Не считая потери воздуха, дефибрилляторы могут быть использованы для оживления пациентов с общим уроном менее 200. Химикаты не метаболизируются в мертвом организме, но наборы от ушибов и мазь все равно могут подлатать пациента. Используйте их, чтобы снизить количество урона настолько, чтобы его можно было оживить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
