<Document>
# Врач
Пришло время лечиться. Или хотя бы попытаться вылечиться. Врачи являются главными помощниками каждого члена экипажа, попадающего на станцию, будь то небольшая царапина или вареная кожа.

В этом руководстве вы найдете базовое описание имеющихся у вас вариантов лечения, сортировки и других способов оказания медицинской помощи.

## Основы
Есть два способа определить, что у кого-то болит: сделать сканирование (с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК) или осмотреть его, нажав клавишу Shift и щелкнув символ сердца.

Если возможно, лучше сделать и то, и другое, поскольку некоторые показатели (например, яд или радиация) не выявляются при обследовании, а другие (например, уровень в крови) не выявляются на анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем идти дальше, вероятно, будет хорошей идеей рассмотреть типы повреждений и способы их лечения. В вики имеется более обширная информация, но они широко используются.

Важное примечание: большинство лекарств имеют уровень передозировки, который может нанести вред вашему пациенту. Химическим веществам также требуется время для метаболизма в форме таблеток. Если вы хотите, чтобы все действовало быстро, используйте шприц.

- Грубый урон: бикаридиновые пакеты или пакеты от синяков.
- Повреждение от ожога: Дермалин или мазь
- Токсин (Яд): Диловен
- Токсин (радиация) Гироналин или Аритразин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин.
- Кровопотеря: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледен, ему все еще нужна кровь или железо.)
- Кровотечение: транексамовая кислота и марля (кровотечение также можно остановить прижиганием).

На многих станциях имеются аптечки на складах, и у всех медиков в стартовом поясе есть какое-то оборудование.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и сортировка
Осмотрите пациента и запишите важные детали: живы ли они? Кровотечение? Какой тип повреждения?

Если они живы, относитесь к ним как можно лучше. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 уроне и мертвы при 200. Имейте это в виду, выбирая, как их лечить. Для поддержания стабильности пациентов часто используются ручки для экстренной помощи и адреналин.

Если возможно, пристегните их к медицинской койке, а если вам нужно время, чтобы их вылечить, вместо этого привяжите их к стазисной койке. Просто имейте в виду, что обмен веществ (и, как следствие, целебные химические вещества) в стазисе замедляется до минимума, и чтобы лекарство подействовало, их необходимо отключить. (Но пакеты с кровью, мазью и Brute работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и возрождение
Вы не можете спасти их всех, иногда случается смерть. В зависимости от состояния тела, если в нем присутствует душа и если тело начало гнить, можно сделать несколько вещей.

1. Есть ли у них душа? Узнать можно, если при осмотре высветится такая фраза: «Их душа отошла». Если это не отображается, рассмотрите возможность хранения тела в лотке морга или использования его в качестве биомассы.

2. Тело гниет? Если это так, то, к сожалению, их придется клонировать. Гниющее тело не вернуть обратно с помощью дефибриллятора. (См. Клонирование)

3. Если у них есть душа и они не гнилые, их можно оживить. Не считая потери воздуха, дефибриллятор можно использовать для оживления пациентов с общим уроном менее 200. Химические вещества не метаболизируются у мертвых, но грубые компрессы и мази все равно могут их вылечить. Используйте их, чтобы снизить их численность до уровня возрождения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
