<Document>
# Атмосфера

Настройки атмосферы необходимы для вашего долгосрочного комфорта, но, как правило, не имеют документации, в результате чего их немного сложно настроить. Ниже предпринята попытка охватить основы.

## Стандартная смесь
Дыхание чистым О2 или N2 вредно для здоровья экипажа, поэтому рекомендуем сразу использовать смесь [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 под 101.24кПа.[/color] Рекомендуется, чтобы ваш газовый смеситель был настроен на выход не менее 1000 кПа для более быстрого восстановления давления в помещениях.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
</Box>
Вариации этой смеси могут быть необходимы для долгосрочного комфорта нетипичного экипажа, например, экипажа, которому для выживания требуется смесь плазменных газов. Для нетипичных членов экипажа рекомендуется попытаться обеспечить им личное пространство, изолированное либо шлюзом, либо отсеком утилизации. Помните, что оба метода негерметичны, и вам понадобятся скрубберы с обеих сторон шлюза для очистки любых просочившихся газов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
</Box>
## Вентиляции и скрубберы
Вентиляторы и скрубберы - это основные атмосферные устройства, которые заполняют и очищают помещения соответственно. Они могут быть перенастроены путем установки воздушной сигнализации, что позволяет изменить их настройки по умолчанию. По умолчанию они настроены на заполнение помещений до стандартного давления (101,24 кПа) и на удаление из помещения всех газов, не содержащих O2/N2.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
</Box>
При стандартной эксплуатации, если вентсистема обнаруживает, что внешняя среда является космосом, она автоматически прекращает работу до достижения минимального давления, чтобы избежать разрушения необходимых газов. Это можно исправить, нагнетая давление в помещении до этого минимального давления путем открытия канистр с газом (потенциально нескольких, если помещение значительных размеров).

Если вы столкнулись с ситуацией, когда скрубберы не могут очистить помещение достаточно быстро, используйте портативные скрубберы, подтащив их к месту загрязнения и закрутив гаечным ключом. Они работают гораздо быстрее, чем обычные скрубберы, и могут довольно быстро очистить помещение. При больших разливах может потребоваться использование нескольких таких машин.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
</Box>
## Справочный лист
- Стандартная смесь это [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 под 101.24kPa.[/color]
- Газ подчиняется реальной математике. Вы можете использовать уравнение PV = nRT (давление кПа * объем L = моли * R * температура K) для получения информации о газе. R составляет приблизительно 8,31446

</Document>
