<Document>
# Работы

КС14 имеет большое количество должностей, разделённых на 7 отделов.

## Сервис
В этот отдел входят юрист, уборщик, пассажиры, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, Глава Персонала и другие работники, которые существуют для обслуживания станции.
В первую очередь это люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальную часть экипажа, за исключением пассажиров, у которых нет никакой конкретной работы, кроме как теряться в технических тоннелях.

## Карго
Карго включает в себя Квартирмейстера, утилизаторов и грузчиков. Карго занимается распределением ресурсов и торговлей на галактическом рынке.

По большей части, они утилизируют обломки и рыскают по станции в поисках вещей на продажу, чтобы продать, а потом заказать заказанные грузы.

## Служба Безопасности.
Служба Безопасности состоит из кадетов, офицеров, детектива, смотрителя и Главы Службы Безопасности. Служба Безопасности следит за нарушителями спокойствия и другими нечеловеческими угрозами, вроде космических карпов или огромных крыс.

В результате этого и необходимости соблюдать тонкую грань, СБ иногда перегружается разгневанным экипажем (не убивайте клоуна), и важно, чтобы ее члены старались вести себя наилучшим образом.

## Медицинский
В этом отделе находятся интерн, врач, химик и Главный Врач. Как отдел, он заботится о лечении экипажа, лечении болезней, клонировании мертвых сотрудников и предотвращения вашей кровавой смерти в шкафу.

Медицинское отделение является одним из наиболее хорошо оснащенных, с возможностью определения местоположения покалеченного или мертвого экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом химикатов, если химия на должном уровне, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать инфекционные заболевания.

## Наука
Научный состоит из ученых и Научного Руководителя. Как отдел, он отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых и полезных девайсов.

Ученые должны искать новые артефакты для изучения, а также просить отделы помочь модернизировать их машины.

## Инженерный
Инженерный состоит из технических ассистентов, инженеров, атмосферных техников и Старшего Инженера. Как отдел, он отвечает за поддержание энергоснабжения станции, ее структуры в целости и сохранности и за работу системы подачи воздуха.

Инженерный отдел оснащен оборудованием для безопасного выхода в космос, и поэтому он всегда должен пытаться отремонтировать непригодные для жизни части станции.

## Командование
Командование состоит из Капитана, Главы Персонала, Главы Службы Безопасности, Старшего Инженера, Главного Врача, Научного Руководителя, и Квартирмейстера. Как отдел, он отвечает за эффективную работу станции.

Члены командного состава всегда должны быть относительно компетентны в своих соответствующих отделах и пытаться делегировать ответственность и направлять работу.

</Document>
