<Document>
# Двигатель Гравитационной Сингулярности

Двигатель гравитационной сингулярности может давать бесконечную энергию, не требуя никакого топлива. Он также может с такой же легкостью уничтожить всю станцию. Он использует ускоритель частиц для запуска частиц высокой энергии в генератор сингулярности для формирования сингулярности. Затем сингулярность испускает радиацию, которая поглощается радиационными коллекторами.

## Настройка

Для нормальной работы двигателя гравитационной сингулярности требуется 4 подсистемы:

## Генератор гравитационной сингулярности
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
</Box>
Генератор должен быть закреплен в центре области сдерживания, поскольку именно в этом месте появится сингулярность.

## Генераторы и эмиттеры полей сдерживания
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
</Box>
Эмиттеры подключаются к МВ-кабелям и стреляют лазерами, пока у них есть питание и они включены.
Стреляйте излучателями в генераторы защитного поля, чтобы активировать их.
Если два генератора поля сдерживания активны, находятся в радиусе действия и на одной кардинальной оси, появится поле сдерживания.
Сдерживающее поле будет отталкивать сингулярность, не давая ей вырваться, и давать немного энергии каждый раз, когда от них что-то отскакивает.
Эмиттеры и сдерживающее поле могут нанести повреждения, избегайте прикосновения к ним, когда они активны.

## Коллекторы радиации
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
</Box>
Они подключаются к ВВ-кабелям и при включении генерируют энергию от ближайших источников радиации.

## Ускоритель частиц

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="PA computer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterLeft" Caption="Emitter L"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterCenter" Caption="Emitter C"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterRight" Caption="Emitter R"/>
</Box>

Ускоритель частиц (УЧ) - это конструкция из нескольких элементов, которая запускает ускоренные частицы из своих эмиттеров. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору гравитационной сингулярности.
На некоторых станциях уже есть недостроенная УЧ. Для завершения работ сначала убедитесь в наличии ВВ-кабеля под блоком питания УЧ, закрепите все части, затем добавьте НВ-кабель к каждой части.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
Затем с помощью отвертки закрутите панели.
Просканируйте детали с помощью компьютера управления УЧ, чтобы проверить его работоспособность. Если он отображается как незавершенный, проверьте, чего не хватает.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
</Box>

## Включение двигателя гравитационной сингулярности

[color=#a4885c]НЕ[/color] включайте УЧ, если все остальные подсистемы не работают должным образом.

Включите питание с помощью компьютера управления УЧ. Установите мощность на подходящий уровень.
Чем большее значение установлено на компьютере управления PA, тем больше будет сингулярность.

Теперь УЧ будет получать энергию из энергосети и начнет обстрел частицами генератора гравитационной сингулярности.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
</Box>

Вскоре на месте генератора гравитационной сингулярности появится сингулярность.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
</Box>

Если ни одна частица не попадает в генератор сингулярности, сингулярность начнет медленно распадаться, пока не исчезнет.

## Безопасность
Сингулярность излучает радиацию вокруг себя, поэтому всегда держитесь на расстоянии. Заранее обзаведитесь защитным снаряжением от радиации. При возникновении проблем со здоровьем обратитесь за медицинской помощью.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
</Box>

Сингулярность может перемещаться, но сдерживающее поле будет отталкивать ее.
Если сингулярность выходит из своего сдерживающего поля, что часто называют "сингулусом", она притягивает и затем поглощает все на своем пути.

В таких обстоятельствах мало что можно сделать, кроме как бежать в противоположном направлении.
</Document>
