<Document>
# Cryogenics
Cryogenics может показаться сложным, но после быстрого обзора этой схемы вы поймёте, как с ним работать. Давайте разберёмся, за что отвечает каждый элемент:

- Air in: воздух поступает через магистраль или баллон, даёт людям возможность дышать и охлаждает морозильник.
- Gas pump: ограничивает давление в системе, чтобы капсула не раздавила пациентов.
- Freezer: охлаждает воздух и, следовательно, пациентов в капсуле, чтобы Cryoxadone активировался.
- Gas filters: удаляют отходящие газы (углекислый газ и оксид азота) из контура.
- Air out: отработанный воздух выходит сюда, либо в накопитель, либо в систему сброса.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть так, но надеюсь, это даёт представление о принципе.

Важно помнить: зимняя одежда (и хардуиты) уменьшают эффективность криоствола или полностью нейтрализуют её. Снимите холодостойкую одежду перед помещением пациента.

## Использование капсулы
После настройки потребуется специфическое лекарство — Cryoxadone. Оно лечит любой урон, когда пациент охлаждён, и может вводиться заранее (в виде пилюли) или заливаться в клетку с помощью мензурки. Обратите внимание: пациент начнёт лечиться только после достижения нужной температуры, поэтому стоит подождать немного, прежде чем добавлять мензурку.

## Дополнительные сведения:
Обычное давление в насосе — 100.325 кПа. Cryoxadone работает ниже 170К, но принято выставлять морозильник на 100К для быстрого замораживания.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
