<Document>
# Medical Doctor
Пора лечить. Или хотя бы попытаться. Медврачи — главные заботники всех мелких и крупных травм на станции: от царапин до ожогов.

Это руководство описывает основные варианты лечения, сортировку (триаж) и другие способы помощи.

## Основы
Узнать, что не так, можно двумя способами: провести скан (анализатор здоровья или медицинское PDA) или осмотреть пациента Shift+клик и нажать сердце.

Анализатор чаще показывает больше, чем осмотр (например, яд или радиация), но шумит и расходует батарею.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотреть пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и лечение
Прежде чем продолжить, стоит узнать типы урона и то, что их лечит. На вики есть подробности, но вот самые распространённые:

Важно: большинство лекарств имеет допустимый максимум — передозировка навредит. А таблетки нужно время на метаболизм; если нужно быстро, используйте шприц.

- Урон грубой силой: Bicaridine или Bruise Packs
- Ожоговый урон: Dermaline или Ointment
- Токсин (яд): Dylovene
- Токсин (радиация): Hyronalin или Arithrazine
- Потеря воздуха: Dexaline или Inaprovaline
- Потеря крови: Dexaline (если пациент бледный — ему всё ещё нужна кровь или железо)
- Кровотечение: Tranexamic Acid и Gauze (кровотечение также можно прижечь урона от ожогов)

На многих станциях в хранилищах стоят наборы, и у всех медиков есть базовый комплект на поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="грубый комплект"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="радиационный комплект"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="ожоговый комплект"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="токсиновый комплект"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и триаж
Осмотрите пациента и запомните: жив ли он? Кровоточит? Какой тип урона?

Если жив, лечите его как можно лучше. Пациент становится критическим при 100 урона и умирает при 200 — учитывайте это при выборе лечения. Экстренные ручки и адреналин помогают удержать пациента.

Если нужно время — пристегните его к медкровати. Если лечение требует времени, положите на стазис-кровать. Помните: метаболизм (и лекарства) замедляются в стазисе, так что для действия нужно снять пациента. (Но Blood Packs, Ointment и Brute Packs работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Осмотр трупов
Не всех удаётся спасти; смерть случается. В зависимости от [color=#a4885c]статуса[/color] тела можно сделать следующее:

1. Есть ли у него душа? При осмотре появится фраза: «Его душа ушла». Если её нет, игрок ещё может быть возрождён.

2. Гниёт ли тело? Если да, его придётся клонировать. Гнилая туша не реагирует на дефибриллятор. (См. раздел Cloning)

3. Если душа есть и тело не сгнило, можно попытаться возродить. Храните тело на каталке морга, если нет времени на реанимацию: оно сгниёт, если подождать слишком долго.

## Возрождение
Не считая потери воздуха, дефибриллятор может поднять пациентов с суммарным уроном до 200. Химия не метаболизируется в мёртвом организме, но Brute Packs и Ointment всё равно могут снизить показатели, чтобы возродить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
