<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты — это роли, контролируемые призраками, которые дают мертвым людям новые способы вызвать хаос на станции. Их порождают случайные события.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенанту даны возможности преследовать команду и красть у них жизненную сущность.

  ## Сущность

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] — это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете ценность различных душ. Более достойные души дают больше сущности.
  Однако простой проверки их ценности недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны откачивать его, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало — пойти в больницу или общежитие, но будьте утомлены: вы уязвимы для атак, когда выкачиваете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]сущность[/color]! Так что планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную в результате выкачивания душ, вы можете получить в магазине навыки для причинения вреда, таких как разрушение окружающей среды, нарушение электроснабжения и поражение электрическим током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимыми для атак, планируйте заранее и подготовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff"/>
  </Box>

  Крысиный король — это гигантская крыса, способная строить гнездо и создавать крыс, выполняющих их приказы (обычно для добычи еды).

  ## Способности

  За способности приходится платить голодом Крысиного Короля. Просто еда восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant"/>
  </Box>
  - Соберите армию из [color=#a4885c]Крысиных Слуг[/color].
  - Вызовите облако миазмов.

  # Космический Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

 Космический дракон — это гигантский дракон, который создает разломы космических карпов и поедает команду.

  ## Способности

  - Пожирайте критических или мертвых жертв.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Вызовите Карповый Разлом, который периодически порождает [color=#a4885c]Космического Карпа[/color].

</Document>
