<Document>
  # Минорные антагонисты

  Большинство, если не все минорные антагонисты — это роли, управляемые призраками, которые дают мёртвым игрокам новые способы сеять хаос на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Пародоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, попавшая в нашу вселенную из-за аномалии пространства-времени. Чтобы устранить парадокс и выжить, они должны найти и убить своего оригинального двойника. У них нет особых способностей, но они имеют идентичную внешность, ДНК, отпечатки пальцев, одежду, снаряжение и ID, что затрудняет определение, кто является оригиналом, а кто клоном, если вы не знаете своих коллег по экипажу достаточно хорошо.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — это эфирные существа, состоящие из эктоплазмы, которые преследуют экипаж и крадут [color=#8f63e6]жизненную энергию[/color] у них.
  - Ваша энергия — это ваша [bold]жизненная сила[/bold]. Получение урона уменьшает вашу энергию.
  - Энергия также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить энергию, сначала [bold]осмотрите[/bold] различные души на предмет их ценности. Более ценные души дают больше энергии. Затем вы должны [bold]высосать[/bold] её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит. Всё это делается с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная энергия[/bold] используется для покупки новых способностей, чтобы легче выводить экипаж из строя.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] к атакам, когда высасываете душу или используете способность. Вы можете понять, что уязвимы, когда у вас есть эффект статуса [color=#8f63e6][italic]Материальный[/italic][/color].

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные короли — это аномально крупные грызуны, способные [color=yellow]создавать огромные армии крыс[/color], поедая огромное количество пищи.
  - У вас есть несколько способностей, которые требуют затрат [bold]голода[/bold].
  - Одна из таких способностей — [color=yellow][italic]Призвать армию[/italic][/color], которая призывает [bold]Крысиного слугу[/bold]. Вы можете [bold]командовать[/bold] своими слугами, чтобы они оставались на месте, следовали за вами, атаковали выбранную цель или атаковали всех подряд.
  - Вы можете создать облако [color=#77b58e]аммиака[/color], используя [color=purple][italic]Крысиное королевство[/italic][/color]. Этот фиолетовый газ слабо ядовит для людей, но лечит крыс.
  - [color=#9daa98][italic]Рыться[/italic][/color] в мусорном баке можно через контекстное меню. Используйте это, чтобы найти [bold]остатки еды[/bold] для увеличения своей армии.
  - Помимо ваших способностей, [bold]вы сильнее большинства других животных[/bold]. Вы и ваши слуги можете говорить, и вы оба достаточно малы, чтобы пролезать под шлюзами и столами.
  - [bold]Ваши подчинённые всё ещё очень хрупкие![/bold] Остерегайтесь космоса, взрывов и острой стороны холодного оружия.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — это гигантские межпространственные рыбы, которые могут [color=red]пожирать экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]карповые разломы[/color].
  - У драконов мощные челюсти, которые позволяют им [color=red][italic]Пожирать[/italic][/color] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Они также могут лечить себя, используя [color=red][italic]Пожирание[/italic][/color] на членах экипажа, которые потеряли сознание или умерли.
  - Ваше [color=orange][italic]Дыхание дракона[/italic][/color] — это [bold]огненный снаряд[/bold], который летит по прямой, взрывается несколько раз и поджигает всё на своём пути. Постарайтесь не попасть этим в своих карпов!
  - У вас есть способность [color=#4b7fcc][italic]Создать карповый разлом[/italic][/color]. Разломы периодически создают [bold]космических карпов[/bold] и накапливают энергию в течение 5 минут, [bold]в это время они уязвимы[/bold]. Через 5 минут они становятся неуязвимыми и продолжают создавать карпов, пока жив дракон.
  - Вы получите [bold]временный ослабляющий эффект[/bold], если один из ваших разломов будет уничтожен до завершения зарядки.
  - Если с момента вашего появления или последней зарядки разлома прошло пять минут, [bold]вы исчезнете[/bold].
  - Драконы, у которых есть максимум 3 полностью заряженных разлома, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но они всё ещё смертны.

  # Слаймы и Пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  У слаймов и пауков нет выдающихся особенностей, но они время от времени [color=cyan]заполоняют станцию[/color]. И те, и другие будут преследовать и атаковать всё, что увидят.
  - Слаймы могут [bold]наносить дополнительный клеточный или ядовитый урон[/bold], в зависимости от их цвета. Вода вредит им так же, как и слаймолюдям.
  - Пауки имеют ядовитый укус и могут [bold]создавать паутину[/bold], через которую трудно пройти. Паутина легко уничтожается лезвием. Они также могут взламывать шлюзы.
</Document>
