<Document>
  # Ядерные Оперативники

  АВТООБЪЯВЛЕНИЕ В ГОТОВНОСТИ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ. ДОСТАВИТЬ ВЗРЫВЧАТКУ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЁТСЯ. НАЧИНАЙТЕ МИССИЮ.

  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество представителей трех разных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] одет в уникальный скафандр командира и разрабатывает или утверждает план сражения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр командира"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент Ядерных Оперативников[/color] одет в кроваво-красный медицинский скафандр и может выступать в роли боевого медика во время миссии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Кроваво-красный медицинский скафандр"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные Оперативники[/color], у которых обычный кроваво-красный скафандр.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих особенных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Подготовка

  Взять в бою целую станцию - задача не из легких, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. В комплекте с ним идёт 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или голосованием команды. Только ваш командир и агент будут иметь ассистентский доступ, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам. Это значит, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию. В целом вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, медицинские препараты и разное по мелочи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Как добраться до станции

  Вооружившись и разработав план, возьмите джетпак из оружейной и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]Шаттл Ядерных Оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчаток и инструментов, а также ядерную бомбу и ядерные коды.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]консоль системы опознавания[/color], которая позволит вам скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать "свой-чужой"[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа. Когда все будут готовы, отправляйтесь к станции с помощью БСС, а затем летите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте ядерную бомбу на своём корабле, если собираетесь её использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник стартует с [color=#a4885c]пинпоинтером[/color]. Это устройство - один из самых важных предметов в миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на вашу следующую цель - [color=#a4885c]ядерный диск[/color].
  Ядерный диск (формально диск ядерной аутентификации) принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпоинтере к диску и сделайте всё возможное, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На вашем шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и бумажку с кодами ядерной аутентификации. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для неё. Если же нет, то они будут работать только для бомбы в хранилище станции.

  Как только вы получите ядерный диск, вставьте его в ядерную боеголовку и используйте код, чтобы взвести её. Отсчёт будет идти 300 секунд, а для того чтобы член экипажа смог обезвредить её, ему потребуется 30. Будьте готовы защищать ядерную боеголовку как можно дольше, помните, что сбежать живым необязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  Победитель объявляется на экране окончания раунда, как и то, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж спасается, но ядерная бомба была взведена, когда они убегали.
  - Ядерная бомба была доставлена в Центральное командование.

  [color=#a4885c]Скромная победа Синдиката[/color]
  - Экипаж сбегает, но оставляет всех оперативников в живых.
  - Экипаж сбегает, и некоторые оперативники остаются в живых, но экипаж не забирают с собой диск.

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная бомба взрывается за пределами станции.

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж спасается, некоторые оперативники остаются в живых, но экипажу удается защитить диск.

  [color=#a4885c]Разгромная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники мертвы.
  - Экипажу удается взорвать аванпост ядерных оперативников.

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить в роли члена экипажа или оперативника, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>


