<Document>
  # Ядерные оперативники

  АВТООБЪЯВЛЕНИЕ В ОЖИДАНИИ. ВАШИ ЦЕЛИ ПРОСТЫ. ДОСТАВЬТЕ ПОЛЕЗНУЮ НАГРУЗКУ И УЙДИТЕ ПРЕЖДЕ ЧЕМ ПОЛЕЗНАЯ НАГРУЗКА ВЗОРВЕТСЯ. НАЧАТЬ МИССИИ.

  Если вы слышите это сообщение, поздравляем! Вас только что выбрали ядерным оперативником синдиката. У вас одна цель — взорвать космическую станцию с помощью взрывчатки ядерного деления.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество трех разных ролей:
  - [color=#a4885c]Nukie Commander[/color] носит уникальный костюм командира и создает или утверждает план боя.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент Nukie[/color] носит черный элитный жесткий костюм и может выступать в роли боевого медика во время миссии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieElite"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные оперативники[/color], имеющие обычный кроваво-красный костюм.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
  </Box>

  Если вас выбрали на одну из этих специальных ролей, но вы не чувствуете себя готовым, ответственность может взять на себя один из ваших товарищей по команде.

  ## Подготовка

  Захватить в бою целую станцию — сложная задача, к счастью, вы хорошо к ней подготовлены. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]восходящий канал[/color]. В комплект входят 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые вы можете использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или за которую проголосовала команда. Только ваш командир и агент будут иметь доступ к пассажирам, но не будут иметь доступ к внешнему шлюзу. Это означает, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или пробраться на станцию. В общем, вам понадобится какое-то оружие, что-то, что поможет взломать двери, а также утилиты/исцеление.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC"/>
  </Box>

  ## Как добраться до станции

  Подготовившись и разработав план, возьмите из арсенала реактивный ранец и отправляйтесь вместе с другими оперативниками к [color=#a4885c]Nukie Shuttle[/color]. Здесь вы найдете дополнительную взрывчатку и инструменты, а также коды для ядерного оружия и ядерного оружия.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]Консоль IFF[/color], она позволяет вам прятаться от других кораблей и масс-сканеров. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать IFF[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа. Когда все будут готовы, доберитесь до станции на сверхсветовой скорости и летите к ней на реактивном ранце. Не забудьте на своем корабле взрывчатку ядерного деления, если собираетесь ее использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник начинается с [color=#a4885c]Пинпоинтера[/color]. Это устройство — один из самых важных предметов в миссии, и вам следует всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на [color=#a4885c]Nuke Disk[/color], вашу следующую цель.
  Ядерный диск принадлежит капитану, у которого он почти всегда будет при себе. Следуйте направлению стрелки на пинпоинтере к диску и делайте все возможное, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На вашем шаттле вы найдете одну из двух [color=#a4885c]Взрывчатки ядерного деления[/color] и бумагу с кодами ядерного оружия. В бумаге будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор такой же, как на вашем ядерном бомбе, коды будут работать только для него. Если его нет, то работать будут только за взрывчатку в хранилище станции.

  Как только вы получите ядерный диск, вставьте его в ядерную боеголовку и используйте код, чтобы активировать его. Члену экипажа требуется 30 секунд, чтобы обезвредить его, и он будет отсчитывать от 300. Будьте готовы защищать ядерное оружие как можно дольше, помните, что спасаться живым не обязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Победы

  На экране завершения раунда объявляется «победитель» раунда, а также сумма, с которой он выиграл. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Большая победа Синдиката[/color]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж сбегает на эвакуационном шаттле, но ядерное оружие было вооружено.
  - Ядерное оружие было вооружено и доставлено центральному командованию на эвакуационном шаттле.

  [color=#a4885c]Малая победа Синдиката[/color]
  - Экипаж эвакуируется, но все ядерные бомбы выживают.
  - Экипаж убегает, некоторые ядерщики погибают, но экипаж теряет диск.

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная бомба взорвалась за пределами станции.

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж сбегает при эвакуации, и несколько ядерных бомб погибают, но диск остается у экипажа.

  [color=#a4885c]Большая победа экипажа[/color]
  - Все ядерщики умирают
  - Экипаж взорвал ядерный аванпост с помощью ядерной бомбы.

   Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить как экипаж, так и ядерный игрок, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>


