<Document>
# Космический ниндзя

Космический ниндзя — роль-призрак, доступная случайным образом в середине игры. Если вы выберете его, вам будет предоставлено ваше снаряжение, цели и приветствие.

Вы ниндзя, но в космосе. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы сеять всевозможные разрушения: от запирания арсенала и уничтожения всей станции до участия в ускользающей войне с клоуном и сражений в клетках ярости.

# Оборудование

Вы начинаете с имплантата микробомбы, поэтому, если вы получите KIA или сэппуку, вы оставите после себя красивый кратер, и все ваше драгоценное оборудование не попадет в руки врага.

В вашей сумке полно инструментов для более скрытных диверсий, а также ящик для выживания, если вам нужно перекусить.

У вас есть реактивный ранец и пинпоинтер, который позволит вам найти станцию.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>

## Костюм ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja"/>

Ваш самый важный предмет — это костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы вашего костюма требуется питание. Его внутреннюю батарею можно заменить, нажав на нее **на лучшую**.
Вы можете увидеть текущий заряд, осмотрев костюм или по приятному предупреждению о заряде батареи в правом верхнем углу экрана.

Если у вас закончился заряд и вам необходимо подзарядить аккумулятор, просто воспользуйтесь перчатками, чтобы разрядить ЛКП, подстанцию или СМЭС.

## Перчатки ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja"/>

Эти плохие парни - твой хлеб с маслом.

Они изолированы, поэтому вы можете спокойно пользоваться проводами. Очевидно, они не позволяют вашим отпечаткам пальцев оставаться на вещах, к которым вы прикасаетесь.

У вас есть действие для переключения перчаток. При включении перчатки позволяют использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами пустой рукой и при отключенном боевом режиме.

Ваши способности в перчатках включают в себя:
- Эмагирование неограниченного количества дверей.
- Отвод электроэнергии от трансформаторов, таких как ЛКП, подстанции или предприятия малого и среднего бизнеса. Чем выше напряжение, тем эффективнее сток.
- Вы можете шокировать любого моба, оглушая и слегка нанося ему урон.
- Вы можете скачать технологии с РнД-сервера для одной из ваших целей.
- Вы можете взломать консоль связи, чтобы вызвать угрозу.

## Энергетическая Катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>

Наносит большой урон и может быть отозван по желанию, затрачивая силу костюма, пропорциональную телепортируемому расстоянию.
Находясь в руке, вы можете телепортироваться куда угодно, что видите, то есть к большинству дверей и окон, но не за твердые стены.
У него ограниченное количество зарядов, которые медленно восстанавливаются, поэтому держите один или два запасных заряда на случай, если вам понадобится быстро сбежать.

## Натиск Клана Пауков

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>

Модифицированная взрывчатка С-4, вы начинаете с нее в кармане. Создает большой взрыв, но его необходимо активировать в целевой области.
Для вас выбирается случайная область на карте, которую вы хотите взорвать, что является одной из ваших целей. Его нельзя активировать вручную, просто прикрепите его к стене или чему-то еще.
После посадки невозможно отклеить.

## Обувь ниндзя

Специальные накладки, которые заставят вас двигаться очень быстро.
Энергия не требуется.

# Цели

- Загрузите X исследовательских узлов: используйте свои перчатки на сервере исследований и разработок с множеством разблокированных технологий.
- Взлом X шлюзов на станции: используйте перчатки, чтобы открыть несколько дверей.
- Взорвите заряд клана пауков: установите заряд клана пауков в случайном месте и наблюдайте, как он взрывается.
- Вызов угрозы: используйте перчатки на консоли связи.
- Выжить: не умирать.

</Document>
