<Document>
# Космический Ниндзя

Космический ниндзя - это роль призрака, случайно появляющаяся в середине и конце игры. Выбрав её, вы получите особое снаряжение, цели и пожелание удачи.

Вы - ниндзя, но в космосе. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы вы устроили там всевозможный хаос: от вскрытия оружейной и убийства всего экипажа до войны с клоуном и алко-сражений.

# Ваша экипировка

Вы начинаете с имплантатом растворения, так что если вы попадете в плен или захотите совершить харакири, то оставите после себя лужицу, а всё ваше ценное снаряжение не останется в руках врага.

В вашем рюкзаке полно инструментов для более тонкого саботажа станции, а также ящик для выживания, если вам понадобится перекусить.

Так-же у вас есть джетпак и пинпоинтер, который поможет вам найти станцию.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пинпоинтер"/>

## Костюм Ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="костюм ниндзя"/>

Самым важным предметом является ваш костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы костюма требуется энергия, его внутреннюю батарею можно заменить, взяв батарейку и  заменив её **на версию лучше**.
Текущий заряд можно узнать, посмотрев на костюм или в оповещении в правом верхнем углу экрана.

Если у вас закончилось электричество и вам нужно подзарядить батарею, просто используйте ваши перчатки, чтобы зарядится от ЛКП, подстанций или СМЭСов.

## Перчатки Ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

Эти плохие парни - ваш основной инструмент.

Они изолированы, так что вы можете спокойно ковыряться в проводах. Очевидно, что они блокируют отпечатки ваших пальцев на предметах, к которым вы прикасаетесь.

У вас есть действие, чтобы включить перчатки. Когда перчатки включены, они позволяют вам использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами пустой рукой и отключённым боевым режимом.

К способностям перчаток относятся:
- Взламывание неограниченного количества дверей.
- Зарядка от источников энергии, таких как ЛКП, подстанций или СМЭСов. Чем выше напряжение в источнике, тем эффективнее заряжается ваш костюм.
- Вы можете ударить любое существо током, оглушив и слегка поранив его.
- Вы можете загрузить технологии с сервера РНД для выполнения одной из ваших целей.
- Вы можете взломать консоль связи, чтобы вызвать угрозу.

## Энергетическая катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="энергетическая катана"/>

Наносит большой урон и может быть вызвана по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Пока вы держите её в руках, вы можете телепортироваться в любое место, которое можете видеть, то есть за большинство дверей и окон, но не за стены.
У этой способности ограниченное количество зарядов, которые восстанавливаются медленно, так что держите пару зарядов про запас на случай, если вам понадобится быстро сбежать.
 
## Бомба Клана Паука

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="бомба клана паука"/>

Модифицированная взрывчатка C-4, вы появляетесь с ней в кармане. Она создаёт большой взрыв, но должна быть установлена в специальной зоне для цели.
Зона для выполнения вашей цели выбирается случайно. Эту бомбу нельзя активировать вручную, просто прикрепите её к стене или чему-то еще.
После установки её нельзя снять.

## Ботинки ниндзя

Модифицированная нескользящая обувь, именно из-за неё вы бегаете очень быстро.
Энергия для них не требуется.

# Ваши цели

- Украсть X технологий: Ваши перчатки могут быть использованы для взлома сервера РНД и кражи технологий.
- Взломайте X дверей на станции: Ваши перчатки могут взламывать шлюзы. Сделайте это с указанным в цели количеством дверей.
- Взорвать бомбу клана Паука: Заложите заряд клана Паука в нужном месте и посмотрите, как он взорвётся.
- Призвать угрозу: Ваши перчатки могут быть использованы на консоли связи, чтобы навлечь на станцию ещё одну угрозу.
- Выжить: Вы не будете хорошим ниндзя, если умрёте, не так ли?

</Document>
