<Document>
# Воры
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йоинк! Я возьму это! И это! О, не возражаешь, если я прихвачу?"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры — это мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не могут удержать свои руки при себе. После вашего последнего ареста вам вживили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это не остановит вас от попыток пополнить свою коллекцию.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других антагонистов, [bold]избежание неприятностей для вас почти обязательно[/bold] из-за вашего импланта.
  Вы можете только убегать, если [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] начнёт с вами драку, и, поскольку вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, которые могли бы вытащить вас из опасности.

  Но, несмотря ни на что, вы успешно стащите то, что хотите, используя решимость, ловкость рук, несколько инструментов и свои [color=cyan]воровские перчатки.[/color]

  Пара перчаток, которые у вас есть, даёт вам серьёзное преимущество: [bold]способность забирать вещи у людей, даже не привлекая их внимания.[/bold] С небольшой практикой вы сможете украсть их кошелёк и одновременно поддерживать разговор.

  Они также сделаны из высококачественных [bold]голографических хамелеоновых волокон[/bold], которые вы смогли украсть, но, хотя они могут выглядеть как изолированные перчатки, вам всё равно понадобится настоящая пара, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты торговли
  У вас есть ещё два козыря в украденных рукавах: ваш [color=cyan]маяк[/color] и ваша [color=cyan]воровская сумка.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасную доставку домой для безделушек, которые может быть неудобно брать с собой на эвакуационный шаттл. Просто найдите укромное место на станции, разверните маяк и установите его координаты на ваш тайник.
  Все блестяшки рядом с ним будут [bold]телепортированы в ваш сейф по окончании смены,[/bold] выполняя ваши цели.

  Однако, если его найдут, это мгновенно выдаст вас и сделает крайне лёгким для людей возвращение их "пропавших" вещей. [bold]Убедитесь, что вы хорошо его спрятали![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваша [color=cyan]воровская сумка[/color] содержит... ну, всё, что вы успели упаковать. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], чтобы помочь вам в более грандиозных ограблениях.
  Подтвердите свой выбор в безопасном месте, и выбранные наборы появятся внутри вашей сумки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="анатомия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="взломщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="коммуникатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="снотворное"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="контрабанда"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="синдикат"/>
  </Box>

  [bold]Примечание:[/bold] Набор "хамелеон" теперь включает в себя рюкзак и дополнительную пару перчаток-хамелеонов. Будьте осторожны: эти перчатки не являются воровскими и их может быть трудно отличить от настоящих!

  ## Центральный элемент коллекции
  Ваша клептомания приведёт вас в разные места. В один день вам захочется украсть несколько фигурок. В другой день — промышленный аппарат.
  
  Неважно. Все они станут частью вашей коллекции в кратчайшие сроки.

  Вы можете украсть предметы, [bold]имея их при себе[/bold], когда доберётесь до Центпрального Командования. Если это не удастся, вы можете украсть более крупные предметы, [bold]оставив их рядом с вашим маяком.[/bold]

  Некоторые из более [italic]одушевлённых[/italic] целей могут не сотрудничать с вами. Убедитесь, что они живы и находятся с вами или вашим маяком по окончании смены.

  Вещи, которые вы можете пожелать, включают, но не ограничиваются:
  
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="структуры"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="животные/питомцы"/>
  </Box>

</Document>
