<Document>
  # Груз
  Отдел снабжения, более известный просто как Грузовой, отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырье. Однако они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать самые разные товары за пределами станции. Дело в том, что задача Карго — обеспечить остальных сотрудников станции всем, что им нужно.

  ## Заказ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Каждая совершаемая вами транзакция начинается с [color=#a4885c]компьютера запроса груза[/color], с которого вы можете делать заказы на определенные продукты. Для любого заказа требуется [color=#118C4F]спесо[/color], валюта станции. Чтобы сделать заказ, нажмите кнопку «запросить» рядом с тем, что вам нужно, введите соответствующую причину, по которой вы это заказываете, и нажмите «одобрить», когда оно появится под списком запросов.

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию через [color=#a4885c]грузовой шаттл[/color], дистанционно пилотируемый космический корабль, который грузы используют для покупки и продажи товаров. Чтобы переместить шаттл, вы должны сначала найти [color=#a4885c]компьютер грузового шаттла[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>
  После нажатия на компьютер вы должны увидеть радар шаттла. Вот шаги для пилотирования шаттла вперед и назад:

  - Сначала отсоедините все шлюзы, подключенные к доку.
  - Тогда ты действительно сможешь пилотировать шаттл. Управление довольно простое: W и S поворачиваются вперед и назад, A и D поворачиваются влево и вправо; и пробел - тормоз.
  - Найдите кнопку, обозначающую торговый пост. Нажмите эту кнопку, и шаттл начнет двигаться к нему.
  - После небольшой задержки снова появится возможность вернуться на станцию на сверхсветовой скорости. После этого просто верните шаттл обратно в грузовой док и заберите заказанные вами предметы.

  ## Продажа
  Итак, вы хотите что-то заказать, но у вас нет на это денег? Вам просто нужно что-то продать! Почти все на станции имеет экономическую ценность, о которой вам может сообщить [color=#a4885c]инструмент оценки[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Найдя что-то, что стоит продать, поместите это на один из грузовых поддонов шаттла. В следующий раз, когда шаттл отправится на торговый пост, предмет будет продан, а деньги будут переведены обратно на банковский счет станции. Вы также можете заработать еще больше денег, выполнив [textlink="bounties" link="CargoBounties"] или продав ценные предметы из [textlink="salvage" link="Salvage"].

</Document>
