<Document>
  # Снабжение
  Отдел снабжения, более известный как Карго, отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырьё. Впрочем, они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать самые разные предметы за пределами станции. Суть в том, что в обязанности Карго входит доставка всего необходимого на станцию.

  ## Заказ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Каждая ваша сделка начинается с [color=#a4885c]консоли заказа грузов[/color], в которой вы можете сделать заказ на определённые товары. Для выполнения любого заказа требуются [color=#118C4F]кредиты[/color], валюта станции. Чтобы сделать заказ, нажмите кнопку "заказать" рядом с тем, что вам нужно, напишите соответствующую причину заказа и нажмите "одобрить", когда он появится под списком запросов.

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию с помощью [color=#a4885c]Торговой станции[/color], затем транспортируются с помощью грузового шаттла - дистанционно управляемого челнока, который используется для перевозки грузов с торговой станции и обратно. Чтобы переместить шаттл, вам нужно сначала найти [color=#a4885c]компьютер грузового шаттла[/color] на станции или на самом шаттле.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleCargo"/>
  </Box>
  После нажатия на компьютер вы должны увидеть изображение шаттла на радаре. Вот шаги по управлению шаттлом туда и обратно:

  - Сначала отсоедините все шлюзы, подключенные к доку.
  - Затем вам предстоит управлять шаттлом. Управление довольно простое: [color=#028ed9]"W"[/color] и [color=#028ed9]"S"[/color] - это движение вперед и назад, [color=#028ed9]"A"[/color] и [color=#028ed9]"D"[/color] - влево и вправо, а [color=#028ed9]"Q"[/color] и [color=#028ed9]"E"[/color] - вращение влево и вправо; а [color=#028ed9]"Пробед"[/color] - тормоз и точное перемещение, удерживая [color=#028ed9]"Пробел"[/color] во время других действий.
  - Затем направьте шаттл к [textlink="Торговой станции" link="TradeStation"].

  ## Продажа
  Вы хотите что-то заказать, но у вас нет на это денег? Вам просто нужно что-то продать! Почти всё на станции имеет экономическую ценность, которую вам может огласить [color=#a4885c]оценочный инструмент[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Найдя что-то стоящее, поместите это на грузовой шаттл, а затем отправьте его на [textlink="Торговую станцию" link="TradeStation"]. Затем продайте предмет и заберите кредиты из терминала. Вы также можете заработать еще больше денег, выполняя [textlink="поручения" link="CargoBounties"] или продавая ценные предметы с [textlink="экспедиций" link="Salvage"].

</Document>
