<Document>
# Утилизация обломков

Утилизация пролетающих мимо станции обломков является одним из основных источников дохода отдела снабжения... пока крайней мере до того момента, когда атмосферные техники притащат канистру фризона, стоимостью в дофиглион кредитов. Однако до тех пор вашей основной задачей будет заработок кредитов, а не постройка шаттла.

## Подготовка к утилизации

Прежде чем приступить к утилизации обломков, вам понадобится несколько вещей.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Без скафандра вам не обойтись, поскольку именно он защищает от космоса. С ним отсутствие давления и сверхнизкие температуры космического пространства вам не страшны. Кроме того, он обеспечивает вас дополнительной защитой от любых представителей космической фауны, с которыми вы можете столкнуться. Магнитные ботинки, будучи включёнными, дадут вам возможность спокойно ходить по обломку и передвигать предметы, и защитят вас от подскальзывания!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу в отсутствии пола и гравитации вам потребуются джетпаки. Топливом джетпакам служат газы вроде кислорода, азота, водяного пара, или любые другие, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
В космосе газов нет, всем расам необходимо чем-то дышать, следовательно, не обойтись без дыхательной экипировки. Дыхательная маска используется для подключения газового баллона к вашему дыхательному отверстию, рту; в газовом баллоне хранится потребляемый газ, и его запас можно пополнить, поместив баллон в канистру с газом. Все расы дышат кислородом (по умолчанию содержится в синих и жёлтых баллонах), кроме слаймолюдов, которым нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherGlaive"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Крушители это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и всего остального, желающего вам навредить. Кинжал представляет собой обычный нож, а вот глефа обладает особым свойством: если вы выстрелите из неё во что-то, а затем нанесёте удар в ближнем бою, то цель получит двойной урон. Протокинетический ускоритель - это оружие дальнего боя, обладающее автоматической перезарядкой, которым можно копать руду, и которое может придать вам ускорение в случае, если ваш джетпак закончится в космосе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для быстрой добычи камней или разрушения конструкций.
Мешок с рудой автоматически подбирает ближайшую руду, если он находится на поясе.
Пояс для инструментов может быть полезен для хранения различных предметов, если уже не занято сумкой с рудой.

## Как утилизаторы делают деньги
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
</Box>
Магнит обломков и Экспедиции - два основных способа утилизаторам проявить себя и принести прибыль станции.
Магнит обломков, если его активировать, "притянет" и сгенерирует около станции случайный обломок из списка доступных. Найдя и добравшись до обломка, Вам придётся сразиться с космической фауной, охраняющей его, после чего вы сможете приступить к его разграблению. Обломок просуществует всего 4 минуты, после чего исчезнет, унеся с собой всё что утилизаторы не успели утащить. В худшем случае он прихватит с собой тела мёртвых и критически раненых утилизаторов. После этого магниту потребуется некоторое время на остывание-перезарядку, чтобы вновь стать доступным к использованию.
Экспедиции это своего рода приключения, в которых вы можете участвовать вместе со своими товарищами-утилизаторами. Для начала вы должны выбрать задание на консоли утилизаторских экспедиций. Все они различаются по своей сложности и обещанному за выполнение вознаграждению. После этого вы должны прибыть в зону экспедиции на шаттле, совершив БСС-перемещение. По прибытии в чате появится сообщение с указанием направления, в котором находится подземелье, куда вы должны отправиться, чтобы преодолеть опасности и захватить добычу!

</Document>
