<Document>
# Спасение

Утилизация — один из ключевых источников дохода «Карго»… пока «Атмос» не приходит вместе с фрезоном на миллиарды долларов. Но до тех пор вашей основной задачей будет зарабатывать им деньги, а не создавать шаттлы.

## Как подготовиться к спасению

Во-первых, вам нужно кое-что, прежде чем вы сможете приступить к сбору.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Ваш жесткий костюм важен, поскольку он обеспечивает защиту от выхода в открытый космос. Это означает, что отсутствие давления и температуры в космосе вас не убьет. Он также обеспечит небольшую защиту от любой космической фауны, с которой вы можете столкнуться. Магические ботинки обеспечат вам плавное передвижение по металлолому и вытаскивание вещей туда и обратно. Они также защищают вас от скольжения!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу понадобятся реактивные ранцы, так как без полов и гравитации вы не сможете передвигаться. Он питается такими газами, как кислород, азот, водяной пар или другими газами, которые можно найти в канистрах.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="YellowOxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
Внутренние органы будут иметь важное значение, поскольку всем видам необходимо дышать, а в космосе нет газов. Ваша маска используется для подсоединения бензобака ко рту для дыхания, в то время как бензобаки содержат расходуемые газы и могут быть пополнены из газовых канистр. Все виды дышат кислородом (синие + желтые резервуары), кроме слизней, которым нужен азот (красные резервуары).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherGlaive"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Дробильные устройства — ваша первая и последняя линия защиты от космической фауны и других существ, желающих нанести вред грузу. В то время как кинжал — это всего лишь стандартный нож, глефа обладает особым свойством: если вы стреляете из нее во что-то, а затем атакуете в ближнем бою, она наносит в 2 раза больше урона. Протокинетический ускоритель подобен перезаряжающемуся оружию, которое может обеспечить тягу в том сценарии, в котором ваш реактивный ранец иссякнет, или мой для вас.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для добычи камней или быстрого разрушения построек.
Мешок с рудой намагничивает близлежащую руду и автоматически подхватывает ее, если он установлен в прорезь для ремня.
Пояс может быть полезен для хранения разных предметов, когда он не занят мешком с рудой.

## Как заработать деньги сборщиком мусора
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
</Box>
Есть 2 основные формы дохода от спасения. Магнит и экспедиции.
Спасательный магнит при активации вызывает один из множества случайных остатков, которые должны быть сгенерированы где-то в космосе. Как только вы найдете добычу, вам нужно будет отбиться от любой существующей космической фауны, а также разграбить ее как можно больше. Спасение будет присутствовать только в течение 4 минут, а затем исчезнет, забрав с собой все, что не было разграблено. А в худшем случае сценарии заберут тела других спасателей в критическом состоянии или мертвые. После этого магниту потребуется некоторое время для перезарядки, прежде чем его снова можно будет использовать.
Экспедиции — это приключения, которые вы можете совершить вместе со своими друзьями-спасателями. Сначала вы должны выбрать миссию на консоли спасения, каждая из которых имеет разную сложность и награду. После этого вы должны долететь до места на шаттле. Как только вы приедете, чат сообщит вам, в каком направлении находится подземелье спасения, и вы должны пойти, преодолеть опасности и получить добычу!
</Document>
