<Document>
# Общение и текстовые каналы
Общение это ключевая часть Космической Станции 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/] чтобы активировать поле ввода для чата.

Слово перед полем ввода отображает текущий [color=#a4885c]текстовый канал[/color], или же как вы скажете то, что написали.

"Рядом" это обычный разговор на нормальной громкости.

"Шёпот" могут слышать только люди, которые находятся близко к вам. Вы можете шептать в свою гарнитуру и автоматически отправлять по ней сообщения.

"Эмоции" это жесты которые вы показываете. Их могут видеть все, у кого есть зрение. Вы часто увидите, как мимы исполняют множество эмоций.

Сообщения шёпотом могут быть отправлены при написании ([color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color]) перед текстом, а Эмоции могут быть отправлены если вы начнёте своё сообщение с символа ([color=#a4885c]%[/color]).
Вы также можете переключаться между каналами общения нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди вокруг вас могут не услышать то что вы говорите, если вы слишком далеко от них. Это особенно важно если вы говорите шёпотом.

## Радиосвязь

Ваша гарнитура позволяет вам общаться со всей станцией и с вашим конкретным [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить сообщение [color=#a4885c]на всю станцию[/color] через радио, используйте [color=#32cd32]Общий[/color] канал начиная своё сообщение с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди рядом с вами могут услышать части вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к данному радио каналу. Следите за прослушкой.

## Радиосвязь отделов

Вы также можете отправить сообщение по каналу своего отдела написав [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color] вместе с буквой вашего отдела, пока на вас есть гарнитура с ключом шифрования нужного отдела.

Осмотрите свою гарнитуру чтобы понять, какие каналы ей доступны.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр неизменённой гарнитуры инженерного отдела покажет наличие доступа к [color=#32cd32]Общему[/color] и [color=#f37746]Инженерному[/color] каналу.

Вы также можете использовать [color=#a4885c]:р[/color]. Эта горячая клавиша автоматически отправит сообщение в стандартный канал вашей гарнитуры.
Например, если вы инженер [color=#a4885c]:р[/color] перед сообщением отправится в инженерный канал, как [color=#f37746]:и[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к определённым каналам.
  
Осмотр ранее известной нам инженерной гарнитуры покажет нам наличие [color=#32cd32]Общего[/color] и [color=#f37746]Инженерного[/color] канала, потому что гарнитура инженера с самого начала имеет эти [color=#a4885c]ключи шифрования[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Вы можете извлечь ключи шифрования используя [color=#a4885c]отвёртку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования вставляются в гарнитуры, если нажать на одну из них с ключом шифрования в руке.

Все члены командования имеют ключи шифрования своего отдела в шкафчике, но вы также можете попросить их в офисе ГП когда вы меняете свою работу.

## OOC каналы
OOC (чаты вне-персонажа (от англ. out of character)) существуют за пределами игрового мира. Это LOOC, OOC и чат Мёртвых.

LOOC включён во время раундов, OOC обычно отключен до завершения раунда, а доступ к чату мёртвых открывается пока вы мертвы.

Не обсуждайте действующий раунд в Дискорде или в OOC, если он включен во время раунда.
</Document>
