<Document>
# Каналы связи и текста
Общение — важная часть Space Station 14. Нажмите [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к вводу текста.

Слово рядом с текстовым полем — это [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы собираетесь отправить сообщение, или способ его произнесения.

Local — обычная речь на обычной громкости.

Whisper слышат только находящиеся рядом. Вы автоматически шепчете в радио, чтобы отправить послание.

Emotes — жесты, которые видят все, кто не ослеплён. Часто мимы используют множество эмоций.

Whisper отправляется, если начать сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а Emotes — с ([color=#a4885c]@[/color]).
Вы также можете переключаться между каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Если вы стоите слишком далеко, люди могут не расслышать всё, что вы говорите. Особенно это важно во время шепота.

## Радио

Радио позволяет общаться по всей станции и со своим [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить [color=#a4885c]общестанционное[/color] сообщение, начните текст с символа [color=#32cd32];[/color] и используйте канал [color=#32cd32]Common[/color].
Игроки рядом с вами могут услышать часть передачи, даже если не имеют доступа к каналу. Следите за подслушивающими.

## Радио отдела

Вы можете писать в канал своего отдела, предваряя сообщение [color=#32cd32]:[/color] и указывая букву отдела, пока носите гарнитуру с соответствующим ключом шифрования.

Осмотрите гарнитуру, чтобы узнать доступные каналы.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр неразрешённой инженерной гарнитуры покажет приставки для каналов [color=#32cd32]Common[/color] и [color=#f37746]Engineering[/color].

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Это горячая клавиша по умолчанию переключается на вашу радиоканал отдела.
Например, для инженера [color=#a4885c]:h[/color] будет автоматически переключаться на [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают доступ к соответствующему каналу.
  
При осмотре инженера с ключами из прошлого примера видно, что у него есть [color=#32cd32]Common[/color] и [color=#f37746]Engineering[/color], потому что такие ключи присутствуют.
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Вынимают ключи шифрования отвёрткой, а вставляют — кликом по гарнитуре с ключом в руке.

У всех членов коммандования есть запас ключей, но при переходе на новую работу вы можете взять ключ в офисе HoP.

## ООС-каналы

ООС (вне игрового персонажа) находятся за пределами игровой вселенной. Это LOOC, OOC и Dead chat.

LOOC включён во время раундов, OOC обычно выключен, пока раунд идёт, а в Dead chat можно писать только после смерти.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или в ООС, если он включён во время раунда.
</Document>
