<Document>
  # Обезвреживание крупной бомбы
  Итак, вы нашли крупную бомбу, и она пикает. Такие бомбы обладают долгим таймером, но, взорвавшись, они способны пробить в корпусе станции огромную дыру. Продолжайте читать это руководство, и никто не взорвется.

  ## Снаряжение
  Для обезвреживания требуются два основных инструмента, однако для идентификации проводов очень полезен мультитул.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Что касается защитного снаряжения, то [color=yellow]сапёрный костюм[/color] или любое другое защитное снаряжение поможет вам не превратиться в кровавое облачко если что-то пойдёт не так.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Бомбы
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми вы столкнетесь при обезвреживании. Учебная бомба не нанесёт значительные повреждения корпусу и, как правило, не убьёт вас. Бомба Синдиката, однако, проделает большое отверстие в станции, не оставив от вас мокрого места, если вы предварительно не защититесь.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Взведение
  Чтобы взвести бомбу, вы можете либо кликнуть [color=yellow]ПКМ[/color] и выбрать [color=yellow]Начать обратный отсчёт[/color], либо [color=yellow]Alt-кликнуть[/color] по бомбе. После этого она запикает.

  ## Обратный отсчёт
  Бомба имеет ограниченное время действия, минимум 90 и максимум 300. Таймер можно увидеть, осмотрев бомбу, если только провод не перерезан. Как только таймер достигнет нуля, бомба взорвётся.

  ## Болты
  По умолчанию, как только бомба будет взведена, она болтируется к земле. Вы должны найти провод БОЛТ и перерезать его, чтобы отключить болты, после чего вы можете открутить её и выбросить в космос.

  ## Провода
  Чтобы обезвредить бомбу, необходимо иметь доступ к её проводам. Открыть панель доступа можно с помощью [color=yellow]отвёртки[/color]. Внутри вы найдете множество типов проводов. В стандартной бомбе Синдиката около [color=yellow]10 проводов[/color], 3 из которых являются пустышками, [color=red]3 вызывают детонацию[/color] бомбы, а остальные мы рассмотрим ниже (рядом с проводами БУМ). С каждым проводом можно выполнить 3 действия. Вы можете:
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color] с помощью мультитула, это поможет безопасно определить назначение большинства проводов.
  - [color=red]Перерезать провод[/color] кусачками, что может вызвать срабатываение различных эффектов. Будьте осторожны и не режьте провода без причины!
  - [color=green]Починить провод[/color] кусачками, скрепив обратно перерезанные провода, и восстановив работоспособность бомбы.

  Рассмотрим существующие типы проводов.

  ## Типы проводов
  [color=#a4885c]Провод Активация (АКТВ)[/color]
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color]: Пульсация провода заставит бомбу затрещать и замедлит таймер на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода обезвредит бомбу, если она взведена, в противном случае запустится таймер.
  - [color=green]Восстановить провод[/color] Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Продолжение (ПРДЛ)[/color]
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color]: Пульсация провода ускорит таймер на 15 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода отключит индикацию таймера.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Задержка (ЗДРЖ)[/color]
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color]: Пульсация провода замедлит таймер на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Ничего.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Подрыв (БУУМ)[/color]
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color]: [color=red]Бомба взорвётся, если она уже активирована![/color]
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: [color=red]Бомба взорвётся, если она уже активирована![/color] В противном случае, бомба будет отключена.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Вновь включает бомбу, если ранее она была отключена.

  [color=#a4885c]Провод Болты (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color]: Пульсация провода прокрутит болты.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода выведет болты из строя, скорее выбросьте бомбу в космос!
  - [color=green]Починить провод[/color]: Починка провода приведет к повторному включению болтов.

  [color=#a4885c]Провод Пустышка[/color]
  - Пустышки ничего не делают. Их можно свободно прощупывать, перерезать, и чинить, и они никак не повлияют на бомбу.
</Document>
