<Document>
  # Криминалистика

  В вашем распоряжении множество инструментов, которые помогут вам собрать и изучить доказательства.

  # Зонд логов

  Это маленькое дополнение к вашему КПК невероятно полезно: просто установите картридж, и ваш КПК получит возможность сканировать всё, что имеет доступ (например, шлюзы), и видеть, кто пользовался ими в последнее время.

  Обычно вы можете найти его в шкафчике детектива. После того как вы вставите его в КПК, перейдите во вкладку "Программы", где должно появиться приложение "Зонд логов". Чтобы воспользоваться приложением, вам нужно просто взаимодействовать со всем, что требует доступа с помощью вашего КПК, пока приложение открыто, и информация будет мгновенно отображена в нем.

  Следует отметить, что имени, отображаемому в приложении, нельзя доверять в 100% случаев, поскольку оно берет имя из ID-карты того, кто использовал сканируемую вещь, поэтому, если, например, кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит "Неизвестно" в качестве имени.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и отпечатки

  ## Как узнать чью-либо ДНК?

  С помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color] можно сканировать лужи крови и рвоты, стаканы, бутылки, банки и другие ёмкости с жидкостями, чтобы узнать ДНК члена экипажа, который с ними взаимодействовал.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Помните это, прежде чем начинать драку с кем-то.

  Этот же сканер может получить информацию об отпечатках пальцев тех, кто прикасался к каким-либо предметам. Если возможный преступник использовал перчатки, то сканер распечатает информацию о том, какие волокна остались на месте преступления.

  ## Я нашёл ДНК. Как мне узнать, чья она?

  Вы можете распечатать заключение криминалистической экспертизы об объекте, который вы просканировали, чтобы ничего не упустить. Теперь, имея отчёт с ДНК, воспользуйтесь [color=#a4885c]консолью станционного учёта[/color], введите ДНК в поле поиска, и вы увидите обладателя данной ДНК. Same applies to finding whose fingerprint is is.

  ## Снятие отпечатков
  Также можно снять чьи-то отпечатки пальцев на месте происшествия, если заставить их снять перчатки и приложить к пальцам пластинку для криминалистики. Не нужно бежать возвращаться к [color=#a4885c]консоли станционного учёта[/color], чтобы проверить, сделал ли это дворецкий!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Когда люди в перчатках касаются чего-либо на станции, они обязательно оставляют после себя волокна. Это усложняет дело, но для настоящего детектива нет ничего нерешаемого.

  Существует до [color=red]25[/color] различных типов волокон. Сможет ли это помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
