<Document>
  # Служба безопасности
  Обеспечение безопасности станции и экипажа является задачей номер один для Службы безопасности. Независимо от того, кто это - агенты Синдиката, Ядерные оперативники, инфицированные, или просто буйные сотрудники. Служба безопасности готова поддерживать порядок и контролировать толпу.

  ## Экипировка
  Во-первых, у нас есть нелетальные средства, которые находятся на ступень выше простого приказа кому-либо подчиниться. И дубинка-шокер, и станнер способны остановить преступника, в то время как наручники помогут лишить его возможности двигаться делать что-либо руками.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Вспышки
  Вспышки являются эффективным средством для разгона толпы и задержания особо ловких целей, при этом большая площадь воздействия ослепит всех, кто не имеет соответствующей защиты.
  Стоит отметить, что вспышки можно использовать как на большом расстоянии (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и при атаке кого-либо при активном [color=red]режиме вреда[/color]. Важно отметить, что локальные вспышки оглушают в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки на большой площади.
  Служба безопасности и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют средства защиты глаз от вспышек и светошумовых гранат.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Летальные боеприпасы
  Если того потребует ситуация, служба безопасности имеет доступ к лазерным винтовкам, дробовикам, пистолетам и автоматам, способным вести огонь на поражение по любому, кто решит выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
