<Document>
  # Киборги
  Киборги - это человеко-машинные гибриды, специально созданные [textlink="робототехническим" link="Robotics"] подотделом РНД для выполнения различных обязанностей на станции. Ограниченные строго соблюдаемыми [color=cyan]законами ИИ[/color], они безоговорочно служат экипажу. [italic](В большинстве случаев.)[italic]

  ## Базовые составляющие
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Эндоскелет киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
  </Box>
  Все киборги построены на эндоскелете, который можно изготовить в [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color]. Дальнейшие этапы сборки можно узнать, [color=#a4885c]осмотрев[/color] эндоскелет. После сборки дальнейшие улучшения, такие как дополнительные инструменты и более длительное время работы, могут быть получены с помощью модулей или улучшенных батарей.

  Свежесобранным киборгам необходим [color=#a4885c]мозг[/color], способный взаимодействовать с электронным телом. Существует два основных типа мозгов. Их работоспособность не зависит от шасси, и даже если шасси будет выведено из строя, заменено или подвергнется внеплановому демонтажу, они сохранят способность к общению.
  - [color=#a4885c]Мозго-машинный интерфейс[/color], или сокращенно ММИ, - это устройство, способное поддерживать связь между биологическим мозгом и электронными компонентами. Оно позволяет членам экипажа, пострадавшим в результате несчастных случаев на работе, продолжать служить своей команде еще долго после того, как их тела не станет.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] - это полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время, за которое синтетические нейроны образуют рабочий мозг, может сильно варьироваться, но это позволяет создавать киборгов без необходимости извлекать мозг из члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Человеко-машинный интерфейс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Оба вида мозгов можно изготовить, не прибегая к дополнительным исследованиям.

  ## Шасси
  У всех киборгов одинаковый эндоскелет, но не у всех одинаковое шасси. Шасси определяет какие модули могут быть установлены, а также к [color=#a4885c]радиоканалу какого отдела[/color], киборг получит доступ. По умолчанию киборги всегда имеют доступ к [color=#D381C9]научной[/color] и [color=green]общей[/color] частотам, а также имеют [color=#a4885c]полный доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Стандартный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Шахтёр"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервис"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Врач"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных шасси киборгов[/italic]
  </Box>
  Если вы хотите изменить шасси уже существующего киборга, вам придется построить его заново, включая конечности и каркас. Мозг, батарея и модули [italic](если они помещаются в новое шасси)[/italic] могут быть перенесены из старого, при необходимости.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Инструментальный модуль киборга"/>
  </Box>
  Киборг мало что может без [color=#a4885c]модулей[/color]. Эти печатные платы предназначены только для киборгов и наделяют их дополнительными функциями. Они печатаются в [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color].

  [color=#a4885c]Базовые[/color] модули делают киборгов универсальнее. Они могут быть установлены в любое шасси, предоставляя такие полезные инструменты, как ломы, GPS, и способность взаимодействовать с кабелями. [bold]В обычное шасси киборга можно установить до 6 модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабельный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Огнетушащий"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры базовых модулей[/italic]
  </Box>

  Для более специфических нужд существуют [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, предоставляющие такие возможности, как сканирование аномалий, возведение стен, реанимация членов экипажа или уборка пролитой космической смазки. Эти модули обычно окрашены в ту же палитру, что и отдел [italic](или профессия)[/italic], к которому они относятся. Эти модули [italic](за исключением [color=#D381C9]научных[/color] модулей, которые могут быть установлены на любое шасси)[/italic] могут быть установлены только на соответствующее шасси борга. [bold]В специализированные шасси боргов, такие как инженерное, уборщицкое, сервисное, медицинское и шахтёрское шасси, можно установить до 4 модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномальный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="РСУ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Шахтёрский"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Чистящий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Лечащий"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвета корпуса и печатной платы.
  </Box>
  Дополнительные модули с расширенными или новыми возможностями могут быть получены благодаря изучению учёными новых [textlink="технологий" link="Technologies"].
</Document>

