<Document>
  # Робототехника
  Сотрудники научного отдела имеют возможность создавать роботов различных типов под нужды станции. Для начала необходимо изучить технологию под названием [color=#a4885c]Робототехника[/color].

  ## Фабрикатор экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="фабрикатор экзокостюмов"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор экзокостюмов[/color] это устройство, на котором вы можете распечатать большинство частей для своих творений, такие как:
  - [textlink="Кибернетические" link="Cyborgs"] конечности
  - Части и снаряжение мехов
  - Датчики движения

  Использовать фабрикатор экзокостюмов так же просто, как и любые другие латы-фабрикаторы; кликните на него, чтобы увидеть интерфейс, выберите и кликните по иконке детали, которую вы хотите напечатать.
  - Отсутствуют рецепты? Нажмите кнопку [color=#a4885c]Синхронизировать[/color], чтобы проверить наличие новых чертежей. Если и после этого ничего не появилось, скорее всего, вы ещё не исследовали необходимую технологию!
  - Если рецепт окрашен серым цветом, скорее всего, это связано с нехваткой материалов. Чтобы материалы пополнить (будь то [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] или [color=#AED6F1]стекло[/color]), просто кликните по фабрикатору, удерживая стопку нужного материала.

  Обычно на всех станциях присутствует полный набор робототехнического оборудования по умолчанию, но при наличии технологии [color=#a4885c]Робототехника[/color] вы можете напечатать машинную плату, с которой вы сможете собрать новый фабрикатор.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Чистобот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Мимбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] это простые маленькие автоматы, способные выполнять простые задачи, например, уборку. Они не требуют энергетических батарей, но довольно хрупки. Для их создания потребуются детали, которые можно изготовить в фабрикаторе экзокостюмов.

  Чтобы создать бота, откройте [color=#a4885c]Меню строительства[/color] и перейдите в категорию "Утилиты" (или просто вбейте "bot" в поиске), и перед вами откроется список рецептов. Далее, убедитесь что детали, указанные в рецепте, имеются в наличии в руках или поблизости, и нажмите [color=#a4885c]Build[/color]. Через несколько секунд созданный вами кремниевый слуга появится у ваших ног!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Рипли АВП"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="Х.О.Н.К."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="ХАМЯК"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Вим"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] — это металлические громадины, предназначенные для выполнения различных задач в зависимости от модели. Они управляются игроками и для нуждаются и энергетических ячейках для работы.

  Для создания каждого меха необходим отдельный уникальный набор конечностей и деталей. Их можно изготовить в фабрикаторе экзокостюмов, как и любые другие детали, за исключением требуемых [color=#a4885c]машинных плат[/color], которые изготавливаются в [color=#a4885c]Принтере схем[/color], обычно имеющемся в [textlink="научном" link="Science"] отделе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="центральный модуль управления Рипли"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="модуль управления периферией Рипли"/>
</Box>

  Так, например, для создания автономного погрузчика Рипли необходимы обе приведенные выше машинные платы, для других мехов они бесполезны.

  Создание меха начинается с печати в фабрикаторе его каркаса, и установки рук и ног. Вы можете [color=#a4885c]осмотреть[/color] его, чтобы понять, что делать дальше.
  - В полностью собранный каркас необходимо в определённой последовательности провести (поместить) кабеля, воспользоваться инструментами и установить уникальные машинные платы. Большинство мехов требуют двух или более уникальных машинных плат. Например, мех [color=#a4885c]Рипли[/color] требует плат [color=#a4885c]Центральный модуль управления Рипли[/color] и [color=#a4885c]модуль управления периферией Рипли[/color].
  - Для создания мехов требуется большое количество материалов - не стесняйтесь обращаться за недостающими материалами к своим коллегам-учёным и сотрудникам отдела снабжения!
  - Для работы экзокостюма Вим требуется пара ног борга и шлем EVA, обычный или синдикатовский, затем голосовой триггер и батарея.

  ## Снаряжение
    Меха без своего специального снаряжения - дорогостоящий кусок металла. Снаряжение может быть создано на фабрикаторе, как и любые другие детали.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлическая клешня, как пример"/>
</Box>
  - Чтобы установить снаряжение, просто кликните рукой с снаряжением по меху.
  - Чтобы воспользоваться снаряжением, используйте кнопку "Переключить снаряжение", пока нужный его элемент не будет выбран.
</Document>
