<Document>
# Научный отдел

Научный отдел, часто именуемый "РнД", занимается заработком очков исследований, используемых для изучения новых технологий, которые в свою очередь позволяют создавать полезные для станции предметы на различных станках, принтерах, и фабрикаторах.

## Технологии
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
</Box>
Самыми важными устройствами вашего отдела являются сервер РнД, на котором хранятся все изученные технологии, и исследовательская консоль, который позволяет вам эти технологии открывать.

Каждая технология стоит определённое число [color=#a4885c]Очков исследований[/color], и их изучение открывает новые рецепты для печати на производственных станках. Некоторые технологии нельзя разблокировать, не изучив технологии им предшествующие.

Информацию о различных технологиях можно посмотреть [textlink="на странице справочника технологий" link="Technologies"].

## Дисциплины
Технологии распределены по 5 различным дисциплинам:
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промышленность"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption="Биохимия"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Экспериментальное"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Обслуживание персонала"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
</Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Воспользуйтесь ближайшей консолью РнД, чтобы узнать, какой вид исследований закреплен за каждым древом дисциплины.

## Уровни
Каждое древо дисциплины имеет до 3 уровней технологий. На начальном этапе единственным открытым и доступным для вас уровнем является уровень 1.

Чтобы продвинуться дальше, вам нужно исследовать до [color=brown]75%[/color] текущего уровня, чтобы перейти на следующий. Таким образом, чтобы разблокировать исследования T2, вам нужно исследовать 75% исследований T1.

Теперь [color=green]уровень 3[/color] - вот где становится интересно. Если вы исследуете технологию Т3, вы [color=brown]блокируете[/color] технологии Т3 из других древ дисциплин. То есть, если только... вы не найдете какой-нибудь другой способ обойти это, возможно, вам стоит спросить вашего [color=purple]научного руководителя[/color].

## Фабрикаторы и станки
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
</Box>
На станке вы можете выбрать сервер, чтобы позволить ему печатать любые рецепты, которые вы разблокировали. Для рецептов требуются различные материалы (сталь, стекло, пластик, золото, плазма), которые можно получить в отделе снабжения или от утилизаторов.

</Document>
