<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология - это подразделение научного отдела, занимающееся исследованиями и экспериментами над инопланетными артефактами.

## Артефакты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты представляют собой случайно сгенерированные структуры-графы. Они состоят из узлов, соединенных друг с другом, обход которых является главной целью ученых, работающих над ними.

Каждый узел состоит из двух основных компонентов: [color=#a4885c]стимула[/color] и [color=#a4885c]реакции[/color]. Стимул - это внешнее поведение, которое вызывает реакцию. У одних реакций эффект мгновенный, а другие могут вызывать постоянные изменения. Срабатывание реакции вызывает перемещение артефакта к одному из соединённых узлов.

Опираясь на эти базовые принципы, вы можете понять, как связаны между собой различные узлы артефакта и как можно перемещаться между ними, многократно активируя узлы.

Хотя неподготовленному наблюдателю все может показаться хаотичным, опытный ученый может научиться понимать внутреннюю структуру любого артефакта.

## Анализатор артефактов и аналитическая консоль
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Главными инструментами, которым вы будете пользоваться занимаясь ксеноархеологией, являются [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]аналитическая консоль[/color]. С их помощью можно создавать отчеты, содержащие ценную информацию об артефактах.

Чтобы всё настроить, достаточно связать их с конфигуратора сетей, положить артефакт на анализатор, и нажать кнопку [color=#a4885c]Сканировать[/color].

При помощи консоли вы можете извлекать очки исследований из артефактов используя кнопку [color=#a4885c]Извлечь О.И.[/color]. Количество получаемых вами очков зависит от того, сколько новых узлов артефакта было активировано, с момента последнего извлечения. Вы можете извлекать по несколько раз, нет причин не делать этого!!!

## Сборка артефактов
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="фрагмент артефакта"/>

Есть возможность получить несколько фрагментов артефактов и собрать их в рабочий артефакт. Их можно попросить у утилизаторов, которые обычно находят их во время добычи на астероидах или во время экспедиций.

</Document>
