<Document>
  # Киборги
  Киборги — это гибриды человека и машины, специально созданные [textlink="robotics"  link="Robotics"] научное подразделение для выполнения различных обязанностей по всей станции. Связаны строго следованием [color=cyan]кремниевые законы[/color], они служат экипажу безоговорочно. [italic](Большую часть времени.)[italic]

  ## Основные компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Cyborg Endoskeleton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
  </Box>
  Все киборги построены на эндоскелете, который можно создать в любой момент. [color=#a4885c]Производитель экзокостюмов[/color]. Дальнейшие этапы сборки можно проследить [color=#a4885c]изучение[/color] эндоскелет. После сборки дальнейшие улучшения, такие как дополнительные инструменты и увеличенное время автономной работы, можно разблокировать с помощью модулей или улучшенных аккумуляторов.

  Недавно построенным киборгам нужен [color=#a4885c]мозг[/color] способный взаимодействовать с электронным телом. Существует два основных типа, оба из которых способны работать независимо, если шасси будет выведено из эксплуатации, заменено или иным образом подвергнется незапланированной разборке.
  - [color=#a4885c]Человеко-машинный интерфейс[/color] или сокращенно MMI, представляет собой устройство, способное облегчить связь между биологическим мозгом и электронными компонентами, позволяя тем, кто пострадал от серьезных несчастных случаев на рабочем месте, продолжать служить своей команде даже после того, как их тело исчезло.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] Это полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время расшифровки синтетических нейронов может сильно различаться, но они позволяют создавать киборгов без необходимости извлечения мозга у члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Man-Machine Interface"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
  Оба мозга могут быть изготовлены без каких-либо дополнительных исследований.

  ## Типы киборгов
  После создания киборгу необходимо приспособить свое шасси для работы на станции. Это определяет, с какими модулями он запускается, какие дополнительные модули можно установить и какие. [color=#a4885c]ведомственный радиоканал[/color] у него есть доступ. Все киборги имеют доступ к [color=#D381C9]Наука[/color] и [color=green]по всей станции[/color] радиоканалы. Все типы киборгов имеют [color=#a4885c]полный доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Generic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Engineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Janitor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Medical"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных типов киборгов[/italic]
  </Box>
  Если шасси киборга специализировано, его нельзя изменить. Для изменения типа необходимо построить новое шасси. Мозг, силовая ячейка и любые модули [italic](если они совместимы с новым шасси)[/italic] При желании можно перенести со старого шасси.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Tool Cyborg Module"/>
  </Box>
  У киборгов нет рук, и поэтому они не могут брать предметы, как большинство других игроков. Вместо этого их оборудование предоставляется различными [color=#a4885c]модули[/color]. Каждый тип киборга начинается со своего определенного набора модулей, но в качестве улучшений можно вставлять дополнительные модули. Эти дополнительные модули можно распечатать на сайте [color=#a4885c]Производитель экзокостюмов[/color].

  [color=#a4885c]Общий[/color] Модули добавляют универсальности. Их можно установить в любое шасси, предоставляя такие полезные инструменты, как ломы, GPS и возможность взаимодействия с кабелями. [bold]Обычное шасси киборга может вместить до пяти дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cable"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Fire Extinguisher"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры универсальных модулей[/italic]
  </Box>

  Для более конкретных потребностей, [color=#a4885c]специализированный[/color] доступны модули, предоставляющие такие возможности, как сканирование аномалий, строительство стен, оживление членов экипажа или очистка разлива космической смазки. Эти модули обычно окрашены в ту же палитру, что и отдел. [italic](или род занятий)[/italic] они относятся к. Эти модули [italic](за исключением [color=#D381C9]наука[/color] модули, которые подходят к любому шасси,)[/italic] могут быть установлены только на соответствующее шасси боргов. [bold]Специализированное шасси боргов, являющееся инженерным, обслуживающим, медицинским и горнодобывающим, может вместить до трех дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomaly"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Mining"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Cleaning"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Chemical"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвета корпуса и печатной платы.
  </Box>
  Дополнительные модули с расширенными или новыми возможностями можно приобрести через новые [textlink="technologies"  link="Technologies"] исследовано учёными.
</Document>

