<Document>
  # Робототехника
  Научная группа имеет возможность создать несколько уникальных типов роботов для нужд станции. Для начала вам необходимо изучить [color=#a4885c]Робототехника[/color] технология.

  ## Производитель экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
</Box>
   [color=#a4885c]Производитель экзокостюмов[/color] здесь вы будете распечатывать большую часть деталей своих творений, например:
  - [textlink="Cyborg" link="Cyborgs"] конечности
  - Механические детали и оборудование
  - Датчики приближения

  Управление изготовителем экзокостюмов такое же, как и на любом другом токарном станке на станции; просто щелкните производителя, чтобы открыть пользовательский интерфейс, затем щелкните значок той детали, которую вы хотите распечатать.
  - Неужели нет рецептов? нажмите кнопку [color=#a4885c]синхронизировать[/color] кнопку в пользовательском интерфейсе, чтобы проверить наличие новых чертежей. Если даже в этом случае ничего не появится, скорее всего, вы еще не исследовали соответствующую технологию!
  - Если рецепт отображается серым цветом, скорее всего, это связано с нехваткой материалов. Чтобы вставить новые материалы (либо [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color], или [color=#AED6F1]стекло[/color]), просто нажмите на изготовитель, удерживая указанный материал.

  По умолчанию каждая станция начинается с полным набором робототехнического оборудования, но вы можете создать еще одного производителя, если [color=#a4885c]Робототехника[/color] Доступна технология, которая позволит изготовить соответствующую печатную плату.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Cleanbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] Это небольшие простые автоматы, которые могут выполнять простые задачи, например, уборку. Они не используют силовые элементы, но довольно хрупкие. Для их изготовления потребуются детали, которые можно изготовить на заводе-изготовителе экзокостюмов.

  Чтобы создать бота, откройте [color=#a4885c]Меню строительства[/color] и перейдите в категорию «Утилиты» (или просто найдите «бот»), и вы увидите весь список рецептов. Для того, чтобы собрать бота, необходимо поднести детали, указанные в рецепте, к себе и нажать кнопку [color=#a4885c]Строить[/color], через несколько секунд ваш вновь созданный кремниевый слуга должен появиться у ваших ног!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] представляют собой гигантские металлические чудовища, предназначенные для выполнения множества функций, соответствующих их модели. Они управляются игроками, и для их работы требуются силовые элементы.

  Для создания каждого меха требуется свой уникальный набор конечностей и деталей. Их можно изготовить на фабрике экзокостюмов, как и любую другую деталь, за исключением необходимых [color=#a4885c]платы[/color], которые производятся на [color=#a4885c]Импринтер печатных плат[/color], который обычно можно найти в [textlink="science" link="Science"] отделение.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Ripley central controls module"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Ripley peripherals control module"/>
</Box>

  Например, обе вышеперечисленные платы необходимы для создания механизма Рипли и не могут быть использованы для создания любого другого механизма.

  Чтобы начать делать меха, распечатайте его жгут в фабрикаторе и вставьте конечности, вы можете [color=#a4885c]исследовать[/color] это чтобы увидеть, как продолжить строительство, когда все конечности будут на месте.
  - Для сборки каждого меха после сборки шасси требуется определенная комбинация проводов, инструментов и собственных уникальных печатных плат. Большинство механизмов имеют две или более уникальных печатных плат. Например, [color=#a4885c]Рипли[/color] механизм требует [color=#a4885c]модуль управления рипли[/color] доска и [color=#a4885c]модуль периферийных устройств Рипли[/color] доска.
  - Для создания мехов требуется большое количество материала - обязательно спросите своих коллег-ученых и грузовой персонал о любых материалах, которые вам не хватает!
  - Для экзокостюма Вима требуется пара ног борга и шлем для выхода в открытый космос, обычный или синдикат, затем голосовой триггер и аккумулятор.

  ## Оборудование
    Мех — это не что иное, как дорогой кусок металла без эксклюзивных инструментов. Оборудование может быть создано на заводе-изготовителе, как и любая другая деталь.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="The Hydraulic Clamp, as an example."/>
</Box>
  - Чтобы установить оборудование, просто нажмите на меха с оборудованием в руке.
  - Чтобы использовать оборудование, выполняйте действие «Задействовать оборудование», пока нужный инструмент не будет экипирован.
</Document>
