<Document>
  # Разблокировка узлов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы активировать и разблокировать узлы на артефакте, необходимо:
  - Проверьте узел на [bold]Консоль анализа[/bold] чтобы проверить его триггеры и эффекты.
  - Выполните [bold]триггеры[/bold] указан в консоли. Некоторым требуется прямое взаимодействие с артефактом, а другим может потребоваться только правильная среда или определенное действие, выполняемое поблизости.
  - После успешного выполнения триггера артефакт ответит сообщением: [italic]«Оно начинает меняться странным образом…»[/italic]. [bold]Сканер узла[/bold] затем укажет, какие конкретные узлы запускаются.

  Артефакты переходят в состояние разблокировки после срабатывания первого триггера. В этом состоянии все оставшиеся триггеры должны быть завершены. Окно разблокировки изначально длится несколько секунд и сбрасывается каждый раз при активации нового триггера. Это окно увеличивается с каждым разблокированным дополнительным узлом, давая больше времени для выполнения дальнейших триггеров.

  Как только все необходимые триггеры будут выполнены успешно, артефакт активирует свой эффект и появится всплывающее окно с сообщением: [italic]«Он замедляется, заметно меняется».[/italic], и узел будет выглядеть как [bold][color=plum]Активный[/color][/bold] на консоли.

  Если артефакт не активируется, он перестанет резонировать и отобразит сообщение: [italic]«Он замедляется, прежде чем остановиться без происшествий».[/italic] После этого он вступает в период восстановления, прежде чем его можно будет снова активировать.

  Порядок активации триггера [bold]не имеет значения[/bold] для отдельных узлов. [italic]Однако[/italic], некоторые триггеры влияют на несколько узлов. Как правило, начните с триггера, уникального для узла, который вы хотите разблокировать. Активация триггера для другого узла на этом этапе предотвращает разблокировку целевого узла до тех пор, пока не закончится время восстановления артефакта.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Активные узлы
  После разблокировки узел считается активным. Активировать можно только самые верхние разблокированные узлы в слое дерева, нижние узлы в том же дереве больше не могут быть активированы после активации узла более высокого уровня.

  Артефакты часто имеют несколько деревьев. Приоритет слоев применяется внутри каждого дерева, но разные деревья работают независимо. Это означает, что узлы в разных деревьях могут быть активированы одновременно, если они являются самыми высокими незаблокированными узлами в своих соответствующих деревьях.

  [bold]Ручная активация активирует все разблокированные узлы одновременно и потребляет долговечность.[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Триггеры
  Примеры включают в себя:
  - Осмотр артефакта
  - Игра на инструменте
  - Повредить или бросить его
  - Воздействие газов (плазма, тритий и т. д.)
  - Изменение давления или температуры
  - Использование инструментов (отвертка, мультитул, лом, гаечный ключ)
  - Брызги реагентов (кровь, вода, аммиак и т.д.)
  - Убить кого-то поблизости

  ## Эффекты
  Эффекты могут быть:
  - [color=green]Безвредный:[/color] производство растений, животных или мусора
  - [color=#00ccff]Полезный:[/color] зарядка батарей, создание инструментов или денег
  - [color=red]Опасно:[/color] аномалии, радиация, взрывы, враждебная фауна
</Document>
