<Document>
  # Ксеноархеология

  Ксеноархеология – это отрасль науки, занимающаяся исследованием инопланетных [bold]артефакты[/bold].

  Раскрытие их секретов дает очки исследования и открывает странные, потенциально полезные или опасные эффекты.

  В начале раунда у Науки в лаборатории обычно есть один или два артефакта. Еще может быть:
  - Заказал из [color=orange]Груз[/color]
  - Найден [color=orange]Спасение[/color]
  - Собран из [bold]фрагменты[/bold]
  - Появляются во время определенных событий на станции.

  ## Артефакты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Артефакты содержат [bold]узлы[/bold] организовано в [bold]слои[/bold].
  - Разблокировка узла разблокирует подключенные узлы на верхних уровнях.
  - Каждый узел имеет [bold]триггеры[/bold], действия, которые необходимо выполнить рядом с артефактом, чтобы разблокировать узел.
  - Когда узел разблокирован, его [bold]эффект[/bold] сработает, и узел станет [bold][color=plum]Активный[/color][/bold].
  - Каждый узел имеет [bold]долговечность[/bold]: сколько раз его можно активировать вручную после разблокировки.
  - До более высоких узлов труднее добраться, но они дают больше [bold]точки исследования[/bold].
  - Разблокировка всех узлов не дает особого бонуса, но каждый узел приносит очки исследования.

  ## Оборудование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer" Caption="Analyzer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole" Caption="Analysis Console"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeScanner" Caption="Node Scanner"/>
  </Box>
  - [bold]Анализатор артефактов:[/bold] Стационарное устройство, сканирующее артефакты, отправляющее данные в Консоль.
  - [bold][textlink="Analysis Console:" link="AnalysisConsole"][/bold] Стационарное устройство, которое используется для отображения дерева узлов. Должен быть связан с анализатором с помощью мультитула.
  - [bold]Сканер узла:[/bold] Небольшое портативное устройство, которое может показывать идентификатор активируемого в данный момент узла и готовность артефакта к срабатыванию, позволяя ученому иметь минимальные необходимые знания для работы внутри камеры рядом с артефактом и далеко без прямого доступа к консоли.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateArtifactContainer" Caption="Artifact Container"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldArtifactContainer" Caption="Handheld Container"/>
  </Box>
  - [bold]Контейнеры артефактов:[/bold] Безопасно храните и транспортируйте артефакты и предотвращайте срабатывание узлов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="Crusher"/>
  </Box>
  - [bold]Крушитель Артефактов:[/bold] Разбивает артефакты на фрагменты. Четыре фрагмента можно перестроить в новый артефакт.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Artifact Fragment"/>
  </Box>
  - [bold]Фрагмент Артефакта:[/bold] Кусочки разрушенных артефактов. Четыре фрагмента можно перестроить в новый артефакт с помощью меню крафта.
</Document>
