<Document>
  # Ботаника
  Ваша задача, как ботаника, - вырастить достаточно еды, чтобы повар не искал "альтернативных источников". Выращивайте много пшеницы, а когда она вам надоест, выращивайте траву. Делайте коктейли из травы и подмешивайте в напитки крапиву. Просто продолжайте выращивать растения, и у вас всё получится!

  ## Начало смены
  Сначала выясните, какие машины вокруг вы будете использовать. Посоветуйтесь с шеф-поваром, не нужно ли ему выращивать что-то конкретное, в противном случае выращивайте пшеницу, бананы и всё остальное, что вам захочется вырастить. Вы также можете выращивать растения для химиков (медблок), бармена или для продажи в отделе снабжения.

  # Инструменты
  Существует множество инструментов, которые можно использовать для поддержания здоровья и роста ваших культур. Гидропонный лоток - это место, где вы будете проводить большую часть своего времени в качестве ботаника.

  ## Гидропонный лоток
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
  </Box>
  Это гидропонный лоток, в нём выращивают растения с помощью воды. Сначала наполните лоток водой, затем добавьте семена.
  Лампочки гидропонного лотка сообщают о разных вещах в зависимости от цвета и положения:
  - [color=red]Красная, левая[/color]: Мёртвое растение, которое необходимо посадить заново. Уберите его с помощью лопаты.
  - [color=orange]Мигающая оранжевая, центр[/color]: Окружающая среда не оптимальна. Проверьте, что влияет на растение, осмотрев его. Скорее всего, это сорняки, но может быть и нежелательное давление или недостаток кислорода. Если это сорняки, используйте маленькую тяпку или опрыскайте 1 раз спреем от сорняков. Однако имейте в виду, что чрезмерное использование средств для уничтожения сорняков может привести к нездоровому состоянию растений и, возможно, к их гибели.
  - [color=#0336ff]Синяя, правая[/color]: Нужна вода. Используйте ведро для воды и наполните лоток.
  - [color=green]Зелёная, левая[/color]: Готово к сбору. Щелкните ЛКМ, чтобы собрать урожай.
  - [color=yellow]Жёлтая, правая[/color]: Нуждается в питательных веществах. Используйте любые фрукты и положите их в почву или возьмите EZ-нутриенты у химиков.

  Жизненный цикл гидропонного лотка выглядит следующим образом:
  - [color=lightgreen]Пусто[/color]: без воды, семян и питательных веществ.
  - [color=lightgreen]Снабжено водой[/color]: вы добавили в него воды (например, из бутылки или ведра).
  - [color=lightgreen]Готово к посадке[/color]: вы добавили в него воду и питательные вещества (т.е. удобрения).
  - [color=lightgreen]Посажено[/color]: вы добавили в него семена.
  - [color=lightgreen]Готово к сбору[/color]: вы подождали, пока растение вырастет.
  - [color=lightgreen]Взят образец[/color]: вы взяли образец (семян).
  - [color=lightgreen]Собрано[/color]: вы собрали готовые растения. Некоторые растения затем вырастут снова. Другие погибнут и потребуют пересадки.
  - [color=lightgreen]Нездорово[/color]: вы взяли слишком много образцов семян или опрыскали растение смертоносными химикатами. Растение плохо справляется. Оно будет продолжать расти. Здоровье можно восстановить с помощью удобрений, а можно покончить с потерями, извлечь семя (ножницами для растений) и посадить заново.
  - [color=lightgreen]Старый / Увядший[/color]: растение созрело и скоро умрёт. Его еще можно собрать, и вы сможете извлечь семена, но только на короткое время. Извлеките семена, а затем вырвите растение или срубите.
  - [color=lightgreen]Мёртв[/color]: растение было собрано и перестало расти. Его следует вырвать/срубить. Семена извлечь нельзя.

  ## Экстрактор семян
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
  </Box>
  Он извлекает семена. Вставьте урожай, получите семена.

  # Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные Nanotrasen, растения передают свои признаки потомству посредством своих генов. Манипулируя генами, ботаники могут выводить сорта растений с полезными мутациями, повышающими их здоровье и урожайность.

## Признаки
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. К числу распространенных признаков относятся:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте.
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за урожай.
- [color=lightgreen]Сниженное потребление воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды.
- [color=lightgreen]Деревянистость[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая.
- [color=lightgreen]Долголетие[/color]: растения с этим признаком проживают больше циклов сбора урожая, прежде чем погибнуть.
- [color=lightgreen]Малая освещённость[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше света, чем обычно.
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям.
- [color=lightgreen]Бессемянность[/color]: растения с этим признаком не производят жизнеспособных семян.
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим признаком подавляют рост сорняков.

Вы можете определить фенотип растений просто выращивая их и наблюдая за ними! Именно так Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], подвергнутся случайным генетическим мутациям, которые изменят их гены и вызовут изменения в их признаках. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем больше нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены важны для выживания, большинство мутаций приведут к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Перекрёстное опыление
Для переноса пыльцы с одного растения на другое можно использовать [color=cyan]стерильные палочки[/color]. Растения, которые подвергаются перекрестному опылению, имеют шанс передать свои признаки. Помните, что стерильные палочки одноразовые: пыльца очень липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Chemicals
Some chemicals have special effects on plants.

[textlink="Click here to see all botanical chemicals." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
