<Document>
# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные Nanotrasen, растения передают свои признаки потомству посредством своих генов. Манипулируя генами, ботаники могут выводить сорта растений с полезными мутациями, повышающими их здоровье и урожайность.

## Признаки
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. К числу распространенных признаков относятся:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за урожай
- [color=lightgreen]Сниженное потребление воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды
- [color=lightgreen]Деревянистость[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая
- [color=lightgreen]Долголетие[/color]: растения с этим признаком проживают больше циклов сбора урожая, прежде чем погибнуть
- [color=lightgreen]Малая освещённость[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше света, чем обычно
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Бессемянность[/color]: растения с этим признаком не производят жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим признаком подавляют рост сорняков

Вы можете определить фенотип растений просто выращивая их и наблюдая за ними! Именно так Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], подвергнутся случайным генетическим мутациям, которые изменят их гены и вызовут изменения в их признаках. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем больше нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены важны для выживания, большинство мутаций приведут к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрёстное опыление
Для переноса пыльцы с одного растения на другое можно использовать [color=cyan]стерильные палочки[/color]. Растения, которые подвергаются перекрестному опылению, имеют шанс передать свои признаки. Помните, что стерильные палочки одноразовые: пыльца очень липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
