<Document>
# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают признаки потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желаемыми мутациями, которые улучшают здоровье растений и урожайность.

## Черты
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, можно определить путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих черт включают в себя:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этой чертой светятся в темноте.
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этой чертой дают больше плодов за урожай.
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды, чем обычно.
- [color=lightgreen]Древесный[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая.
- [color=lightgreen]Долгая жизнь[/color]: растения с этой чертой живут дольше, прежде чем погибнут.
- [color=lightgreen]Низкое освещение[/color]: растениям с этой чертой для роста требуется меньше света, чем обычно.
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям.
- [color=lightgreen]Бессемянные[/color]: растения с этим признаком не дают жизнеспособных семян.
- [color=lightgreen]Сопротивление сорнякам[/color]: растения с этой чертой подавляют рост сорняков.

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так их изучал в 1866 году Грегор Мендель, отец генетики.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменению их характеристик. Вы можете сохранить растения с желаемыми мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильный мутаген вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приводят к его гибели.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный тампон[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, которые подвергаются перекрестному опылению, имеют шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

</Document>
