<Document>
# Шеф-повар
Каждый человек должен есть, и работа шеф-повара заключается в том, чтобы убедиться, что у людей есть что-то, кроме мусора.

Прежде всего, вам необходимо ознакомиться с кухней и имеющимися в вашем распоряжении инструментами.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodContainerEgg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChefvend" Caption="Шефвенд"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineDinnerware" Caption="ПосудоМат"/>
</Box>

## Подготовка кухни:

Трудно выразить словами, как быть шеф-поваром, чувствуя взгляд на затылке, но вот некоторые основы.

- Проверьте, что у вас есть под рукой, когда дело доходит до ингредиентов, в большинстве кухонь есть мука, рис, яйца, кубики обезьяны и несколько других вещей, с которых можно начать.
- Попробуйте замесить тесто, смешав воду и муку в стакане. (Используйте раковины!)
- Посмотрите в справочнике Вики (или в разделе Рецепты еды), что можно приготовить, и положите все перечисленные ингредиенты в микроволновую печь, чтобы приготовить еду.
- Установите мышеловки. Если ничего не предпринимать, то останется лишь наблюдать как мыши уплетают весь ваш труд за обе щеки.

Когда вы станете немного опытнее и будете знать, что вы можете приготовить, возможно, лучше составить несколько меню или "шпаргалку", чтобы вы могли дать список ингредиентов ботанику.

## Замешивание теста:
Добавьте муку и воду в мензурку. (Используйте раковину для воды!)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkWaterBottleFull" Caption="вода"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
</Box>
## Изготовление муки:
Поместите пшеницу в измельчитель (не забудьте вставить мензурку) и измельчите её!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
</Box>
## Получение растений:
Обратитесь в гидропонику за тем, что вам нужно. Без ботаника вам, возможно, придется выращивать растения самостоятельно.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro1" Caption=" "/>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro2" Caption=" "/>
</Box>
## Сбор молока:
Alt+ЛКМ на корове с контейнером в руке. (мензурка, ведро, кувшин для молока и т.д.).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkMilkCarton"/>
</Box>
## Разделка туш:
В большинстве случаев, вы можете использовать нож на мёртвом существе. Лучше всего делать это в холодильнике, так как в результате будет... грязно.

Однако обезьян (и других гуманоидов) нужно перетащить на мясной крюк для разделки.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeat"/>
</Box>
</Document>
