<Document>
# Уборка

Ты следишь за чистотой, иногда это тяжелая работа, но кто-то должен это делать. Это познакомит вас с инструментами торговли и с тем, как они используются.

## Базовое оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VehicleJanicart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="holosign projector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Advanced mop, ask in R&D"/>
</Box>

## Сбор и утилизация жидкости
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наведение порядка.
Теперь перейдем к (образному) мясу и картофелю. Мы здесь, чтобы навести порядок, да? Давайте будем проще. Основные инструменты, которые вам понадобятся, — это надежная швабра, мешок для мусора, очиститель помещений и одно из трех разных ведер.

Мытье полов: наполните тележку водой, а затем найдите лужи! Намочите швабру и вытрите ее, образовавшаяся лужа через некоторое время высохнет. Не забудьте таблички с мокрым полом!
- Чтобы слить воду из тележки, перетащите ее (курсором) на слив в полу. Это выльет всю жидкость внутрь! Сливы в полу обычно можно найти где-нибудь в медицинских учреждениях, в морозильной камере на кухне и, конечно же, в туалете уборщика.

Мусор: положите его прямо в мешок или держите в руке. Нажмите -рядом- с мусором, чтобы собрать весь мусор поблизости, или нажимайте на каждый предмет по отдельности. Использование мешка для утилизации опустошит его.
- Грузу может понадобиться ваш мусор, возможно, стоит время от времени проверять его!

Очиститель пространства. Этот чудо-спрей может делать две вещи: очищать граффити и, в крайнем случае, убирать лужи!
- Возможно, вы сможете узнать больше об этом из химии.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда находится в поиске новых дел, и в вашем распоряжении множество инструментов. Следите за разбитым светом, помогите шеф-повару позаботиться о мышах на кухне, а если вы чувствуете себя действительно щедрым, попробуйте пополнить запасы торговых автоматов и аварийных туалетов на станции!

## Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
